test

Q: 项目组合 Portfolios
A: 为了实现战略目标而组合在一起管理的项目、项目集、子项目组合和运营工作的集合

Q: 项目管理五大过程组
A: 启动,规划,执行,监控,收尾

Q: 项目制约因素
A: 范围, 质量, 进度, 预算, 资源, 风险

Q: 项目的批准:如为应对汽油紧缺，某汽车公司批准一个低油耗车型研发项目
A: 市场需求

Q: 项目的批准:提高收入，某培训公司批准一个新课开发项目
A: 战略机会／业务需求

Q: 项目的批准:如某发展中国家的某非政府组织批准一个项目，向传染病高发社区提供饮用水系统、 厕所设施和卫生教育
A:  社会需要

Q:  项目的批准:为降低污染，某上市公司批准一个项目 ，建立一项共享电动小轿车的新服务
A:  环境考虑

Q:  项目的批准:如为了给新工业园区供电，某电力公司批准一个新变电站建设项目
A:   客户要求

Q:  项目的批准:如基于计算机存储技术和电子技术的发展，某电子公司批准一个更快速、更便宜、更小巧的笔记本电脑开发项目
A:  技术进步

Q: 项目的批准: 如某化学制品厂批准一个项目，研发新型有毒物品处理指南
A:  法律要求

Q:   Project Management Office,PMO有几种
A:  支持型,控制型, 指令型

Q: PMO的管理方式
A: 1全部项目的共享资源进行管理;2识别和制定项目管理方法,最佳实践和标准;3指导,辅导,培训和监督;4通过项目审计,监督对项目管理标准的遵守程度;5对跨项目的沟通进行协调

Q: 运营管理
A: 运营管理关注产品的持续生产和／或服务的持续运作。

Q:  如果项目目标与既定的组织战略存在冲突
A:  项目经理有责任尽早记录并确认冲突

Q:  项目经理的人际技能
A:  领导力,团队建设,决策能力,谈判,沟通,建立信任,冲突管理,教练技术,激励,影响力,

Q:  领导力 Leadership
A:  指有能力让一个群体为了一个共同的目标而努力,并像一个团队那样去工作.尊重和信任:是关键要素.项目领导者要负责与项目参与者沟通愿景,并激励和鼓舞他们取得优秀业绩.

Q:  团队建设 team Building
A: 指帮助一组人围绕共同的目标协同工作.获取高级管理层的支持,鼓励团队成员的责任感,引入适当的奖赏和认可,建立团队归属感,有效管理冲突,促进团队成员之间的信任和开放式沟通。

Q:  激励 Motivation
A:  保证既实现项目目标,又使团队成员得到最大限度的个人价值实现.这些方面包括工作满意度,工作挑战性,成就感,成功与成长,充分的经济回报及成员认为必要和重要的其他奖赏与认可

Q:  沟通 communication
A:  识别各种沟通渠道,了解自己需要提供哪些信息,接收哪些信息.倾听是沟通的一个重要部分。

Q:  影响力,Influencing
A:  以身作则,始终表现出责任感;使决策过程透明;

Q:  决策 decision Making
A:  1使用决策过程;2澄清和定义问题;3头脑风暴等获得多个解决方案;4权衡备选方案的优缺点选择最佳方案,获取关键参与者对方案的认可及承诺;5进行事后分析与评价,总结经验教训

Q:  谈判 negotiation
A:  1区分自己的想要与需要,也要区分对方的想要与需要;2关注利益和问题,而非立场;3当你做出让步时,要表现得你在让出某些有价值的东西,而不是简单放弃;4一定要让双方都感觉自己赢了

Q:  建立信任,trust Building
A:  1直接的沟通来解决问题;2直接,清晰地表达自己的需要或期望;3接受创新,用直率的方式讨论问题或担忧;4不要由于担心出错而隐瞒信息,而要乐于分享信息,即使你可能是错的.

Q:  冲突管理 conflict Management
A:  1不一致的需求,对资源的竞争,沟通不畅等都可能引起冲突;2管理冲突,需要在所有参与方之间建立信任,开诚布公地寻求解决方案;3促进采用合作的方法;4如无法合作,再采取果断或其他方法

Q:  教练技术 coaching
A:  1帮助团队成员提升技能,使他们从“不会做”转化为“会做”.保证项目成功;2开展正式或非正式的培训,加强团队建设,并促进人际互动;3激励手段,随着团队成员技能和自信的提升,愿意承担更挑战的任务.

Q:  项目经理能力
A:  1知识能力:了解项目管理只是;2实践能力:能用知识做什么;3个人能力:领导力,管理方法.

Q: OK?如果设立了PMO,项目经理的直接上级就是PMO的经理
A:  yes.

Q:  OK?矩阵式的组织里,项目经理向职能经理汇报?
A:  No,只有弱矩阵才是,平衡矩阵和强矩阵不是

Q: OK?组织战略发生变化后,项目范围也变化
A:  No,项目范围不是和组织战略直接发生关系

Q: OK?组织战略发生变化后,项目集范围也变化
A:  No,项目集范围不是和组织战略直接发生关系

Q: OK?组织战略发生变化后,项目组合范围也变化
A:  yes,项目组合范围和组织战略直接发生关系 

Q: OK?关于项目管理的说法,是对项目范围,成本,和进度的组合
A:  no,3重制约里 包含质量.更大范围还有 风险 资源

Q: OK?关于项目管理的说法,在项目活动中运用各种知识,技能,工具和技术,达到项目要求
A:  yes

Q: OK?关于项目管理的说法,把各种知识,技能,工具和技术用于组织活动来提高经营绩效
A:  no,项目管理的目标是实现项目要求.运营才是把各种知识,技能,工具和技术用于组织活动来提高经营绩效

Q: OK?任何不确定事件,即使不影响三重制约中的任何一个因素,都是项目风险
A: no,不影响三重制约中的,不是项目风险.

Q: OK?项目管理是以项目经理负责制为基础的目标管理
A: 是

Q: OK?关于项目集管理,解决影响多个项目的资源制约
A: yes,解决资源制约,可以使多个项目收益,符合项目集管理

Q: OK?关于项目集管理,根据项目优先顺序来分配资源
A: 错,这是项目组合管理的任务

Q: OK?哪种方法能使组织资源得到最大利用以支持组织战略的实现?项目集,项目,项目组合?
A: 项目组合,其强调服务于组织战略,对项目进行优先级排序,实现组织战略价值最大化.

Q: PMO是组织中对相互关联的各项目进行协调管理的一个职能部门
A: no,PMO管理的项目不一定相互关联.

Q: 如果项目经理发现项目目标与组织战略存在冲突,这样对么?向高级管理层汇报?
A: 不合适,情况不明就汇报,太消极.

Q: 如果项目经理发现项目目标与组织战略存在冲突,这样对么?终止项目?
A: no,是否终止由发起人决定.

Q: 如果项目经理发现项目目标与组织战略存在冲突,这样对么?调整项目目标?
A: no,调整项目目标由发起人或管理层决定.

Q: 如果项目经理发现项目目标与组织战略存在冲突,这样对么?尽早记录并确认冲突情况?
A: yes,搞清楚冲突后再决定如何处理.

Q: 项目可以由1个人,一个组织,或多个组织单元构成?
A: no,构成不对,涉及可以.

Q: 对项目经理的最佳描述?组织项目团队和其他干系人来完成项目工作
A:  是.

Q: 迭代是什么,增量是什么
A:  迭代是循环进行,增量是产品功能逐渐增加

Q:  项目执行组织的组织文化 通常是相似的/独特? 会/不会对项目实施产生影响
A:  独特的,会

Q: 需求明确,产品清晰,风险低的情况适合? 预测型/适应型/迭代和增量型性生命周期
A:  预测型

Q: 哪个不是组织资产更新?产生偏差的原因;采取的纠偏措施及其理由;从过程中得到的经验教训;对人力资源库的更新
A: 对人力资源库的更新是事业环境因素 

Q: 强矩阵和弱矩阵之间的主要差别
A:  项目经理对项目资源的控制程度不同

Q: 适应型 与迭代和增量型的主要区别是什么
A:  适应型的迭代速度更快

Q: 迭代和增量型适应一开始就明确需求的项目
A:  no,适应需要逐步明确需求的情况

Q:  项目生命周期在哪个阶段具有最大的风险和不确定性
A:  概念,项目的风险和不确定性在一开始最大,随时间推移而递减

Q: 要为一个跨部门的新项目考虑合适的组织结构,可能的方案是? 矩阵型?项目型
A:  矩阵型.项目型适合规模特别大的项目,全职招聘员工.

Q:  高层管理者应当在那个时候对项目进行审查? 完成里程碑时?客户提意见时?完成一个生命周期阶段时
A:  完成一个生命周期阶段时

Q:  很多组织都会在不同的组织层级,不同的时间,针对不同的项目,采用不同的组织结构,这种被成为?
A:  复合型组织

Q: 那种组织,项目执行组织中的各职能部门参与项目程度最低? 强矩阵型?项目型
A:  项目型

Q: 哪一个不是事业环境因素.A人员考勤制度和加班政策;B组织对沟通的要求;C干系人的风险承受力;D信息收集与发布系统
A:  B要求可以理解为对沟通的指南.A是人事管理制度,属于事业环境因素

Q: 对于复杂项目,尤其是跨职能部门的项目,哪种组织结构最有效?矩阵型,项目型
A:  矩阵型,其适合做跨部门,跨专业的项目.当需要最大程度控制资源时,才用项目型组织.

Q: 项目开始阶段,对资源的需求急剧增加;项目结束阶段,对资源的需求缓慢下降,对么
A: 错.开始缓慢增加,结束急剧下降

Q:  项目阶段就是项目管理过程组?
A:  错,项目阶段是基于技术工作的划分,项目管理过程组是基于管理工作划分.

Q: 一个项目阶段的结束通常包括核准开始下一个阶段?
A:  错.批准结束和批准下一段的开始是两回事

Q: 在可交付成果确认符合技术要求后,就可以结束该阶段?
A:  错,还要查范围.

Q: 以下哪个是事业环境因素?工作授权系统?工作授权程序?标准化的工作流程?项目生命周期指南?
A:  工作授权系统

Q: 组织过程资产可分为哪两大类
A:  流程与程序,共享知识库

Q: 各项目的项目生命周期的共性,项目生命周期是指项目从开始到结束的时间长短.
A:  错,项目生命周期关注的是阶段划分和阶段控制,不是时间长短

Q: 以下是项目治理框架的内容么,A经营利润的分配原则
A:  不是,这是组织治理框架的内容

Q: 谁领导项目启动阶段
A:  项目发起人

Q: 项目治理是
A:  对项目的高层次的指导,支持和监控

Q: 哪种生命周期最需要干系人频繁参与
A:  适应型

Q: 进度计划压缩中的快速跟进技术,相当于哪种阶段与阶段之间的关系?交叠?顺序?迭代?
A:  交叠?快速跟进是平行开展

Q: 项目经理非常关注已有的沟通渠道和现有的人力资源状况,他关注的是组织过程资产,还是事业环境因素
A:  事业环境因素

Q: 项目经理要针对什么来管理干系人,项目流程?项目要求?项目成本?项目进度?
A:  项目要求(项目目标)

Q: 工作授权程序和工作授权系统哪个是组织过程资产
A:  程序是资产,系统是环境

Q: 把项目划分成顺序排列的多个阶段,阶段的名称和数量由项目所在组织根据管理与控制的需求确定,这些阶段的组合叫?项目生命周期/产品生命周期/项目管理生命周期
A:  项目生命周期,其阶段顺序排列有时又相互交叉.产品生命周期顺序不交叉.

Q: 那种组织结构下的项目团队能在最大程度下集中办公.职能型/紧密式矩阵/项目式
A:  项目式

Q: 项目生命周期就是项目管理生命周期?
A:  错,项目生命周期基于技术,项目管理生命周期基于管理

Q: 项目管理生命周期对于每个项目都是独特的
A:  错,项目管理生命周期是一样的,即项目管理的的5大过程组

Q: 典型的产品生命周期包括多个项目生命周期
A:  对.

Q: 随着项目接近完工,失败的可能性降低,负面风险的影响也降低
A:  错,失败的可能性降低,不确定性降低.但负面风险发生后的影响会增高

Q: 项目阶段结束是,要对该项目的可交付成果和绩效进行审查,目的是
A:  要及时发现和纠正错误(纠偏),并决定项目能否进入下一阶段.

Q: 哪个属于组织过程资产,A历史资料和经验教训;B组织文化和组织结构;C项目管理信息系统;D组织的人事管理制度和人力资源现状
A:  A

Q: 矩阵式的优势是? A利于充分利用资源;B兼顾项目工作和职能工作
A:  A. B是职能式组织的优势

Q: 项目生命周期就是项目管理过程,产品生命周期是产品导向过程.对么
A:  错,项目生命周期相当于产品导向过程.

Q: 组织文化不包括哪个? A行业标准和政府法规;B大家共同的价值观和信念;C共同最受的组织政策
A:  A,不包括外部的标准和法规.

Q: 一般来说,在处理干系人之间的利益冲突时,应优先考虑哪方? 发起人,管理层,客户 
A:  客户

Q: pmp有几个领域	
A: 10个, 整合管理,范围管理,时间管理,成本管理,质量管理,人力资源管理,沟通管理,采购管理,干系人管理,风险管理

Q: pmp有几个大的过程组
A: 启动,规划,执行,监控,收尾.

Q: 整合管理有哪些小过程
A: 1:制定项目章程;2:制定项目管理计划;3:指导和管理项目工作;4:监控项目工作,实施整体变更控制;5:结束项目或阶段

Q: 范围管理
A: 2:规划范围管理,收集需求,定义范围,创建工作分解结构;4确认范围,控制范围

Q: 时间管理
A: 2:规划进度管理,定义活动,排列活动顺序,估算活动资源,估算活动持续时间,制定进度计划;4控制进度;

Q: 成本管理
A: 2:规划成本管理,估算成本,制定预算;4控制成本;

Q: 质量管理
A: 2规划质量管理;3实施质量保证;4控制质量

Q: 人力资源管理
A: 2规划人力资源管理;3组建项目团队,管理项目团队,建设项目团队;

Q: 风险管理
A: 2规划风险管理,识别风险,实施定性风险分析,实施定量风险分析,规划风险应对;4控制风险

Q: 采购管理
A: 2规划采购管理;3实施采购;4控制采购;5结束采购

Q: 干系人管理
A: 1识别干系人;2规划干系人管理;3管理干系人参与;4控制干系人参与.

Q: 沟通管理
A: 2规划沟通管理,3管理沟通,4控制沟通妮

Q: 为了项目成功,项目团队需要做什么,A在范围,时间,成本,质量,资源,和风险的要求之间找平衡点;B使用项目管理过程组中的所有过程,来实现目标
A: A.B不一定使用所有项目管理过程.

Q: 项目收尾过程组中包含哪个过程?A合同收尾过程,B结束采购过程;C行政收尾过程;D阶段收尾过程
A: B,还包括项目整合管理里面的结束项目或阶段过程; c是这阶段的主要工作,但不是一个单独过程

Q: 项目管理各过程之间的关系是,A按顺序进行;B往往是交叉和循环进行;C同时完成全部过程;D通常没有基本先后顺序
A: B.有基本的先后顺序,但通常会交叉且循环开展.

Q: 项目管理过程和产品导向过程,A在每个项目阶段中是一样的;B在每个项目管理过程组中是一样的;C在整个项目中彼此重叠,相互作用.
A: C;

Q: 开始一个项目前,应该完成以下,除了?A指定项目经理,组建项目管理团队;B确定项目的总体要求;C进行可行性研究,评价备选方案;D确定项目目标,及做项目的理由.
A: A,项目经理在项目启动之前制定,但项目管理团队在项目启动之后组建.

Q: 哪个不属于规划过程组.A识别干系人;B识别风险;C收集需求;D估算成本
A: A是干系人管理知识领域的启动过程,区分干系人管理策略;B是风险管理的规划过程;C是范围管理的规划;D是成本管理的规划.

Q: 哪个知识领域没有监控过程?A项目采购管理;B项目范围管理;C项目整合管理;D项目人力资源管理
A: D;A有控制采购;B有确认范围和控制范围;C有监控项目工作和实施整体变更控制.

Q: 哪个对?关于五大过程组和PDCA循环,A.PDCA循环为管理项目而发明,所以与五大过程组相同;B.PDCA循环是五大过程组的理论基础;C.两者都是封闭的;D.两者都是开放的
A: B对.PDCA循环为改进重复生产过程发明.五大过程是开放的,有开始入口和结束出口;PDCA是循环封闭的.

Q: 项目团队的组建在哪个过程组中完成?A启动过程;B规划过程;C执行过程;D监控过程
A: C;执行过程组中有组建项目团队过程.

Q: 工作绩效报告产生于哪个过程组?A规划过程组;B执行过程组;C监控过程组;D收尾过程组
A: C;规划过程组产生项目计划;执行过程组产生工作绩效数据;收尾过程组虽然产生最终的绩效报告,但更多的工作绩效报告在监控过程组中编制.

Q: 规划过程组为执行过程组提供?A项目工作说明书;B项目章程;C项目范围说明书;D项目管理计划和项目文件.
A: D;A是启动的依据;B是启动阶段的成果;C不如d全面

Q: 随项目执行而实时收集的是?A工作绩效数据;B工作绩效信息;C工作绩效报告;D项目信息
A: A.B是在监控过程里产生的,是分析A产生的,有间隔;C是在监控过程里通过分析B定期编制的,是监控工作过程的输出.

Q: 项目收尾的最后一项工作是?A经验教训总结;B组织过程资产更新并存档;C结束采购活动,结束各类合同或协议;D释放项目资源
A: D;

Q: 对么,不同项目上,各项目管理过程组一般有基本相同的依赖关系和顺序关系?
A: 对,5大管理过程组的顺序基本相同.

Q: 对么,项目进入执行阶段后,仍然可以开展规划过程组的过程?
A: 进入执行后,仍然需要细化计划或修改计划,这仍属于规划过程组的工作.

Q: 对么?项目发生变更时,项目管理过程也发生变更?
A: 错,项目管理过程的变更和项目变更之间没有必然关系.

Q: 哪项是项目收尾过程组的工作?A检查已完成可交付成果的质量是否合格.B验收已核实的可交付成果;C把以通过验收的的可交付成果移交给客户;D发现产品的偏差,提出建议.
A: C,这是收尾过程中的结束项目或阶段.A是监控过程中的控制质量;B是监控过程中的确认范围,实质性的验收在此过程完成.收尾阶段的验收主要是形式上的;D不在收尾提出变更

Q: 在规划过程中,哪一项最适当?A邀请所有干系人参加;B由计划编制专家来编制计划;C邀请职能经理参与计划编制;D确认范围.
A: A,规划项目,制定项目管理计划和项目文件时,应鼓励所有干系人参加.D属于监控范围.

Q: 项目边界是?A从商业论证的时间到项目验收的时间点;B从发布项目章程到得以完成;C从获得授权到项目验收
A: C,从项目正式启动/发布章程,到释放资源.

Q: 哪项不属于监控过程组?A对可能出现的问题推荐预防;B对已经出现的问题推荐纠正;C按照项目管理计划来协调人和资源,管理干系人期望;D参照项目管理计划监督重在进行的活动
A: C是执行过程;

Q: 项目的渐进明细通常与哪个过程组有最密切关系?A启动;B规划;C执行;D监控
A: B,项目计划需要渐进明细.在规划过程中,需要不断对项目计划进行渐进明细.

Q: 在每一阶段开始时进行启动过程,A有助于确保符合其预定的业务需要,验证项目成功标准;B有助于确保项目按原定计划进行;C有利于确定所需要的成员的种类,数量
A: A,启动确保符合预定的业务需要,并检验原先确定的项目成功标准的合理性;B是监控:考察绩效,发现偏差,确保项目按计划;C是规划中的人力资源计划.

Q: 项目经理在本阶段接近完成时,决定根据基础性项目计划来细化下一个阶段的工作,这是什么?A变更控制;B渐进明细;C重复编制计划;D计划整合
A: B,先编制高层次的计划,随时间推移细化下一阶段的工作,这是渐进明细.

Q: 项目计划形成之前,谁负责项目?A高级管理层;B发起人;C职能经理;D项目经理
A: D,项目计划形成之前有两个阶段,启动和规划,这个问题基于最近的,规划阶段来答题.

Q: 哪个过程组中设定项目愿景?A启动,B规划;C执行;D监控
A: A,愿景是希望到达的图景,在启动中设置.

Q: 哪个过程组最有可能提出变更请求?A规划;B执行;C监控;D收尾
A: C;

Q: 一个项目的正式授权是通过哪一项完成?A对项目章程的拼准;B对可行性研究报告的批准;C对项目工作说明书的批准
A: A,项目章程批了,项目就得到授权了.B是启动过程的工作;C是制定项目章程的输入.

Q: 哪项不属于项目启动决策文件的内容?A初步的项目范围描述;B项目进度计划;C为进行投资分析所做的资源预测;D项目工期
A: B,项目进度计划在规划过程中的制定进度计划过程产生

Q: 可交付成果的验收工作在哪个过程?A规划;b执行;c监控;d收尾
A: C,B产出可交付成果,不验收;d对验收后的成果办理移交.

Q: 哪个是启动过程组的输入?a干系人登记册;b采购文件;c项目章程;d项目管理计划
A: B,把与采购有关的干系人加入到干系人登记册;a是启动的输出,注意和干系人管理策略区分;C是启动的输出;d是规划的输出.

Q: 规划过程组的作用?保证干系人希望与项目目的一致,让干系人明了项目范围和目标.
A: 不,这是启动过程组的目的

Q: 规划过程组的作用? 为成功完成项目或阶段确定战略,战术和行动方案?
A: 是,规划的作用就是明确目标和路线,识别最佳工作方法.

Q: 规划过程组的作用? 按照项目管理计划来协调人员和资源,管理干系人期望,整合并实施项目活动
A: 错,这是执行过程组的工作.

Q: 规划过程组的作用?定期或不定期对项目绩效进行测量和分析,识别与管理计划的偏差
A: 错,这是监控的作用.

Q: 在启动过程组,应该?A授权发起人提供资金?b授权项目经理签发项目章程;c授权职能经理参与项目;d授权项目经理对后续项目活动开展动用组织资源
A: d;a是应该的;b一般不由项目经理签发章程;

Q: 项目干系人需要召开kick-off会议,宣布目标和项目计划,应该在哪个时间召开?A启动开始时;b启动结束时;c规划开始时;d规划结束时
A: d,B要召开启动会议.

Q: 启动过程的目的?A正式授权开始新项目/新阶段;b采用合适的项目选择过程;c批准项目可行性研究报告.
A: a;

Q: 编制项目计划需要细化和优化,但不能无休止.应该考虑哪个因素来决定计划编制的结束时间?A项目执行组织的组织结构;b客户指令;c所需的监控活动
A: c

Q: 过程组(不同于/就是)项目生命周期的阶段,在一个(阶段/过程组)中可能会执行全部(过程组/阶段)
A: 过程组不同于项目生命周期的阶段,在一个阶段中可能会执行全部过程组.

Q: 贯穿项目始终的过程组是?
A: 监控

Q: 关于监控,哪个正确?a监控通常由专人来开展;b不仅要监控各阶段,而且要监控各阶段间的协调;c监控只需要针对执行;d很小的变更可能不需要提交整体变更控制过程做综合评审.
A: B; d所有的变更都需要提交整体变更控制过程的综合评审.对小变更的综合评审,由项目团队成员自行进行.

Q: 执行过程哪个成果会反作用于规划过程?A可交付成果;b资源日历;c批准的变更请求;d验收的可交付成果.
A: b;a是监控过程组的输入;c是监控过程组的输出;d是监控过程组的输出.

Q: 项目收尾时,通常要开展哪个? a不就可交付成果中的质量缺陷;b评估团队成员的表现,释放项目资源
A: b;a应该在监控和执行阶段.

Q: 项目成本预算在哪一个项目阶段编制?a启动;b项目生命周期开始之前;c规划;d执行
A: c,制定预算是在规划阶段的工作;a启动可以编织出粗的估算;d提出预算的调整.

Q: 工作绩效数据和工作绩效信息的关系是?
A: 数据是信息的基础

Q: 可以用项目生命周期来定义?a产品导向过程;b项目管理过程;c产品生命周期;d项目管理生命周期
A: a;

Q: 变更请求的数量是?a工作绩效数据;b工作绩效信息;c工作绩效报告
A: a;b信息主要记录了偏差信息和预测信息;c是提炼了数据和信息中的内容

Q: 项目经理需要向项目团队以外的干系人发送什么?以便他们据此提出问题或采取行动.a数据;b信息;c报告
A: c

Q: 以下哪个过程不属于监控过程组;A确认范围;b报告绩效;c控制采购;d管理项目团队.
A: d;是项目人力资源管理中的执行过程

Q: 变更请求的执行状况属于?a工作绩效数据;b绩效信息;c绩效报告
A: b;

Q: 干系人登记册和采购合同授予分别在哪个过程组?
A: 启动过程组,和执行过程组.干系人管理策略是在规划过程

Q: 哪个过程组没有 "组织过程资产更新"?规划?执行,监控
A: 规划

Q: 协议是哪两个过程组的输入?
A: 启动和规划.

Q: 哪个过程不会产生变更请求?a制定项目管理计划;b指导与管理项目工作;c监控项目工作;d控制范围
A: a是规划,此过程里可以更新计划,叫渐进明细,不是变更;

Q: 下列哪个包含2个整合管理过程?a启动;b规划;c执行;d监控
A: d,监控项目工作和实施整体变更控制;a启动只包含1整合管理过程:制定项目章程;b只包含:制定项目管理计划;c包含:指导与管理项目工作

Q: 某项目只关注产品导向过程,忽视了项目管理过程,可能的结果是? 项目质量符合/不符合要求,项目成果适合/不适合干系人使用,干系人满意/不满意
A: 项目质量符合要求,成果不适合干系人使用,干系人不满意.导向过程强调项目技术正确性,项目质量符合既定要求;管理过程强调成果符合干系人需要.

Q: 项目整合管理是;a识别和选择项目的资源配置;b平衡相互竞争的项目目标;c协调项目管理各知识领域之间的相互影响;d以上都是
A:   d;只要有结合部(界面)就要整合.

Q: true?项目或阶段结束时都要进行行政收尾和合同收尾
A:   错,不一定有合同收尾

Q: true?行政收尾和合同收尾都需要进行产品核实,要总结经验教训,对相关资料进行整理和归档,更新组织过程资产
A:  yes

Q: 合同收尾通常在行政收尾之后
A:  错,合同收尾在行政收尾之前

Q: 整个项目通常只需要做一次合同收尾和一次行政收尾
A:   错.有多少合同就做多少次合同收尾

Q: 哪个是结束项目或阶段过程的工具和技术?a项目管理信息系统;b偏差分析;c分析技术;d挣值管理
A:   C,在该阶段使用这个技术分析项目的成功程度并总结;a是指导与管理项目工作过程的工具和技术;d是控制成本过程的;b是pmbook没有列出

Q: 在结束项目是,PM要审查什么,来去定所有工作都完成,目标已经实现?a待验收的可交付成功;b待移交的可交付成果;c项目管理计划;d以前各阶段的收尾信息
A:  D,在以前各阶段收尾信息的基础上,进行整个项目的收尾;a需要在确认范围过程就验收,要确保有时间解决问题; 

Q: 以下哪个是授权PM为开展项目活动而动用组织资源?a项目章程;b项目管理计划;c项目工作说明书;d项目文件
A:  a;c是制定项目章程的输入,描述发起人对项目的总体要求. 

Q: 哪个是结束项目或阶段过程的输入;a可交付成果;b验收的可交付成果;c核实的可交付成果;d移交的可交付成果;
A: b,只有经质量过程核实,范围过程验收的可交付成果,才能在此阶段移交;c是质量过程过程的输出,范围过程的输入

Q: 对于外部项目,谁提供项目工作说明书?A发起人;b高管层;c客户;d.pm
A: c;  

Q: 哪个不是实施整体变更控制过程的工具和技术?a专家判断;b会议;c变更控制工具;d项目变更评审
A:  d,PMBOK没有这个. 

Q: 对于在完工前就提前终止的项目,应该在哪个过程中调查和记录终止的原因?a结束项目或阶段;b指导与管理项目工作;c制定项目管理计划;d取决于项目所处阶段的具体过程
A:  a,结束项目或阶段也适用于提前终止;d只要是正式开始了,无论在什么阶段终止,都要经过结束项目或阶段过程来办理提前终止

Q: 在项目生命周期的早期阶段,发起组织为何要对商业论证进行定期审核?a商业论证可能是错的;b商业论证可能不全面;c对商业论证实时更新;d确认项目是否和商业论证保持一致
A:  d,确认项目是否偏离了商业论证;

Q: 配置管理的3个活动,按顺序属于那扇个过程组中的活动?
A:  规划,执行和监控;配置识别对应规划,配置状态记录对应执行;配置核实与审计对应监控 

Q: 为了使项目收尾,哪项不要?a与团队成员交流项目情况;b获得客户对项目成果的接受;c审核项目文档的完整性;d更新项目计划
A:  d,收尾阶段不能也不需要跟新计划;a通过交流,有利于确认全部项目活动都已完成

Q: 用于制定项目章程的专家判断渠道不包括,a组织内的其他项目;b顾问;c项目管理团队;d干系人
A:  c,此时还没有管理团队,发布后才组建. 

Q: 开展项目变更控制的目的?确保所有变更都经过变更控制委员会的审批,批准后纳入计划中
A:   错,所有变更都要经过实施整体变更控制过程的审批,但不是所有变更都要报给变更控制委员会.

Q: 开展项目变更控制的目的?确保所有变更都经过审批,批准后纳入计划中
A:   对,所有变更都要经过实施整体变更控制过程的审批,但不是所有变更都要报给变更控制委员会.

Q: 以下会导致基准的变更?采取措施预防不利绩效偏差的出现
A:   这是确保不偏离

Q: 以下会导致基准的变更?采取措施使落后进度的某个工作包赶上进度
A:   这是确保不偏离

Q: 以下会导致基准的变更?对存在质量缺陷的某个工作包进行返工
A:   这是确保不偏离

Q: 以下会导致基准的变更?在工作分解结构中新增一个工作包.
A:   是,工作分解结构是范围基准的组成部分,增加一个会导致范围基准的变更,可能会导致进度基准和成本基准的变更

Q: 哪个文件记录项目的总体预算和高层次风险?a项目管理计划;b项目章程;c项目文件;d项目计划
A: b;a包含精确的,不是总体预算;  

Q: 哪个不是制定项目管理计划过程的输入?a项目章程;b项目范围基准;c过程改进计划;d关于计划更新的变更请求
A:  d,这是实施整体变更控制过程的输入;c是规划质量管理过程的输出,是制定项目管理计划过程的输入. 

Q: 实施整体变更控制过程不包含哪个?a提出变更请求;b审批变更请求;c否决变更请求;d更新变更请求状态
A:  a, 实施整体变更控制过程目的在审批已提出的变更请求.

Q: 哪项不是项目管理计划的一部分?a项目范围管理计划;b项目范围基准;c项目人力资源计划;d项目风险登记册
A: d,这是项目文件非项目管理计划;c就是人力资源管理计划.  

Q: 变更控制委员会是什么?a由干系人代表组成,负责审批项目基准变更;b由干系人代表组成,审批所有变更;c有高级管理人员组成,审批项目基准变更;d项目经理领导的
A:  a;b小的变更不用给ccb审批,d.pm不是ccb的领导. 

Q: 哪个需要进度预测和成本预测作为输入?a制定项目管理计划;b指导与管理项目工作;c实施整体变更控制;d监控项目工作
A: d,监控过程中,对预测进行分析,确定是否需要预防;  

Q: 指导与管理项目工作过程需要实施经批准的变更请求,不包括?a纠正措施;b对正规受控计划的修改建议;c预防措施;d缺陷补救
A:  b,要先经规划过程修改计划,再按新计划实施; acd都要在执行阶段执行

Q: 哪项不是整体变更控制的内容?a对可能引起变更的因素施加影响;b整个项目期间和整个项目范围内协调变更;c确保绩效测量基准不变;d变更发生时对变更进行管理
A: c,整个过程里,项目基准不是不变;a是积极的做法. 

Q: 哪个是监控项目工作过程的输入?a工作绩效数据;b工作绩效信息;c工作绩效报告;d变更请求
A:  b,这是各基层监控过程的输入,优势监控项目工作过程的输入;c是监控项目工作过程的输出;d是监控项目工作过程的输出. 

Q: 变更请求包括所有项目文件或计划的更行?
A:   错,太绝对,变更请求包括对正规受控(经过批准)的项目文件或计划的调整.

Q: 监控项目工作不涉及哪个?a把项目的实际绩效与管理计划比较;b执行风险应对计划;c实施已批准的变更;d做出预测,更新项目信息库.
A:  c,这是指导与管理项目工作的活动;b这也是监控的工作,不是执行过程.实施风险应对活动属于指导与管理项目工作. 

Q: 变更请求可以是项目干系人以正式或非正式的形式提出?
A:  错,变更请求,即便是口头提出,也必须以正式的方式. 

Q: 哪项不包括在工作绩效数据中?a项目技术绩效测量结果;b项目进展情况;c项目的累计成本支出;d项目的累计成本偏差
A:  d,这应该属于绩效信息或绩效报告. 

Q: 在指导与管理项目工作过程中,可以召开那种会议?a员工批评会议,决策制定会议;b变更控制会议;c方案设计和评审会议,信息交流会议
A:  c;a批评员工不应公开;b用于实施整体变更控制过程. 

Q: 可交付成果,在下列哪项完成时被产出?a项目管理过程;b项目阶段;c整个项目;d以上全部
A:  d;在项目管理过程,项目阶段或整个项目完成时都可以产出 

Q: 纠正措施是指为了修正不一致的产品而进行的有目的的活动?
A:  错,这是缺陷补救 

Q: 纠正措施是指为确保项目工作的未来绩效符合项目管理计划而进行的有目的活动?
A:   错,这是预防措施

Q: 纠正措施是指为使项目工作绩效重新与项目管理几乎一致而进行的有目的活动?
A:  对,纠正措施针对已经发生的偏差 

Q: 监控项目工作过程的主要作用是?全面管理项目工作?
A:   错,这是指导与管理项目工作过程的主要作用

Q: 监控项目工作过程的主要作用是?,综合考虑记录在案的变更请求,防止变更只在某个局部有利于项目而从整体有害于项目.
A:  错,这是实施整体变更控制过程的主要作用. 

Q: 监控项目工作过程的主要作用是?让干系人了解项目的绩效状态,以及对预算,进度和范围的预测.
A:   对,发现绩效偏差,并作相应预测.

Q: 监控项目工作过程的主要作用是?生成一份核心文件,作为所有项目工作的依据?
A:  错, 这是制定项目管理计划过程的主要作用

Q: 指导与管理项目工作过程的工具是?a项目管理计划;b变更控制会;c项目管理信息系统;d项目管理计划更新;
A:  c;a是指导与管理项目工作过程的输入;b是实施整体变更控制过程的工具;d是指导与管理项目工作过程的输出. 

Q: 关于会议,哪个不对?a应明确每个参会者的角色;b为了减少开会的次数,应把各类型的会议合并一起开;c会前应确定会议议程,目的,目标和期限;d会后要形成书面的纪要和行动方案.
A: b,混在一起不好保证效果.d要在24小时内完成.  

Q: 整体变更控制只针对较大的变更,而不必针对较小的变更?
A:   错,针对所有变更.

Q: 整体变更控制要针对所有变更,无论大小
A:  对,整体变更控制旨在审查所有变更请求. 

Q: 整体变更控制通常由变更控制委员会进行?
A:  不全面,变更控制委员会只负责审批会影响项目基准的变更.

Q: 整体变更控制只针对关于项目计划的变更请求,而不针对各种纠正措施建议?
A:    不全面,对项目计划的变更只是所有项目变更中的一部分.

Q: 项目绩效测量基准通常是哪项各种基准的综合,以便于考核项目执行情况?包含质量么,有风险么
A:   范围,进度和成本基准,合并为绩效测量基准,被用于挣值测量中. 质量基准通常不是绩效测量基准的部分.没有风险基准这个说法.

Q: 指导与管理项目工作过程不需要做哪个?a实施有管理层提出的变更请求;b按项目管理计划的规定,实施各种项目活动;c随项目实施收集工作绩效数据;d管理各种技术,人际和组织结构.
A: a,要经过审批,不能直接实施.  

Q: 监控项目工作过程中会产出哪个?a工作绩效信息;b项目状态报告;c工作绩效报告;d异常情况报告.
A:  c;a是监控项目工作过程的输入;bd是工作绩效报告的一种 

Q: PM应用下列哪个文件作为初始规划的始点?a项目工作说明书;b商业论证;c项目章程;d项目管理计划;
A:  c;a是制定项目章程过程的输入;b也是c的输入;d在规划工作的始点还没有 

Q: 关于配置控制重点关注项目的的说法对的是;a关注进度和成本基准;b关注技术规范;c关注资源配置;d关注人力资源配置;
A:   b,配置控制关注技术参数,变更控制关注绩效测量基准(范围,进度,成本);a是变更控制关注的.

Q: 项目章程不包括?a干系人管理策略;bPM及其职责和职权;c总体里程碑进度计划;d项目目的或开始项目原因
A:  a,干系人管理策略是规划干系人管理过程的输出; 

Q: 那个文件确定了项目的执行,监控和收尾?a项目工作说明书;b商业论证;c项目章程;d项目管理计划
A: d;a阐述了项目的业务需要,产品范围和战略计划的关系;b决定项目是否值得投资;c授予pm权力,宣告项目的正式启动.  

Q: 哪个不是实施整体变更过程的输入?a项目管理计划;b工作绩效报告;c工作绩效数据;d变更请求, b么
A:  c,数据是原始资料,不适合直接用于对变更的评审;

Q: 哪一个在项目管理过程组中确定成功标准,定义项目策略和确定产品描述?a启动;b规划;c执行;d监控.
A: a,这些最先出现在项目工作说明书里,然后被写入项目章程.

Q: 那个不属于引导技术?a头脑风暴;b冲突处理;cswot分析;d会议管理
A: c,属于风险识别工具和技术;a由引导着主持,b由引导着引导解决冲突,d主持就是引导着.

Q: 被否决的变更应当被记录于?a变更管理计划;b配置管理计划;c变更日志;d问题日志
A: c;

Q: 项目发起人需要根据什么来决定项目是否要启动?a项目工作说明书;b项目章程;c商业论证;d项目范围说明书
A: c

Q: 协议是哪个管理过程的输入?a实施采购;b规划采购;c创建工作分解结构;d制定项目章程
A: d,1若干个发起组织之间签署各做协议,作为制定项目章程的依据.2买卖方的协议,作为卖方制定项目章程的依据

Q: 项目不能由谁正式启动?aPM;bPMO;c项目集经理;d项目组合管理委员会
A: a,PM可以参与启动,但不起领导作用.pm在项目正式启动之后才正是领导项目.

Q: 要宣布项目结束,要依据哪个文件确认全部工作已经完成?a项目工作说明书;b项目章程;c项目范围说明书;d范围基准
A: d,这里面规定了项目要完成额全部工作;a没有范围描述;b只有初步的范围描述;c规定了项目的边界,但里面有什么要借助WBS.

Q: 项目工作说明书不涉及哪个?a产品范围描述;b项目范围描述;c经营需要;d战略计划
A: b，只有粗略的产品范围描述，没有项目范围描述

Q: 哪一个不是项目管理团队通常开展的活动?a明确项目的产品范围和工作范围;b监控项目进展,采取必要的纠正措施;c运用非结构化的方法来编制项目计划
A: c,要用结构化的方法. 

Q: 结束项目或阶段过程包括哪项? 合同收尾/财务收尾/法律收尾/行政收尾的全部工作
A: 行政收尾的全部工作.

Q: PM一般什么时候任命?a项目正式启动之后;b项目计划编制开始之前;c项目执行开始之前;d制定项目范围说明书之前
A: b;a之后不准确,PM在启动阶段任命,在项目章程发布时正式宣布.d太晚了,已经到了规划阶段.

Q: 项目整合管理的过程不包括哪个?a制定项目章程;b规划整合管理;c实施整体变更控制;d结束项目或阶段
A: b,没有这个,有制定项目管理计划.

Q: 在项目整合管理中要用哪个工具和技术来实施各个过程?a引导技术;b专家判断;c分析技术;d项目管理信息系统
A: b;a只在制定项目章程和制定项目管理计划过程中用;c旨在监控项目工作和结束项目或阶段中用;d仅在指导与管理项目工作

Q: 关于假设条件,哪个错?a~是一些被看作真实,正确或已经确定的因素;b~会带来风险;c~需要被不断确认;d~会限制项目团队的选择 
A: d,制约因素才会限制选择;a~的定义;b~存在不能实现的风险;c~有可能变化;

Q: 项目范围管理要确保?a做尽可能多的事,使项目完美;b只做为成功完成项目所需要的工作;c为客户提供额外的产品功能;d确定不包括在项目范围内的工作. 
A:  b;d, 还要确定在范围内的工作.

Q:  哪个不是控制范围过程带来的组织过程资产更新?a造成偏差的原因;b纠正措施及其选择理由;c经验教训;d财务数据库;
A:   d,这是控制成本过程的组织资产更新

Q:  工作分解结构底层的要素是?a控制账户;b规划包;c规划要素;d工作包;
A:   d;a不一定是底层要素,只是某个层次的要素;b是控制账户之下,工作包上的某个要素;c是对控制账户和规划包的总称

Q:  哪个不是项目范围管理的过程?a收集需求;b创建工作分解结构;c实施工作分解结构;d确认范围;
A:   c;a的目的是明确并记录项目干系人的需求;b明确并记录需求后,再通过定义范围过程界定范围边界,再通过创建工作分解结构把项目分解成工作包;d

Q:  需求跟踪矩阵常用于?a规划范围管理;b定义范围;c创建WBS;d控制范围;
A:   d,需求矩阵用于确认范围和控制范围过程,来跟踪需求的实现情况.

Q:  创建wbs时,为wbs组件制定和分配标识编码的下一步是?a识别和分析可交付成果及相关工作;b确定wbs的结构和编排方法;c自上而下逐层细化分解;d核实可交付成果分解是否恰当
A:   d,编码是倒数第二部,最后一步是这个;a是第一步;b是第二部;c是第三步

Q:  哪项属于规划范围管理的主要作用?a为定义和管理产品范围与项目范围奠定基础;b在整个项目中对如何管理范围提供指南和方向;c明确项目,服务和成果的边界;d项目期间保持对范围基准的维护
A:   b,规定了范围定义,确认和控制的方法;a是收集需求过程的作用;c是定义范围过程的作用;d是控制范围过程的作用

Q:  通过哪个监督项目和产品的范围状态,管理范围基准变更?a规划范围管理;b定义范围;c确认范围;d控制范围
A:   d;a旨在明确范围管理的方法,创建范围管理计划;b给项目范围划定边界;c是对可交付成果的可接受性的验收

Q:  编制工作分解结构,必须遵守哪个?a100%规则;b对称规则;c编号规则;d一次分解到位规则;
A:   a,确保wbs中要素是必要且充分的;没有bcd规则.

Q:  干系人需求,商业需求,和解决方案需求,从高到低
A:  商业需求,干系人需求,解决方案需求

Q:  在什么阶段确认范围,以保证在可交付成果完成时及时进行验收?a项目执行;b项目监控;c项目收尾;d项目变更
A:   b,确认范围是监控过程组的过程;c收尾阶段的验收使整体验收和形式上的验收.

Q:  下列哪个描述wbs的每个组件,包括其工作内容,进度信息,成本信息?a项目工作说明书;b工作分解结构;c工作分解结构词典;d项目范围管理计划
A:   c;a时候还没有WBS;B只列出组建的名称和组建之间的关系;d编制时候还没有工作分解计划

Q:  在收集需求过程中,需要逐一,深入了解每个干系人的需求,最好用哪个?a访谈;b问卷调查;c焦点小组;d引导式研讨会
A:   a,一对一访谈有利于了解具体需求;b不利于深入了解;c不是逐一的,是集中一起的;d也不是逐一的,二是集中的

Q:  确认范围过程旨在?a审核项目范围基准;b审核工作分解结构和工作分解结构词典;c审核项目范围说明书;d验收已经完成的可交付成果;
A:   d,以便正式验收,属于监控过程组;abc都是对范围基准的审核.a是在规划过程组实施的;b是创建工作分解结构过程的工作;c是定义范围过程的工作;

Q:  确认范围过程与控制质量过程的关系是?经质量检查合格的可交付成果?
A:   对,控制质量过程得到合适的可交付成果,再把合适的可交付成果交给确认范围过程验收

Q:  确认范围过程与控制质量过程的关系是?经确认范围符合要求的可交付成果才能进行质量检查
A:   错,先控制质量,后确认范围;

Q:  确认范围过程与控制质量过程的关系是?应根据具体需要,先做质量检查,或先做范围确认.
A:   错,先控制质量,后确认范围;

Q:  确认范围过程与控制质量过程的关系是?由客户开展质量控制,由项目团队开展范围确认
A:   错,质量控制由项目团队开展,范围确认由客户开展

Q:  某公司的项目管理信息系统升级项目,要把旧版系统中的数据迁移到新系统,这是哪种需求?a业务需求;b干系人需求;c过渡需求;d项目需求
A:   c,一旦数据完成迁徙,就不再需要这个功能,所以是临时性的过渡需求.

Q:  控制账户是工作分解结构某个层次上的要素,以便 a指定该要素的责任人/小组;b进行挣值管理;c与工作包一一对应;d汇总项目的成本数据.
A:   b,控制账户是PM对项目的管理控制点,以便对控制账户进行挣值管理.a这不是设立控制账户的本质目的;c控制账户可以是工作包,也可以是高于工作包的要素;d只是开展挣值管理的基础之一.

Q:  应如何处理已经完成但未通过验收的可交付成果?a把未通过验收的原因记录在案;b提出变更请求;c实施缺陷补救;d说服客户改变主意,接受该成果.
A:   a,这是第一步要做的;b这是第二部要做的;c要在缺陷补救建议被批准后,才能实施;

Q:   哪项不属于群体创新技术?a多标准决策分析;b思维导图;c名义小组技术;d德尔菲技术
A:   d,这属于群体决策技术;a对多个方案评估和排序的方法;bc头脑风暴的一种;

Q:   关于WBS的第二层,哪个对?a~可以是可交付成果或项目阶段;b~可以是可交付成果或项目部门;C~可以是可交付成果或项目活动;D~可以是项目部门或项目活动
A:   a;b~不能是项目部门,WBS不能出现项目部门;c~不能是项目活动

Q:  项目范围变更,a也叫范围潜变;b通常是不可避免的;c会影响进度,成本等,必须被拒绝;d应该由发起人来审批.
A:   b,不能保证规划阶段定额范围就是完全合理;a范围蔓延叫范围潜变,指未得到控制的范围扩大;c会有影响;d发起人关心的是产品范围,不是项目范围

Q:  哪项是收集需求过程的输出;a范围管理计划,需求管理计划;b需求管理计划,需求识别文件;c需求管理计划,需求文件;d需求文件,需求跟踪矩阵.
A:   d;a这是规划范围管理过程的输出;b没有需求识别文件;

Q:  哪个组织并定义了项目的总范围?a范围管理计划;b项目范围说明书;c工作分解结构;d项目工作说明书
A:   c,不仅定义了项目总范围(100%规则),而且对范围内工作进行有效组织;a规定如何开展范围管理,本身不明确范围;b会记录项目的整个范围,但不对工作进行组织;d没有项目范围;

Q:  哪个是控制范围过程的输出?a工作绩效数据;b工作绩效信息;c工作绩效报告;d质量控制测量信息
A:  b,包含偏差分析结果和预测结果;a是指导与管理项目工作过程的输出;c是监控项目工作过程的输出;d是控制质量过程的输出 

Q:  一个项目已完成,PM确认所有工作都已经按计划完成;但客户抱怨产品未到达预期的要求?那个过程出了问题;a定义范围;b确认范围;c实施质量控制;d审查范围
A:  a,可能是项目计划(如项目范围说明书)没有体现他的需求;b没有标明确认范围(验收)出了问题;c没有标明是项目质量的问题;d没有这个过程 

Q:  哪个文件有助于管理干系人对项目的期望?a范围管理计划;b需求文件;c项目范围说明书;d工作分解结构
A:   c,里面包含的除外责任条款,有助于防止干系人对项目产生不合理的期望;a关于范围的定义,确认和控制方法;dWBS告诉范围里具体有什么

Q:  哪项工具可以把高层次的产品描述转为有型的可交付成果;a偏差分析;b产品分析;c文件分析;dSWOT分析;
A:  b,这是其主要功能;a控制范围的方法;c收集需求的方法;d识别风险的方法; 

Q:  哪个最好的关于项目范围说明书?a~是规划范围管理过程的输出;b~识别项目的目标和可交付成果;c~一经制定,就不许更改;d每个项目只能由一份这个
A:  b,~列出项目目标和主要可交付成果;a输出是范围管理计划,~定义范围过程的输出;c~经过项目变更管理的批准才能修改;d不够本质 

Q:  项目的环境中,范围可以指;产品范围?工作范围?项目范围?管理范围?需求范围?
A:  产品范围:指项目产品应具有的功能;项目范围:指为完成项目产品而必须做的工作; 

Q:  项目范围说明书,a记录主要可交付成果和所需开展的工作;b有助于创建WBS;c用来明确怎样对已完成可交付成果进行确认与接受;d用来指导对项目范围变更请求的审批
A:  a,pmbok的描述

Q:  哪个可用于评估拟追加的新工作是否在项目边界之内?a工作分解结构;b项目范围说明书;c范围管理计划;d工作分解结构词典。a么？
A:  b,这用于明确项目的边界,为评审新工作是否超出边界提供基准;acd不直接指出项目边界 

Q:  关于产品范围和项目范围的说法,哪个对?a项目范围服务于产品范围;b项目范围的变化必然引起产品范围的变化;c产品范围的变化必然引起项目范围的变化;d产品范围服务于项目范围
A:   a;b不必然,如增加辅助性的项目工作;c很可能但不必然;d产品范围决定项目范围.

Q:  哪项不属于制约因素的例子?a客户事先确定的预算;b强制性进度日期;c项目过程中不发生不可抗力事件;d合同条款
A:   c,这属于假设条件;a预算是必须遵守的;b强制性日期是必须要遵守的;d合同是必须遵守的

Q:  系统工程,价值工程,价值分析和系统分析常用于,a备选方案生成;b可交付成果分析;c项目制约因素分析;d产品分析
A:   d,目的是弄清楚产品范围,这几个都是产品分析的技术;ab无关;c这几个都是产品分析的技术,与制约因素分析无关,这几个都是与产品范围有关的技术.

Q:  哪个不属于范围管理计划?a制定详细项目范围说明书的方法;b正式验收已完成的项目可交付成果的方法;c产品测量指标和使用这些指标的理由;d如何处理对详细项目范围说明书的变更
A:  c属于需求管理计划的内容;abd是范围管理计划.

Q:  那个最好的描述了WBS,aWBS是对项目可交付成果和项目工作的层级分解;bwbs是对项目可交付成果的层级分解;cWBS是对项目工作的层级分解;dWBS是对项目活动的层级分解.
A:   a;b除了可交付成果还包括其他辅助性工作;c中必须有对可交付成果的分解;d必须是以可交付成果为导向,却大多数要素不能是项目活动.

Q:  定义范围过程旨在,a制定范围管理计划;b制定项目范围说明书;c制定项目工作说明书;d制定工作分解结构
A:   b,是确定产品范围和项目范围,编制项目范围说明书;a是在定义范围过程之前编制;d是创建工作分解结构过程的输出

Q:  可交付成果必须具备的特性,功能和特征属于?a业务需求;b干系人需求;c解决方案需求;d项目需求
A:   c,包括功能需求和非功能需求;

Q:  工作分解结构中的工作指?a为实现项目目标必须开展的活动;b为实现可交付成果必须开展的活动;c具体的工作内容;d作为活动结果的工作产品或可交付成果
A:   d,WBS是以可交付成果为导向的,工作指工作产品或可交付成果

Q:  原型法体现了哪种理念?a学习型组织;b干系人参与;c渐进明细;d客户至上
A:   c,

Q:  联合应用开发(JAD)常用于;a帮助确定新产品的关键特征;b改进软件开发过程;c对所需功能进行简短文字描述;d对产品范围进行可视化描绘
A:  b,这是SW业用的引导式研讨会方法,制造业用QFD;A是质量功能展开(QFD)的作用;c这是用户故事会的做法;d这是系统交互图的作用. 

Q:  对于要未来远期才完成的可交付成果,因信息不充分无法立即分解到位,应如何?a请求高级管理层下达具体的分解指示;b强行立即分解到位;c外包出去;d采用滚动式规划的方法
A:  d,先粗略分解,等信息充分后在进一步分解. 

Q:  哪项是收集需求过程的工具和技术?a控制图;b鱼骨图;c流程图;d亲和图
A: d这是群体创新技术的一种,用于收集需求;a主要用于质量管理过程;b主要用于控制质量和实施质量保证过程;c用于项目质量管理的过程.

Q:  那个工具适用于定义跨职能的需求;a焦点小组;b引导式研讨会;c群体创新技术;d问卷调查
A:   b;a和b的区别就是在于是否关注跨职能;cd没有对跨职能有针对性

Q:  在工作分解结构自上而下的细分中,将导致;a估算准确度降低;b估算准确度增加;c管理工作本身的成本更低;d对某些工作的遗漏
A:   b;c细分会导致管理工作量增加,导致成本增加

Q:  通常质量功能展开要从下列哪项开始?a确定质量标准;b收集客户声音;c对客户需求进行分类和排序;d为实现客户需要设定目标
A:   b,这是第一步;a是规划质量管理过程的工作;c这是第二步;d这是第3步;

Q:  什么时候,要采用观察的方法来收集干系人的需求;a干系人数量很少时;b需要用渐进明细的方法来开发需求时;c干系人不愿或不能说明其需求时;d需要组建焦点小组时
A:   c;b指的是原型法;d要进行一对多的访谈,而不是观察

Q:  确认范围过程的的主要目的是?a确保项目可交付成果按时完成;b通过获得客户对每个可交付成果的验收,保证项目不偏离;c确保可交付成果符合技术规范;d让人们发表不同意见
A:  b;a是时间管理的工作;c这是控制质量过程; 

Q:  哪个是收集需求的输入;a项目工作说明书;b项目章程;c需求文件;d采购工作说明书
A:   b,在其指导下,形成需求文件和需求跟踪矩阵;a是b的输入;c是收集需求过程的输出;d是规划采购管理过程的输出;

Q:  哪个把产品需求与需求源和满足该需求的可交付成果链接起来?a范围管理计划;b需求管理计划;c需求文件;d需求跟踪矩阵
A:   d,需求跟踪矩阵是一份连接需求和需求源,需求与可交付成果的文件.c说明干系人有哪些需求

Q:  发起人和客户通过何种方式完成对可交付成果的可接受性验收;a检查和群体决策技术;b检查和偏差分析;c群体创新技术;d核对单分析
A:  a,对照项目计划对可交付成果进行检查,并运用群体决策技术决定可接受性;b偏差分析不直接决定可接受性;d是识别风险的工具和技术 

Q:  哪个文件中规定要列入需求跟踪矩阵的需求属性;a范围管理计划;b需求管理计划;c需求文件;d需求跟踪矩阵
A:  b,在这里面确定哪些属性应列入需求跟踪矩阵; 

Q:  定义范围的一个输入是?a项目工作说明书;b需求文件;cWBS;d需求跟踪矩阵
A:  b,这是项目范围的基础;d用于监控(跟踪)需求的实现情况的;c这是之后WBS过程的输出

Q:  范围蔓延是?a项目范围的合理延伸;b产品范围的合理延伸;c经过批准的项目范围或产品范围变更;d未得到控制的项目范围或产品范围扩大
A:   d

Q:  用来衡量产品范围完成情况的文件是?a项目管理计划;b项目范围说明书;c项目工作分解结构;d产品需求文件;
A:   d是衡量产品范围完成情况的依据;a是衡量项目范围完成情况;b是项目范围基准的组成部分;c使项目范围基准的组成部分.

Q:  某高管在听取大家意见后,用独裁方法代表大家做出决定,这属于?a群体决策技术;b强迫式决策技术;c一致同意决策技术;d大多数原则决策技术
A:  a属于群体决策技术中的独裁技术;b,题目中不完全是强迫式 

Q:  项目团队通过哪种技术来确定实际绩效与基准的差异程度和原因;a检查;b偏差分析;c产品分析;d文件分析
A:  b,用来确定绩效和计划(基准)的差异程度何原因;c用以把高层次的产品描述转变为有形的可交付成果;d通过分析现有文档,来挖掘需求. 

Q:  在项目生命周期中,用于监督,确认和控制项目范围的文件不包括?a项目工作说明书;b项目范围说明书;c工作分解结构;d工作分解结构词典
A:  a,没有对项目范围的描述; 

Q:  项目范围说明书包括?产品范围,项目可交付成果,项目进度里程碑;项目除外责任;验收标准,项目组织结构图,项目制约因素,项目审批要求
A:   产品范围,验收标准,可交付成果,除外责任,制约因素;项目进度里程碑使项目章程的内容,也是项目进度计划的内容之一;项目组织结构图是人力资源计划的内容;项目审批要求是项目章程的

Q: 时间管理7个过程,排序;规划进度管理,定义活动,估算活动持续时间;估算活动资源;排列活动顺序;制定进度计划;控制进度
A: 如上;制定进度计划制定方法和进度控制方法;把工作包分解成活动,弄清楚活动之间逻辑,估算每个活动需要什么资源和多少资源,多长时间;把前速过程的成果整合成项目进度计划;再根据计划做进度控制.

Q: 哪个是控制进度过程的工具和技术?a关键路径法;b关键链法;c挣值管理;d绩效审查
A: d, 包含了abc和其他,用于绩效审查.

Q: 那种是最常用的进度网络图绘制方法;a节点法;b箭线法;c双代号法;d条件图形法
A: a;bpmbok未提;c这是b的另一个名字;d也没提

Q: 关于进度管理计划,对么? 可能需要更新进度管理计划来反映进度管理过程中所发生的变化;
A: 对,进度管理过程中发现需要改进进度管理的方法或程序,需要更新进度管理计划.

Q: 对么?项目管理计划是规划进度管理过程的主要输入
A: 对,

Q: 对么?进度管理计划是制定项目管理计划过程的主要输入
A: 对,进度管理计划制定出来后,需要被整合到项目管理计划中.

Q: 进度管理计划必须正式,详细,应包括合适的控制临界值?对么
A: 错,基于项目实际情况,进度计划可是正式或非正式的,可以是简略的或非常详细的

Q: 用关键链法,应重点管理?a缓冲时间和活动链时间的匹配关系;b总浮动时间和活动链时间的匹配关系;c自由浮动时间和总浮动时间的匹配关系;d总浮动时间和项目浮动时间的匹配关系
A: a,重点管理剩余缓冲持续时间于剩余活动链持续时间之间的匹配;b每个活动都是按最晚开始与最晚结束时间来安排进度的,所以不存在浮动时间,也就不需管理浮动时间.

Q: 关于进度网络图?哪个对?a进度网络图就是进度计划;b进度网络图通常用于向管理层汇报项目进展;c进度网络图用于表示活动之间的逻辑关系;d横道图是最简单的进度网络图
A: c,进度网络图就是干这个的; a不等于进度计划.

Q: 定义活动过程是对哪项进行识别和记录?a进度活动;b工作包;c汇总活动;d活动之间的逻辑关系
A: a,定义活动过程就是要定义为提交工作包所需要实施的进度活动.

Q: 以下哪个不是制定进度计划过程的输出?a项目进度模型;b进度管理计划;c进度数据;d进度基准
A: b,进度管理计划是项目管理计划的一部分,要在开展制定进度计划过程之前就要具备.a进度计划和进度模型等同,都是制定进度计划过程的输出;d基准是特殊的进度计划

Q: 向某个已经延误的活动增加新资源,将导致结果是?a活动可能延误更长;b延误时间被赶回;c活动效率提高;d活动生产率提高
A: a,新老资源的协调会存在问题,如老资源要抽时间教;b延误的原因不一定是缺少资源;

Q: 分解是wbs过程的工具和技术之一,同时也是哪个的?a定义活动;b估算活动资源;c识别风险;d制定资源分解结构
A: a,定义活动中使用分解技术把wbs中的工作包进一步分解到具体的活动,创建wbs就是把项目目标分解成工作包.

Q: 对于一个低风险,活动之间主要是软逻辑关系的项目,最好用什么方法压缩进度?a快速跟进;b赶工;c资源平衡;d资源优化技术
A: a,会增加风险,且只能用在软逻辑关系;c资源平衡会导致工期延长;d包含资源平滑和资源平衡,通常不能缩短工期.

Q: 哪种估算方法能提高团队成员的实现估算的责任感?a类比估算;b参数估算;c3点估算;d名义小组技术
A: d,这是一种特别的头脑风暴,能调动成员的参与;a通常是管理层用的方法;bc无关.

Q: 哪个不是定义活动过程的输出?a活动清单;b活动属性;c活动顺序;d里程碑清单
A: c,定义活动是,不需要排列活动顺序.在随后有一个排列活动顺序过程,得到项目进度网络图.abd是定义活动过程的输出

Q: 对"如果场景x出现,情况会怎样"进行分析时,指的是那种工具和技术?a假设分析;b假设情景分析;c模拟分析;d进度网络分析;
A: b,这是假设情景分析的典型假设问题;a假设分析是指分析假设条件中可能的错误,用在识别风险中;c通过蒙特卡洛分析来实现;d这个要通过多种分析技术,太宽,没有针对性

Q: 关于关键链,哪个对?a~是关键路径的另一个名称;b~是次关键路径的另一个名称;c~表示的是一系列活动之间的硬逻辑关系;d~是资源约束下的关键路径
A: d,考虑资源约束并按飞保守估算安排活动工期,是关键链法的重要特点;a~和关键路径不是一个;b也不是一个,次关键路径是长度仅次于关键路径的路径;c~还有活动持续时间,活动对资源的依赖.

Q: 关于里程碑的说法,错的是?a与常规的进度活动有相同结构和属性;b里程碑通常是项目上的关键节点;c可以是强制性的,也可以是选择性的;d可以是一个时间点,也可以是一个时间段
A: d,只能是一个时间点,其持续时间为0;a与进度活动类似,但持续时间为0.

Q: 放在非关键链和关键链的结合点,用来保护关键链不受非关键链延误的影响的缓冲是?a项目缓冲;b资源缓冲;c接驳缓冲;d时间缓冲
A: c;a放在关键链末端的,才是项目缓冲;b给正职配置副职就是资源缓冲;d没有这个

Q: 为了加快项目进度,决定在全部文件编写结束前3天就开始文件引述的版面设计,这是?a带时间(滞后量/提前量)的(完成/开始)到(开始/完成)关系
A: 是带时间提前量的完成到开始关系,

Q: 采用敏捷方法,在控制进度过程里需要?a确保项目范围在整个项目期间保持不变;b确保项目成本基准不被突破;c采用责任分配矩阵来授权工作任务;d对剩余工作重新进行优先级排序
A: d,每个迭代期结束后,都要对剩余工作重新排序;axp里,范围经常在2个迭代期之间变化;b这是成本控制的工作;c这是人力资源管理的工作.

Q: 那种情况下,关键路径上的活动可能出现负的浮动时间?用(顺推法/逆推法/)得到的完工日期(晚于/早于)客户要求的完工日期
A: 顺推法得到的完工日期晚于客户要求的完工日期;完工日期不能用逆推法计算

Q: 为了缩短工期,PM决定用快速跟进的方法,应该针对哪项来应用快速跟进?a强制性依赖关系;b选择性依赖关系;c外部依赖关系;d内部依赖关系
A: b,选择性依赖需要发挥团队成员的创造力,适用于快速跟进.a快速跟进无法更改强制型;cd内外部依赖不一定是选择性的

Q: 资源分解结构的作用是什么?a有利于按时间段准备项目资源;b有利于统一采购用于不同项目部位的同种资源;c有利于制定每项工作的责任人;d有利于考核团队绩效
A: b;a是资源日历的作用;c是责任分配矩阵的作用;d无关

Q: 活动持续时间估算中,不能包括哪项?a在下一个活动的开始时间与本活动的结束时间之间的时间;b完成本活动所需的工作时段数;c持续时间的可能变动区间;d在估算的工期内完成活动的概率
A: a这是时间滞后量,不应包括在被估算活动的持续时间中;b就是活动持续时间;c这是例如2周+-2天;

Q: 估算活动资源过程的输出包括?a资源价格;b活动持续时间估算;c资源分解结构;d发布的估算数据
A: c,估算活动资源过程得到活动资源需求和资源分解结构;a估算活动资源时,还不需要考虑价格.估算成本时,才要;b这是估算活动持续时间过程的输出;d这是估算活动资源过程的工具和技术

Q: 采用3点估算法估算活动持续时间,不需要搜集什么?a最可能时间;b平均时间;c最乐观时间;d最悲观时间;
A: b这是3点估算法算出的

Q: 资源分解结构是一种资源层级结构;安哪项来分解?a资源类别和数量;b资源类别和类型;c资源类别和使用时间;d资源类别和成本;
A: b分解是按照类别和类型来分解所需的资源,类别是资源种类,类型是同种资源的不同技能水平;a类别是,但数量不是;c使用时间不是;d成本不是

Q: 在进度计划制定过程中,哪项为最可能的活动历史估算提供最好的基础;a行业协会发布的劳动生产率信息;b咨询专家的经验;c项目团队的经验;d去年1类似项目的进度计划
A: d,组织最近刚完成的类似项目的文档,这是组织过程资产的重要部分.项目团队及个人未文档化的经验,远不如以文档化的组织过程资产.

Q: 通常在项目的哪个阶段运用类比估算方法来估算项目持续时间或成本;a启动;b规划;c执行;d监控
A: a,在这个阶段,由于详细信息不错,用这个方法,准确度较低;b规划的早期可以用,中后期就不应用,要用准确的估算;cd不用估算

Q: 对么?进度数据应包括进度里程碑,进度活动,活动属性,以及全部的假设条件与制约因素
A: 对,进度数据至少要包含进度里程碑,进度活动;

Q: 对么?在进度模型中,把进度计划看成是自变量,进度数据堪称因变量?
A: 错,应把进度计划看成因变量,进度数据看成自变量

Q: 对么,进度数据可以包含资源需求;现金流安排和采购进度安排?
A: 对,资源直方图,现金流预测等可以被用作支持性信息,也就是进度数据;

Q: 对么,有了进度数据和进度模型,可以很方便的更新项目进度计划
A: 对,进度数据作为自变量;进度计划看成因变量.进度模型看成联系自变量和因变量的函数,因此可以方便的更新进度计划

Q: 活动持续时间估算有谁来进行?a项目经理;b项目团队中最熟悉具体活动的人;c职能经理;d项目管理团队
A: b;apm不一定熟悉各种活动;

Q: 进度管理计划包括这个么?如何制定和维护项目进度模型,如何更新项目进度计划;
A: 对,维护进度模型中包括了更新进度计划

Q: 进度管理计划包括这个么?估算的准确度,进度计量单位,进度控制临界值
A: 对,这些都是

Q: 进度管理计划包括这个么?里程碑进度计划,概括性进度计划,详细进度计划
A: 错,这些实际的进度计划,都是制定进度计划过程的输出;

Q: 进度管理计划包括这个么?进度绩效测量规则,进度绩效报告格式;进度管理过程描述
A: 对,这些都是

Q: 参数估算的准确度取决于?a活动的相似度和估算人员的专业程度和经验;b参数模型的成熟度和基础数据的可靠性;c单个活动或工作包的规模和复杂度;d实际分布和假定分布的契合度
A: b;a是类比估算的准确度;c是自下而上估算的准确度;d是3点估算的准确度

Q: 估算活动资源需求时,哪个不用考虑?a资源费率;b资源日历;c资源可得性;d活动属性
A: a,估算活动资源时,只需考虑要何种,要多少,何时.到了估算成本时再考虑资源费率;b说明在拟开展活动时期,哪些能用,用多久;c是b中的信息;

Q: 定义活动过程所得到的最终成果是?a可交付成果;b活动;c工作包;d工作任务
A: b,定义活动的结果是确定实现项目目标必须实施的活动;a在定义活动过程之前就确定了;c是定义活动的基础,也在之前就确定了;d没这个

Q: 项目进度计划中所安排的应急储备,通常应随项目的进展而逐渐?a增加;b减少;c保持不变;d被隐藏
A: b,应急储备是为了应对进度房买你的不确定性而设定的时间储备,随着项目的进展,越来越多活动结束,不确定性减少,应急储备应减少.

Q: 模块测试可以在系统测试开始前3周开始,这是?a.FS+3;b.FS-3;c.SS+3;d.SS-3
A: d,这是开始开始关系,提前量是-;a是在结束后3周开始;b是结束前3周开始;c是开始后3周开始.

Q: 不遵守哪种逻辑关系,会给项目带来最大的不利影响?a外部依赖关系;b选择性依赖关系;c内部依赖关系;d硬逻辑关系
A: d;ac不一定是强制性的,如是选择性的,要不是非遵守不可;b不是必须遵守的,是需要团队成员基于实践或同性而积极构建的逻辑关系.

Q: 关键路径法的假设前提是?a项目必须在某个强制日前完工;b项目必须在既定成本目标下完工;c项目资源是充分的;d项目干系人是支持项目的
A: c,关键路径是在不考虑资源限制下计算个活动理论上的开始和结束时间;a关键法的完工日期是算出来的,不是强加的;b无关;d无关;

Q: 再使用节点法编制网络图时,很少用到的一种逻辑关系是?a完成到开始FS;B.FF;C.SS;D.SF
A: D,这种逻辑关系往往因为资源的制约造成,传统网络图基本不考虑活动对资源的依赖关系;a是最常用的

Q: 很多进度活动都可以采用多种方案加以实施,如使用不同的工具,不同的人力资源,不同的机器等,对可能的实施方法进行分析属于?a自制或外购分析;b项目贮备分析;c效益成本分析;d备选方案分析
A: d,这是估算活动资源过程的工具技术;a这是规划采购管理的工具技术;b用来应急储备,应对成本或持续时间的不确定性.

Q: 借助统计关系和效率单位来开展的估算方式是?a类比估算;b参数估算;c自下而上估算;d三点估算
A: b这是参数估算的典型

Q: 某项目有4条关键路径,意味着?a管理难度降低;b项目风险增加;c可以加快项目进度;d不可能出现
A: b,任何一条关键路径延误,就会导致延误,关键路径越多,风险就越大,管理难度越大

Q: 哪个不是排列活动顺序过程的输入?a活动清单;b活动属性;c项目范围说明书;d工作分解结构
A: d,工作分解结构只是列出了工作包,没有与排列活动有关的信息;a是排列输入,没有活动,如何排序;b属性影响活动之间的逻辑关系;c说明书包含的信息可能影响排序

Q: 项目进度网络图中,可以发现多种时差.在某特定活动中被使用且不影响任一紧后活动的时差是?a内部时差;b自由时差;c总时差;d项目时差
A: b,对后续活动没有影响的是自由时差;a不存在;c总时差是指一项活动可以厌恶,但不影响项目完成日期的时间,可能影响后续活动;d指一个项目可以厌恶而不影响外界要求的项目完工日期的时间

Q: 关于资源平衡,哪个错?a各个时段中平均分配资源,制定出平稳的进度计划;b根据资源制约因素,调整进度计划;c解决统一资源在同一时间被分配至2个工作的问题;d在保持关键路径不变,调整进度计划
A: d,资源平衡很可能导致关键路径的变化,导致工期延长;a项目进度计划编完后,可能发现不同时段,需求起伏很大,不便于管理.通过资源平衡,来平衡各时段的需求量;b资源制约无法改变;c解决过度分配

Q: 不产出项目产品,不会出现进度提前或落后的项目活动,是?a独立性活动disrete effort;b依附性活动apportioned effort;c附加型活动additional activity;d支持性活动level of effort
A: d,又叫人力投入量,只能用随时间推进,投入的人日数来考核业绩,无法用产出,相应的日历时间过了,就认为应该完成的完成了,无进度偏差.b如设备制造过程中检查质量,设备完成了10%,认为质量检查也是10%

Q: 关于资源平衡和资源平滑的说法,对么,这两个都不会导致关键路径的改变?
A: 错,资源平衡多导致关键路径的改变.

Q: 关于资源平衡和资源平滑的说法,对么,,资源平衡不会导致关键路径的改变,资源平滑往往导致关键路径的改变;
A: 错,资源平衡多导致关键路径的改变.平滑不会改变.

Q: 关于资源平衡和资源平滑的说法,对么?资源平衡只能在浮动时间允许的范围内进行;而资源平滑允许延长完工日期
A: 反了,资源平滑只在浮动时间允许的范围内进行,所以不会延长关键路径和完工日期.

Q: 关于资源平衡和资源平滑的说法,对么?资源平衡往往导致关键路径延长,资源平滑不会导致关键路径的延长
A: 对

Q: 项目进度压缩和哪个最相似?a范围蔓延;b范围优化;c价值工程;d价值分析
A: d,价值分析是指确保范围不变,降低成本,进度压缩是指范围不变,缩短工期;a是要克服的;b没这个;c指同时改变范围和成本,使性价比最高

Q: 活动清单应包括?a项目所需主要进度活动;b项目所需全部进度活动;c项目所需全部进度活动和属性;d项目所需全部进度活动及其标识和工作描述
A: d;a主要不够;b不全面,没包括活动标识和工作描述;c把活动清单和活动属性混了.

Q: 哪个是进度压缩的关键前提条件;a不增加项目资源;b不增加风险;c不缩减范围;d不改变关键路径
A: c,就是赶工和快速跟进的前提;a可能要增加资源,如赶工;b可能增加风险;都可能导致关键路径的改变,如从1条变多条

Q: 用快速跟进的方法来压缩进度,是指?a通过加班,提前完成项目;b以奖励,提前完成项目;c并行工作,提前完成;d加快关键路径上的进度,提前完成
A: c,需要基于软逻辑;ab都是赶工

Q: 定义活动的输入包括;a范围基准;b项目工作说明书;c项目进度网络图;d项目范围说明书
A: a,旨在把工作包分解为活动,需要WBS,参考项目范围说明书和WBS词典;b是指定项目章程的输入;c是排列活动顺序过程的输出;

Q: 控制进度一般不涉及哪个?a判断项目进度的当前状态;b确定进度变更是否已经发生;c管理实际发生的进度变更;d为尽快完工而变更进度计划
A: d,尽快完工不一定是好事;

Q: 2种常用的进度网络绘图方法是?a节点法和箭线法;b节点法和条件图法;c节点法和逻辑横道图法;d节点法和前导图法
A: c;a箭线法不用了,b条件图法不用了;d前导图法就是节点法

Q: 哪个不属于规划进度管理的工具技术?a关键路径法;b专家判断;c会议;d分析技术
A: a,这是制定进度计划和控制进度的工具技术;

Q: 那个需要逐渐细化?a里程碑清单;b活动属性;c项目进度网络图;d进度基准
A: b,活动属性需要随时间演进,越来越细;d是经批准的高层次进度计划,不需要细化

Q: 哪个文件列出不能开展项目活动的时间段,如不能开展公路施工的预计时间;a资源日历;b工作日历;c自然日历;d项目日历
A: d,列出(可用于/不可用于)开展活动的时间段;a记录特定资源的可用时间,不针对项目活动

Q: 为确保项目按时完成,随着项目的开展,项目时间管理的大部分工作发生在哪里?a估算活动持续时间;b制定进度计划;c实施进度计划;d控制进度
A: d,计划做完后,更多是根据计划来控制进度;c不存在

Q: 活动属性会随项目进展而不断更新,在项目初始阶段,活动属性包括?活动名称,活动描述,逻辑关系,活动资源需求,活动标识,WBS标识,紧前活动和紧后活动
A: WBS表示,活动名称,和活动标识;逻辑关系要到后续的排列活动顺序过程才产生;活动资源需求要到后面的估算活动资源过程才产生;确定逻辑关系后,才有紧前,紧后

Q: 控制进度过程的输出是?a工作绩效数据;b进度预测;c工作绩效报告;d质量控制测量结果.
A: b,控制进度过程中,需要预测完工时间;a产生于执行过程组,是指导与管理项目工作过程的输出;c是监控项目工作过程的输出,包含各种绩效报告;d是控制质量过程的输出

Q: PV
A: Planned Value.计划价值(PV)=计划要完成的工作量×预算单价

Q: EV
A:  EARNED VALUE.挣值(EV)=实际已完成的工作量×预算单价

Q: AC
A: Actual Cost,实际成本(AC)=实际已完成的工作量×实际单价

Q: BAC
A: Budget At Completion ,完工预算(BAC),整个项目的成本基准,项目的总计划价值

Q: CV
A: COST VARIANCE,成本偏差(CV)=EV-AC,正值表示对预算的节约,负值表示对预算的超支

Q: CPI
A: COST PERFORMANCE INDEX ,成本绩效指数(CPI)=EV/AC,实际花费每1元做了价值多少钱的事(按预算值),大于1是好的,小于1是不好的.CPI<1,SPI<1:项目费用超支,进度落后

Q: SV
A: SCHEDULE VARIANCE ,进度偏差(SV)=EV-PV

Q: SPI
A: Schedule Performance Index,进度绩效指数(SPI)=EV/PV.CPI<1,SPI<1:项目费用超支,进度落后.CPI>1,SPI>1:项目费用节约,进度超前.

Q: ETC
A: Estimate To Complete,完工尚需估算,=(BAC-EV)/CPI,

Q: TCPI
A: 完工尚需绩效指数(TCPI To-complete Performance Index),用剩余的钱,完成剩余工作,必需要达到的绩效指数

Q: CPI低于基准即小于1时,会如何
A: 当CPI低于基准即小于1时,原BAC已不可实现,项目经理将为项目制定一个新的完工估算(EAC),剩余项目工作应按TCPI绩效标准进行

Q: EAC
A: Estimate At Completion,完工估算(EAC)=BAC/CPI.当CPI低于基准即小于1时,原BAC已不可实现,项目经理将为项目制定一个新的完工估算(EAC),剩余项目工作应按TCPI绩效标准进行

Q: 哪项是执行组织可以使用的完工估算预测技术a.EAC=AC+(BAC-EV)/CPI;B.EAC=AC+BAC-EV;C.EAC=BAC/CPI;D都是
A: d,用多种方式来算,然后比较;a用于已发生的成本偏差是典型的,还会在以后继续同样规模发生;b已发生的成本偏差时非典型的,原来的预算仍然有效;c和a一样

Q: 项目的投资回收期是?a还清项目所有贷款的时间;b从项目开始到项目获得累计利润等于项目成本所需时间;c为启动项目而获得足够资金所需时间;d投产后,公司收回股权投资所需时间
A: b,定义;a还款和投资回收不一样;c无关;d无关股权投资和项目投资不一样

Q: 哪个属于工作绩效信息?aEV;bAC;CPV;DCV
A: D偏差值属于绩效信息;abc都是工作绩效数据

Q: 哪个概念最好支持"项目成本的超支往往是无法解决的";a机会成本;b沉没成本;c固定成本;d间接成本
A: b所有已超值的成本属于沉没成本,无法被收回;abc和成本超支无关.

Q: 挣值管理中,无法测量哪种项目绩效?a范围绩效;b进度绩效;c质量绩效;d成本绩效.
A: c,不对质量绩效考察;挣值管理把范围,成本,进度综合起来考察.

Q: TCPI=0.5意味着;项目剩下的(钱/时间),每(1块钱需要/只要完成0.5/2元的工作量)/(每天需要/只要完成0.5天/2天的工作量),项目(就能/才能)按既定(预算/进度)完工
A: TCPI完工尚需绩效指数越小越好,意味着项目资金压力越小.项目剩下的钱,每1元只要完成0.5元的工作量,项目就能按既定预算完工.

Q: 对于固定资产,每年提取等额的折旧数,这是a加速折旧法;b递减折旧法;c直线折旧法;d年数总和法
A: c,a是越早的年份折旧越多,b不存在;d是a一种

Q: 经过批准的,按时间段分配的项目成本基准是.以资源直方图/s曲线图/控制图/回归曲线表现的累计成本计划
A: 成本基准是经过批准的,按时间段记列的累计成本计划,可用s曲线.

Q: 挣值管理中,什么情况下用(BAC-EV)/(CPI x SPI)来计算完工尚需估算?a成本(超支/节约),进度(提前/落后)
A: 成本超支,进度落后,又必须要在规定日期完工,用这个.COST PERFORMANCE INDEX,SCHEDULE PERFORMANCE INDEX

Q: 制定预算中的储备分析旨在;计算出项目的(应急储备与管理储备/应急储备时间或应急储备成本/监督项目中应急储备和管理储备使用情况,来判断是否还需要这些,或需要增加额外的/比较剩余的风险和剩余储备的匹配度)
A: 1是对的,这是制定预算过程中要考虑的2个储备;b考虑应急储备时间,是项目时间管理的事情;c是控制成本过程中的储备分析/d是控制风险过程中的储备分析

Q: 哪个不属于规划成本管理的输入;a范为基准;b进度基准;c项目章程;d风险登记册
A: d是估算成本和制定预算的输入;ab都是项目管理计划的组成,项目管理计划是规划成本管理的输入,项目管理计划的编制是迭代的;c中的总体预算和项目审批要求对成本管理有重要影响

Q: 制定预算过程的主要作用是;a在整个项目中为如何管理项目成本提供指南和方向;b确定完成进度活动所需的成本;c确定项目成本基准;d发现实际与计划的差异,纠偏,降低风险.
A: c,成本基准是制定预算过程的输出之一;a是规划成本管理过程的作用;b是估算成本过程的作用;d是控制成本过程的作用

Q: 哪个指标最可能在整个项目期间保持不变;aETC;BBAC;CEAC;DTCPI
A: b这是完工预算,一般不变;a是完工尚需估算,c是完工估算;d是完工尚需绩效指数

Q: PM有权决定预算中的各类开支,除了;a直接成本;b固定成本;c应急储备;d管理储备
A: d需要管理层批准;abc都有权

Q: 成本管理中,哪项直接与执行组织的会计制度相联系;a工作分解结构;b控制账户编码;c控制临界值;d成本估算的准确度和精确度
A: b要根据会计制度要求简历控制账户编码,还要把控制账户编码把项目成本计入组织的成本账;a成本管理计划没有wbs;c无关;d会计记账与精确度无关,必须完全精确

Q: 哪个是参数估算的例子?a回归分析;b学习曲线;c自下而上;d关键路径法估算
A: a最典型的参数估算;

Q: 如果挣值是300k美元,实际成本是355K,计划价值是370k,项目的进度绩效指数是?a0.85;b1.25;c1.16;d0.81
A: d,SPI=EV/PV=300K/370K=0.81;A是成本绩效指数,CV=EV/AC=300K/355K=0.85

Q: 一般用货币单位表示项目成本,但有时也用非货币单位,以便a提高成本估算的准确性;b消除通货膨胀影响,便于成本比较;c更容易考核项目工作人员的业绩;d更容易把成本与进度结合起来考核
A: b如果通货膨胀比较厉害,不同时期的货币成本就不可比较,而用人日数,人时数表示的可比较

Q: 估算成本过程旨在;a对项目中成本做一个粗略的估算;b估算项目中各项活动的成本;c估算项目活动的直接成本;d估算项目活动的人工费
A: b;a粗略的估算是项目启动阶段的工作;c不全面,成本还有间接成本;d不全面,还要材料设备成本.

Q: 哪个不能用来计算挣值,a顺推计算法;b加权里程碑发;c固定公式法;d完成百分比法
A: a用来计算活动的最早开始时间安和最早结束时间;b某个里程碑实现了,就算完成了总工作量的百分之几

Q: 哪项代表项目已经完工;aEV=PV;BEV=AC;CEV=BAC;DPV=BAC
A: C挣值等于完工预算,完工时累计EV(EARNED VALUE)=累计PV(Planned Value)=BAC(Budget At Completion);a仅反映进度无偏差;bAC(Actual Cost)表示成本无偏差;d计划价值等于完工预算表示项目应该完工

Q: 一般情况下,随着投入的增加,单位投入的产出会;a基本保持不变;b逐渐增加或减少;c逐渐增加;d逐渐减少
A: d,根据收益递减规律,锁着投入的增加,单位投入的产出会逐渐减少;

Q: 估算活动成本时,下列哪种成本的估算与项目进度计划有最密切的关系;a直接用于项目活动的材料和设备的成本;b定期分摊到项目活动的总部管理费;c已经发生的审核成本;d固定成本
A: b,管理费通常是按项目活动时许时间分摊;

Q: 项目执行过程中,管理层批准动用管理储备金来应对已经发生的风险,应该a修改成本基准;b修改项目预算;c修改项目资金需求;d增加项目应急储备
A: a,管理储备是项目预算的组成部分,批准动用的部分才能成为成本基准的组成;bc管理储备本来就是项目预算和资金需求的组成部分.d应急储备和管理储备不同

Q: 类比估算适用于如下,除了a项目详细信息不足;b项目的概念阶段;c变量间有统计关系;d需快速得到估算结果
A: c这是参数估计的适用;a信息不足用类比,b概念阶段信息通畅不足;d类比估算可以快速得到结果

Q: 那个估算方法可以更准确的反映项目的实际成本?a参数估计;b类比估计;c自上而下估算;d自下而上估算
A: d,自下而上>参数估计>类比(自下而上);c就是类比

Q: 那个不用于项目控制,A偏差分析;bTCPI;C挣值管理;d成本效益分析;
A: d,是规划质量管理过程的工具;a是控制范围过程的工具和技术;b是控制成本的;c是控制成本过程

Q: 活动成本估算中不包括哪个?a活动所需全部资源的成本;b直接成本和间接成本;c应急储备;d管理储备, 哪个包括这个
A: d进行活动成本估算时不用考虑这个,指定项目预算时可能要考虑;预算包括这个

Q: 项目的成本偏差等于?a.EV-AC;B.EV-PV;C.AC-EV;D.AC-PV
A: A,挣值的计算题一般都是EV做被减数/分子;b是进度偏差;c反了;d无关

Q:  制定预算过程的主要输入有:范为基准,干系人登记册,人力资源管理计划,组织过程资产,活动成本估算,项目进度计划,风险登记册,质量基准,
A:  干系人登记册不是制定预算过程的输入,人力资源管理计划是估算成本的输入,没有质量基准这个,成本基准是制定预算的输出非输入.

Q: 机会成本:a开展一个新项目而必须付出的代价;b为做一件事放弃另一件,假如做另一件可能得到的收益;c做决策时无需考虑的虚拟成本;d未来要开支的所用成本
A: b

Q: 哪项对成本绩效指数解释最准,a表明成本超支或节约的情况;b标明项目的成本绩效好坏;c反映导致成本超值或节约的原因;d表明单位成本所实现的项目价值
A: d,标明每花1元钱做了价值多少钱的事

Q: 项目成本核算应该在何时进行;a成本发生时;b实际支付时;c实际交货时;d上述均可,取决于组织的具体需要.
A: d取决于组织的财务会计制度

Q: 可以利用相关变量之间的历史关系进行;a参数估算;b类比估算;c自下而上估算;d参数估算或类比估算
A: d; c的分解不一定和历史关系有关

Q: 哪项不是估算成本过程的输入;a工作分解结构,项目进度计划;b人力资源管理计划,工作分解结构词典;c质量成本,项目进度计划;d风险登记册,项目进度计划.
A: c,质量成本是估算成本过程的工具和技术,不是输入;

Q: 什么时候使用EAC为基础来计算完工尚需绩效指数TCPI,A管理层认为BAC已经不可行;b项目成本超支比较严重;c项目进度落后严重;d项目必须要在规定时间完工.
A: a,新预测的ESTIMATE AT COMPLETION经批准成为新的BAC(Budget At Completion);b可能导致BAC不可能,但不必然

Q: 哪项不是估算成本过程的工具;a储备分析;bPERT估算;c卖方投标分析;d成本汇总.
A: d,是制定预算过程的工具和技术;a为活动预留应急储备;b是3点估算;c影响外购成本估算

Q: 在编制预算时,可以把各试点的累计成本基准定为略高于预计的累计资金支出数,以便,a尽量拖延资金指出;b尽早取得资金投入;c更灵活安排资金使用;d考虑预计的债务.
A: d,成本发生数与资金支出数之差是应付未付款(债务),成本的产生时间和资金的支出时间不一定相同.

Q: 基于3角分布的3点估算公式是.a.Ce=(Co+4Cm+Cp)/6;a.Ce=(Co+4Cm+Cp)/3;c.a.Ce=(Co+Cm+Cp)/3;d.Ce=(Co+Cm+Cp)/6;
A: c;a是基于beta分布的三点估算公式;bd全错,分子系数只和不等于分母.

Q: 为2个甚至更多项目而开展的工作,其成本无法直接计入某个项目,只能用哪种方法分摊到相关项目中,这种成本是,a固定成本;b可变成本;c直接成本;d间接成本.
A: d,间接成本时需要在多个项目间分担的,例如总部管理费;c通常是为某个项目专门发生的成本.

Q: 哪项不属于估算依据中的内容,a估算是如何编制的;b对估算区间的说明;c用于绩效测量的挣值管理(EVM)规则;d关于全部假设条件和已知制约因素的文件.
A: c,绩效测量规则属于成本管理计划的内容.

Q: 成本控制的重点是;a把资金支出与项目工作实际完成情况分开来考察;b考察资金支出与实际完成的项目工作之间的关系;c确保不对成本基准进行变更;d确保项目按期完工
A: b,不但知道要花了多少钱,还要知道做了多少事以及做这些事本应花多少钱.a不能分开;c成本基准并非绝对不能变;d是项目时间管理的事情.

Q: 成本预算和成本基准之间的差额是,a管理储备;b应急储备;c应付未付成本;d应收未收款
A: a,成本基准肯定不包括管理储备. CD无关

Q: 沉没成本是,a管理储备中还没有用于项目的资金;b已经列入项目预算的人力资源成本;c为了防止过去的努力白费,而在做决策时必须考虑的成本;d已经花掉的资金,无论其用途是否合理.
A: d; c做决策时,不能考虑沉没成本.

Q: 那项是资金限制平衡的作用,a按已知的资金限制调整资金支出计划;b在人力资源需求和人力资源供给之间取得平衡;c增加资金投入,满足项目的资金支出需要;d增加投入的资源以达到压缩工期目的
A: a~是在既定资金限制下,确保各阶段,各部位和整个项目都有足够资金.~可能导致对进度计划甚至范围基准的修改;b这是资源平衡的作用,

Q:  项目工作绩效报告中,PV=110;EV=100;AC=120;总预算为150,成本偏差为多少.A.-20;B-10;C+10;D+20.
A:  A,CV=EV-AC=100-120=-20;B是进度偏差;cd无关

Q:  关于项目资金需求的说法错的是,a项目总资金需求就是项目总预算;b通常以增量而非连续的方式投入资金;c可能是非均衡的,并呈阶梯状分布;d项目总资金需求不包括管理储备
A: d总资金需求就是项目预算,包含了管理储备;a两者相同;b项目资金是一笔一笔拨付的.c每拨付一笔,就是一个阶梯.

Q: 项目成本管理不包括,a估算资源;b估算成本;c制定预算;d控制成本
A: a估算活动资源是时间管理的过程;b是成本管理的第二个过程;c是第三个过程;都是第4个过程

Q: SV>0,CPI<1,当前项目状态是?  进度(落后/超前),成本(结余/超支)
A: 进度超前,成本超支.SV,SCHEDULE VARIANCE和cv,COST VARIANCE>0为好;SPI,SCHEDULE PERFORMANCE INDEX和CPI,COST PERFORMANCE INDEX>1为好

Q: PM说,当前项目已经花了5000万,计划完成4000万的工作量,当前状态为? 进度(落后/超前),成本(结余/超支)
A: 只有实际成本AC=5000万;计划价值pv=4000万,不知道EV,无法判断

Q: 控制成本过程的输出,包括,a成本概算,b成本预算;c成本基准,d成本预测
A: d成本预测是控制成本过程的输出,就是项目完工估算(EAC);Apmp没这个;b或等于成本基准活动于项目资金需求,是制定预算过程输出;c是制定预算的输出

Q: 挣值管理规则应在项目哪个文件中作出规定;a项目成本管理计划;b项目过程改进计划;c项目范围管理计划;d项目变更管理计划
A: a,成本管理计划包括绩效测量规则,其中最重要的是EV规则.EV管理规则通常在成本管理计划和进度管理计划中,这两者很相似;b是规划质量管理的输出.

Q: 成本绩效指数的计算是?a.AC/EV;B.EV/AC;C.PV/EV;D.EV/PV
A: b,正确计算CPI的方法;ac pmp没这个;d是进度绩效指数计算方法

Q: 为了编制成本管理计划,项目团队要召开哪个?a启动会议;b规划会议;ckick-off会议;d评审会议
A: b,规划会议来编制成本管理计划和其他管理计划;a是项目启动阶段的会议;c是规划阶段结束的会议;

Q: 以下那种预测项目完工情况最为准确;a自下而上的ETC估算;b按预算单价的ETC估算;c按累计CPI进行的ETC估算;d按关键比率的ETC估算
A: a,完工估算等于实际成本+完工尚需估算.实际成本已知,ETC进行自下而上估算最麻烦但精确;

Q: 制定预算过程中,预算定为10K,允许有-5%到+10%的变动区间,这种预算是.a粗略量级估算;b确定性估算;c自下而上估算;d类比估算
A: b,精确度为-5%to10%为决定性估算;a为-25%to75%;

Q: 为了确保项目按既定预算完工而必须在后续阶段达到的绩效水平,可以用哪个来衡量;a成本绩效指数;b进度绩效指数;c完工尚需绩效指数;d项目关键比率
A: c完工尚需指数针对未来工作;ac针对过去已完成的工作.

Q: 活动成本估算不考虑哪个?a人工成本;b材料成本;c通货膨胀补贴;d机会成本
A: d,最决策时要考虑,但其不是实际会发生的成本,不计入估算;

Q: 哪项不属于绩效审查的具体方法;a偏差分析;b假设分析;c趋势分析;d挣值绩效
A: b这是识别风险的工具技术;acd是绩效审查的3种方法.

Q: 哪像最好的描述了参数估算;a先估算各活动成本,在汇总到工作包和控制账户的成本;b先估算各时间段成本,再加总到整个项目成本;c依据过去项目的各因素之间的量化关系,来预测成本;d专家判断成本估算
A: c,回归分析是参数估算的典型;a是自下而上的估算;b与参数估算无关;d专家判断是类比估算.

Q: CPI<1,SPI<1
A: 项目费用超支,进度落后.

Q:  谁对项目质量最终负责?a项目工程师;bPM;C质量经理;d团队成员
A:  b,PM对项目质量负最终责任.

Q: 哪个错,a如关心的是产品质量合格与否,用属性抽样;b如关心产品质量的合格程度,用变量抽样;c属性抽样的结果为合格或不合格,变量抽样的结果为在连续量表上实际位置;d变量抽样和属性抽样没有任何联系
A: d,可以从产品质量测量结果所处位置判断质量是否合格;

Q: PM关注项目能够满足进行该项目的本来需求的程度,PM在,a整合管理,b时间管理;c质量管理;d范围管理
A: c,质量管理旨在是项目满足其预订的需求.  

Q:  通常在哪个过程审查已批准的变更请求的执行情况,决定接受或拒绝?a规划质量管理;b实施质量保证;c控制质量;d实施整体变更控制
A:  c,确认的变更是控制质量的输出;a通常不涉及变更请求;b不主要做出拒绝或接受;d是审查新提出的变更请求,批准或拒绝

Q: 关于质量,哪个正确?a质量偏低不是问题,等级偏低是个问题;b质量是一系列内在特性满足要求的程度;c质量中明确或隐含的需求时需求开发的依据;d质量决定项目产品的功能多少
A: b;a等级偏低不一定是问题,质量偏低是没达到要求;c无关;d功能多少由项目范围决定 

Q: 关于质量审计,哪项对?a~是规划质量管理过程的工具技术;b~是控制质量过程的工具技术;c~实施质量保证过程的工具技术;d~是改进质量过程的工具和技术
A: c,~旨在过程改进,是实施质量保证过程的重要工作;a规划质量管理过程需要确定质量审计频率和方法,但不会开展实际~;b~目的在总计经验教训以便改进,与质量控制无直接关系;d无改进质量过程 

Q:  质量控制由谁来做,a项目团队成员;b质量控制部门;c高级管理层;d职能部门经理
A:  b;a团队成员对自己做的工作保证质量.

Q:  最好的描述质量和等级.a低等级和低质量通常都是设计意图;b低等级通常是设计意图,低质量是执行不当;c低质量通常是设计意图,低等级是执行不当;d低等级和低质量都是执行不当造成的
A:  b;

Q: 实施质量保证过程的输入包括,a工作绩效报告;b工作绩效信息;c质量控制测量结果,d质量核对单;
A: c,即根据过去的质量绩效来评价质量标准是否合理,并提出必要的变更请求;a是监控项目工作过程的输出;b是控制质量过程输出;d是规划质量管理的输出和控制质量的输入,它用于检查质量. 

Q:  质量审计不包括,a总结质量管理的经验教训;b识别谁应对质量问题负主要责任;c识别有效的质量管理做法;d确定对质量政策的遵守程度
A:  b;acd是目的.目的是总结教训,进行知识积累,而不是追究责任.包括质量,风险,和采购审计.

Q:  那个阶段识别与项目有关的质量标准,并决定如何达到这些标准;a启动阶段;b规划阶段;c执行阶段;d监控阶段
A:  b,规划质量管理过程识别与项目有关的质量标准,并决定如何到达这些标准;a阶段没有专门的质量管理过程;c阶段实施质量保证;d阶段控制质量

Q: 1质量测量标准,2质量核对单,对么?质量测量标准不仅包括待测量的指标,也包括测量方法;而质量核对单是用来核实所要求的一些列步骤是否已经执行的清单.
A:  对,质量测量指标中同时包括指标和其使用方法. 

Q:  1质量测量标准,2质量核对单,对么?质量测量指标允许一定的变动范围,质量核对单通常是关于是或否的选择.
A:   对,这是重要区别

Q:  对么?质量测量指标用于考察质量合格与否;而质量核对单用于考察质量合格或不合格的程度
A:   错,质量核对单不能用于考察合格或不合格的程度.

Q:  对么,质量测量标准既用于实施质量保证过程,也用于控制质量过程;而质量核对单通常只用于控制质量过程.
A:   对,质量核对单不用于实施质量保证过程

Q:  PM要分析可用于达成既定目标的一系列步骤以及每个步骤可能出现的问题,并制定应急计划,用那个?a关联图;b过程决策程序图PDPC;C树形图;d矩阵图
A:   b,弄清目标和步骤之间关系,和可能需要的措施;

Q: 质量成本不包括,a预防成本;b评估成本;c失败成本;d生产成本;
A: d,生产成本不是质量成本的组成,质量成本是用在质量管理上的成本.a质量成本包括一致性成本,预防成本是一致性成本的一部分.b评估成本也是一致性的一部分;c失败成本是质量成本中非一致性成本 

Q: 项目的质量保证由谁来执行;a项目质量保证部门;b项目团队成员;c高级管理层;d项目发起人
A: b,实际做事的人对这件事保证质量;a对质量保证活动监督和支持;  

Q:  实验设计的特点是,a每次考察一个变量的变化对结果的影响;b每次考察几个变量的一种组合对结果的影响;c把本项目的质量做法和其他项目的质量做法比较;d控制质量过程的一种技术
A:  b;c是标杆对照;d是规划质量管理过程的工具技术.

Q: 哪个可用于挖掘导致某个具体质量缺陷的各种根本原因;a帕累托图,b鱼骨图;c控制图;d散点图
A: b,也叫因果图,石川图,通过沿鱼骨不断问为什么来挖掘原因;a用于按发生频率高低列出各种原因,不能挖掘原因;c旨在监督某个过程是否稳定,不能说明不稳定的原因;d旨在寻找两个变量之间的关系,不用于挖掘原因 

Q: PM在检查项目执行期间遇到的问题,制约因素和所发现的非增值活动,并设法在以后克服这些问题,减少非增值活动.这是a规划质量管理;b实施质量保证;c控制质量;d实施质量审计
A: b,非增值活动就可判断出所做的是为了过程改进,其实实施质量保证的一部分;a旨在确定项目和产品的质量标准,及如何达到这些标准;c旨在检查项目质量,并提出变更请求;d是由第三方开展的审查. 

Q: 控制图在均值线一侧有7个连续的数据点,如何做?a不采取行动,因为没有超出控制界限;b告诉客户;c停止生产;d继续生产的同时,查明原因,寻找办法
A: d,及时查明过程失控原因,并在结果失控(质量不合格)前解决.连续7点在均值线一侧,意味着过程失控.没有超出规格线,产品质量就是合格的. 

Q:  可借助帕累托图来展示哪项产生的数据?a因果图;b核查表;c散点图;d控制图
A:  b,核查表收集的关于缺陷的数据,可以转化为帕图.

Q:  实施质量保证过程的依据来自.a规划质量管理过程,制定项目管理计划过程;b规划质量管理过程,控制质量过程;c规划范围管理过程,规划质量管理过程;d控制范围过程,控制质量过程
A:  b,这是实施质量保证过程的主要输入;a不需要完整的项目管理计划作为输入;c不需要使用规划范围管理过程的输出;d不需要使用控制范围过程的输出

Q:  项目情况复杂,问题很多,为了找到主要问题,采取重点措施,PM可以用,a因果图;b散点图;c流程图,d帕累托图 ,a么
A:  d,其理论基础是二八定律,有助于找到最常的几种问题,以便解决;a旨在发现根本原因,题目说的是主要问题;b旨在找出2个变量之间的联系; 

Q:  规划质量管理过程中,PM需要确定将来用于检测质量的目标值,控制界限,规格界限好进行质量检查的频率,他应用,a控制图;b标杆对照;c流程图;d实验设计
A:  a,以上指标都是控制图中的;b是指其他项目的最佳实践作为本项目标杆,与题意无关;c用来分析哪个环节最容易出问题,无关;d考察几个变量组合对结果的影响;无关. 

Q:  过程的目的,过程的开始和结束,过程的输入输出,过程责任人和干系人,应在过程改进计划的哪个部分描述.a过程边界;b过程配置;c过程测量指标;d绩效改进目标
A:  a,这都是边界的概念;b中描述某个过程的各技术环节,通常用过程配置图;c中规定用于测量过程稳定性和绩效的指标;d中规定过程改进要达到的目标,如缺陷率降到6sigma 

Q:  哪个对?a增加评估成本,以节约其他成本;b增加预防成本,以便节约其他成本;c增加外部失败成本,一边节约其他成本;d增加内部失败成本,以便节约其他成本.
A:  b,质量成本中,预防应最多,评估第二,内部失败第三;外部失败成本最少; 

Q:  如果哪个,就可以在监控过程中,做出产品不符合要求的结论;a质量偏差超过控制上限或下限;b质量偏差超过规格上限或下限;c质量偏差呈随机变化;d质量偏差呈现有规律变化
A:  b,规格上下限是来自合同的硬要求,质量超过它,产品就不合格;a控制上下限是无需采取措施的最大可接受偏差值,超过其是,可能质量依然合格;c随机偏差不意味着过程失控,也不意味不合格; 

Q:  实验设计可以帮助降低产品性能对环境变化或其他变化的敏感性,使产品性能更加稳定,但实验设计并不等同于敏感性设计,因为?实验设计考察多个变量组合的变化对结果影响,不是一次只考察一个
A:  对,敏感性分析,一次只考察一个变量.要区分敏感性分析和实验设计的区别

Q:  实验设计可以帮助降低产品性能对环境变化或其他变化的敏感性,使产品性能更加稳定,但实验设计并不等同于敏感性设计,因为?实验设计用于质量管理,而敏感性分析用于成本管理
A:   错,敏感性分析适用范围不局限于成本管理

Q:  实验设计可以帮助降低产品性能对环境变化或其他变化的敏感性,使产品性能更加稳定,但实验设计并不等同于敏感性设计,因为?实验设计是一种统计方法,敏感性分析是一种风险分析方法
A:   不完整,敏感性分析既是一种统计分析方法,也是风险分析方法.

Q:  实验设计可以帮助降低产品性能对环境变化或其他变化的敏感性,使产品性能更加稳定,但实验设计并不等同于敏感性设计,因为?实验设计是美国人首先提出的,而敏感性分析是日本人首先采用的
A:   错,实验设计也是日本人提出的

Q:  哪项最有助于降低缺陷率?a改进过程;b测试成品;c定义质量标准;d制定进度基准
A:  a,通过持续改进过程,使生产过程更加稳定,有利于降低缺陷率;b只能发现缺陷,不能减少,质量不是检查出来的;c不是最好的;d无关 

Q:  PM怀疑可交付成果的缺陷率和某个因素有关,那个工具可用来确认?a因果图,b控制图;c散点图;d流程图
A:  c,需找2个变量之间的关系;a旨在激发思维,发掘潜在问题,寻找根本原因;b旨在判断某个过程或变量是否受控;d从流程角度发现法问题寻找原因,也可用于计算质量成本. 

Q:  关于标杆对照,哪个错?a识别可比项目的最佳实践,提出本项目的质量改进意见;b建筑项目不能用软件开发的做法为标杆;c可以为本项目的绩效考核提供一个基础;d可以据此确定项目质量标准
A:  b,用作标杆对照的项目可以来自任何行业,只要在特定方面与本项目可比就行;a这是标杆对照的目的;c标杆对照可以为本项目的绩效考核确定一个基础;d可通过标杆对照,确定本项目的质量标准 

Q: 那个不是控制质量过程的输出;a工作绩效报告;b确认的变更;c质量控制测量结果;d完成的核对单
A: a这是监控项目过程的输出;b这是控制质量的输出,就是被确认已执行到位的变更;c是控制质量的输出,即在质量检查时所作的书面记录;d控制质量过程中,要用这个去检查质量.完成的这个是控制质量过程的输出

Q: 那个方法涉及把本项目计划要采取的做法和其他项目的做法比较,来识别最佳做法,形成改进意见;a实验设计;b标杆对照;c过程改进;d统计抽样
A: b,其他项目可来自内部或外部,本领域或外领域;a无关;c过于笼统;d无关  

Q: 哪个过程确认已经完成的可交付成果满足主要干洗人的需求,可以进行正式验收.a规划质量管理;b实施质量保证;c控制质量;d确认范围.d么?
A: c,控制质量过程确认能满足需求的可交付成果,才能交给确认范围过程验收;a主要作用是为项目如何管理和确认质量提供指南;b主要作用是便于改进质量过程;d旨在对可交付成果做正式验收  

Q:  对于重复性的生产过程,控制图的控制界限通常设置在 +-多少个sigma
A:  通常把控制图的控制上下限定位+-3sigma 

Q:  统计抽样是质量检测方法.需要在哪个过程中确定进行统计抽样的频率,样本书和相应的统计分析方法?a实施质量保证;b规划质量管理;c控制质量;d控制进度
A:  b,应该在规划阶段确定统计抽样频率,样本数和统计分析方法;c控制质量过程中,需要按事先定好的频率,样本数来抽样,并按定好的分析方法来分析 

Q:  可以借助那个质量管理和控制工具确定范围分解的结构,帮助开展WBS的创建;a亲和图;b关联图;c活动网络图;d优先矩阵
A:  a,帮助探寻工作分解结构母项和子项关系;b用来在中等复杂情形中创新性解决问题;c表示活动之间逻辑关系;d对所有备选方案计算加权得分,得到排序. 

Q:  当一个过程处于受控状态中,对此过程,a不应该调整它;b应该调整该过程,以便提高产品质量;c应该在项目阶段结束时,及时调整该过程;d为了使工作更具挑战性,而调整它.
A:  a运行正常就不需要调整;b过程改进的目的是减少非增值活动; 

Q:  关于质量测量标准,哪个对.a~应该定得高些,以使工作具有有挑战性;b~通常以质量核对单形式出现;c~不需要非常具体,以便有一定的灵活性;d~是对质量标准的非常具体的操作性定义,用于质量保证和质量控制中
A:  d测量指标必须是非常具体的,可操作的; b也有其他形式;c要非常具体.

Q:  哪像不是质量保证的特性;a开展过程改进;b检查特定可交付成果质量;c重新评价质量标准的合理性;d由项目团队开展
A:  b检查特定可交付成果质量是控制质量的工作;ac实施质量保证特性之一;d项目团队开展质量保证;质量保证部门提供支持和监督 

Q:  一位关键干系人要知道某过程是否受控,是否稳定,应该查看.a因果图;b控制图;c流程图;d帕累托图
A:  b旨在判断某个过程或变量是否受控,是否稳定;a旨在激发思维,发掘潜在问题,寻找根本原因;c从流程角度发现问题,寻找原因,也可用于计算质量成本;d用在寻找主要问题,指导采取重点措施 

Q: 那个不是质量保证目的.a提高干系人对项目要达到质量要求的信心;b进行过程持续改进,减少非增值活动;c消除导致质量不合格原因;d重新评价质量标准,确保质量标准的可行性 
A: c检查可交付成果质量是否合格,进行纠正,消除不合格的原因,这是控制质量的工作.abd是质量保证的目的.质量保证的重要内容之一就是过程改进  

Q:  哪项不属于在项目早期就对质量管理计划进行评审所带来的好处.a确保决策是基于准确信息的;b降低因返工而造成的成本超支和进度延误次数;c确保质量管理计划不需要变更;d更加关注项目的价值定位.
A:  c再好的规划也不能保证不出现变更,因为项目的渐进明细性;a早期对质量管理计划进行评审,有助于确认质量政策的正确和标准的合理;b预防胜于检查;d通过对质量管理计划的评审明确项目的价值定位 

Q:  PM要了解和估算一个过程的质量成本,他可以借助,a石川图;b控制图;c流程图;d散点图
A:  c,路程图通过工作流的逻辑分析及相对频率,估算质量成本.只有这个包括过程的所有环节,有利于估算该过程的质量成本;a旨在激发思维,发现潜在问题和根本原因;b旨在监控某个过程是否稳定;d探寻2个变量之间的联系

Q:  可以用散点图表示两个变量之间相关性;,他们之间的密切程度,屈居于数据点分布,a靠近某条横直线的程度;b靠近某条竖直线程度;c靠近某条曲线程度;d靠近某条斜线的程度
A: d,数据点分布越靠近某条斜线,关系就越密切,在某条斜线上,关系就最密切,相关性最大为1.0  

Q:  质量保证工作属于质量成本中的哪一类?a兼具一致性工作和非一致性的特性;b一致性工作;c非一致性工作;d既不属于一致性,也不属于非一致性.
A:  b,质量保证侧重预防质量不合格,并为过程改进创造条件;d没有除一致性工作和非一致性工作之外的其他工作. 

Q:  哪项不属于7种基本质量工具?a控制图,b鱼骨图;c趋势图;d流程图
A:  c,七大为因果图,控制图,流程图,直方图,帕累托图,核查表,散点图;b就是因果图;

Q:  控制图的控制上限和控制下限表明;a项目团队不受处罚的最大偏差范围;b产品质量合格与不合格的分界线;c生产过程不需采取纠正措施的界限;d判断项目成败的重要统计依据
A:  c,其实不采取纠正措施的最大可接受偏差值;a是项目团队自行设计的,与受罚无关;b为规格上下限,来自合同的硬要求;d控制上下限是是否要采取纠正措施的分水岭,不意味着成败 

Q:  过程改进旨在,a消除非增值活动,减少浪费;b提高项目产品质量;c降低生产成本;d提高干系人满意度
A:  a过程改进旨在分析相关环节,消除非增殖活动,减少浪费;bd不是过改的直接目的;c不是本质 

Q:  哪项属于一致性质量成本的例子,a返工;b质量培训;c废品,d保修费用
A:  b,其是一致性成本中的预防成本;ac为非一致性成本,d为非一致性成本中的外部失败成本 

Q:  流程图中不包括,a需要开展的活动;b每个活动的责任人;c相关的决策点;d相关活动的时间顺序
A:  b,流程图中不一定显示每个活动的责任人;acd都显示 

Q: 哪个可以实现对备选方案排序,a亲和图;b矩阵图;c活动网络图;d优先矩阵
A: d,通过排序,加权,打分,算出总得分,然后列出方案的优先顺序;a只按照创意之间的亲近关系进行归类,不排序;b智指出变量之间的相关性强弱,不排序;c用于排列活动的先后顺序,不是优先顺序 

Q: 关于质量成本,哪个错,a一致性工作是为预防工作出错而做的附加努力;b非一致性工作是为纠错而做的附加努力;c质量工作的成本在可交付成果的整个生命周期中都可能发生;d项目结束后,不再发生质量成本.
A: d结束后可能还有退货,保修等外部失败成本;a一致性工作做好了,非一致性成本会大幅降低;b非一致性成本又分内部/外部失败成本;c质量成本随时可能发生  

Q:  达到质量要求会导致哪个结果.A增加成本;降低生产率;b降低成本,提高生产率;c增加失败成本,降低评估成本;d降低预防成本,增加失败成本
A: b,达到质量要求的主要效益包括降低成本,提高生产率;cd会消灭失败成本,可能导致评估成本增加,预防成本增加.  

Q:  关于过程分析,错的是.a~是指导过程分析的计划;b~包括根本原因分析,会用到因果图;c需要分析在过程运行期间遇到的问题和制约因素,以及发现的非增值活动;d过程分析旨在实现跨越式改进,把产品质量超过要求
A:  d,~旨在过程的持续改进,把产品做的符合要求和适合使用,不是为了超出要求. 

Q: 精确不等于准确,因为(精确/准确)指重复测量的结果离散度很小,(精确/准确)指单词测量结果和目标值很接近.精确用于测量(成本/质量),准确用于测量(质量/进度)的
A: 精确是指重复测量结果离散度很小,准确是指单词测量的结果和目标值很近.  

Q:  对用途相同但技术特性不同的产品或服务的级别分类,通常用于描述,a产品或服务的等级;b产品或服务的质量;c产品或服务满足需求程度;d产品或服务的成本多少
A:  a,同类型不同等级的产品,用途是一样,但功能多少不同.高等级产品,功能多;b质量和等级不同,质量是一系列内在特性满足需求的程度 

Q:  保证在生产过程中不出现错误,是对那个的解释,a检查,b预防;c评估,d补救
A:  b,预防就是提前采取措施,保证过程中不出错;a检查是保证错误不落到客户手中;cd无关 

Q:  质量是指,a符合三重制约,b符合要求;c优于同类产品,d产品功能众多
A:  b 

Q:  关于项目质量管理,哪个错,a~要考虑项目管理质量,又要考虑项目产品质量;b~同时兼顾项目过程质量和项目结果质量;c~方法适用于所有项目,无论产出怎样结果;d~是为了保证项目结果达到尽可能高的质量标准
A:  d,质量管理目的是保证项目满足其预定需求.好质量产品是符合要求的适用产品,不是超过. 

Q: 经过实地检查,被确定为正确的可交付成果,是指,a完成的可交付成果,b核实的可交付成果,c验收的可交付成果;d移交的可交付成果.
A:   b,被控制质量过程确定为正确的成果就是合适的可交付成果.

Q: 作为组建项目团队过程输出,资源日历用来记录:a项目团队可用工作时间和休假时间;b项目团队正常工作时间和假期工作的薪酬;c项目在何时需要何种及多少资源;d需要资源平衡的资源种类
A: a;b资源日历不记录报酬;c不在组建团队的输出的资源日历里出现,在作为人力资源管理计划中的资源日历中出现.第一个资源日历是关于资源实际可用情况,第二个资源日历是关于资源需求情况的.

Q: 可以使用哪个结构来把组织中的部门和项目中的工作包联系起来:a工作分解结构;b资源分解结构;c风险分解结构;d组织分解结构
A: d是对项目组织的层级描述;a是以可交付成果为导向的层级分解,不列出部门;b是根据需要的资源类别和类型,对资源进行分类的层级机构. 

Q: 那个对?a集中办公的团队更需要沟通规划;b虚拟团队更需要沟通规划;c项目管理团队更需要沟通规划;d项目团队更需要沟通规划
A: b 

Q: 责任分配矩阵不具有?a反应与每个人有关的所有活动;b反应与每个活动有关的所有人;c为每个工作指定唯一责任点;d使每个人都只负责一项工作
A: d,责任分配矩阵为每一项工作指定唯一责任人,但每个人可能同时对几项工作;a可以从列上看出;b可以从行看出; 

Q: 规划人力资源管理过程的输出包括;a人员配备管理计划;b工作岗位及其权责;c组织结构图;d人力资源管理计划
A: d;abc都是人力资源管理计划的一部分.

Q: 高效的项目团队应该;a以领导为导向;b以任务和结果为导向;c集中办公;d通过电子网络联系
A: b,把完成工作任务放在第一位 

Q: 哪项不是项目人力资源管理计划的组成;a工作岗位及其权责;b资源直方图;c组织结构图;d人员配备管理计划
A: b是人员配备管理计划的一部分,不是人力资源管理计划的3大组成.acd是人力资源管理计划3大组成部分 

Q: 项目己经启动,刚刚进入计划编制阶段.在计划编制阶段早期,PM应采用什么领导风格;a命令式;b民主式;c参与式;d授权式
A: a在项目规划与收尾阶段,用命令式;bcd用于执行阶段; 

Q: 项目早期,应让哪些人参与项目的规划和决策?a少数技术专家;bPM;c核心团队成员;d所有项目团队成员
A: d,全体项目团队成员尽早参与项目规划和决策有利于项目成功 

Q: 关于认可和奖励,错的是;a在决定认可与奖励时,应考虑文化差异;b认可与奖励应该在项目结束之后做;c只有满足被奖励者的某个重要需求的奖励才是有效奖励;d除了金钱奖励,还存在各种有效的无形奖励
A: b,应在项目生命周期里做,不是等到结束之后 

Q: 哪像不是管理项目团队过程的输出;a项目文件更新;b事业环境因素更新;c项目管理计划更新;d团队绩效评价
A: d这是建设项目团队过程的输出; 

Q: 项目即将结束,为了减轻团队成员的焦虑,让成员向新项目过渡,PM应该;a按人员遣散计划执行;b提前遣散团队;c做好人力资源风险控制;d对团队成员培训
A: a,计划里确定了遣散方法和时间.

Q: 人员预分配不适用于;a在投标文件中指定的人员;b具有特定知识和技能的人员,项目因他们才存在;c项目章程中指定的PM;d根据雇佣合同就位的优秀专业人员
A: d这个和预分配没关系,预分配指的是项目正式启动前就指定或预约某些重要人员. 

Q: 为了获得项目所需人力资源,PM要和以下谈判,除了;a高级管理层;b职能部门经理;c其他项目经理;d外部资源供应商
A: a,这两个不是评级的,不具备谈判条件.c可能PMs在争夺同一人力资源.

Q: 哪项是组建项目团队过程的输入;a活动资源需求;b资源日历;c组织结构图;d人力资源管理计划
A: d,这是组建项目团队的输入之一;a是估算活动持续时间,制定进度计划,规划人力资源管理和规划采购管理过程的输入;b是估算活动资源,估算活动持续时间,制定进度计划,制定预算和建设项目团队的输入;c不如d 

Q: 哪项不是管理项目团队过程的工具和技术;a冲突管理;b问题日志;c人际关系技能;d观察和交谈
A: b是管理项目团队的输入; 

Q: 项目中,冲突不可避免,冲突最常见来源包括;成员个性;资源稀缺;进度优先级排序;个人工作风格
A: 资源稀缺,进度优先级排序;个人工作风格;成员个性引起的是很少的 

Q: 那个不用于记录团队成员的角色和职责;a职位任命文件;b层级型组织结构图;c责任分配矩阵;d职位描述文件
A: a,pmbok没有提到;bcd是三种形式,b显示工作包或活动与团队成员之间的联系;c描述团队成员职责. 

Q: 通过分享权力和使用人际关系技能,使他人为了共同目标而相互合作,这是;a领导力,b团队建设;c激励;d影响力
A: d;a是带领一个群体为共同目标而努力的能力.分享权力不是分享正式权力,而是一般意义上的权力,如个人魅力;b是组织一群人为公共目标而协同工作;c指针对个人的需求,既使团队成员得到自我满足,又保证项目目标实现.

Q: 项目人力资源管理不包括;a估算项目资源;b管理项目团队;c组建项目团队;d建设项目团队
A: a,这是时间管理的过程之一; 

Q: 在矩阵式管理中,PM应如何获得所需人力资源,a指令职能部门经理提供所需人力;b从执行组织外部招聘尽可能多的人力;c直接邀请职能部门中的员工加入;d与职能部门经理就所需人力资源谈判
A: d;apm与职能经理主要依靠谈判,与高级管理层要通过把问题谈开打交道;b尽可能使用内部的资源;c要与职能经理谈判,确保项目在需要时获得需要的有适当能力的人员. 

Q: 评价项目团队有效性的指标包括;个人技能的改进,团队能力的改进;成员离职率下降;团队凝聚力提高,PM的权威加强,项目业绩提高
A: 个人技能的改进,团队能力的改进;成员离职率下降;团队凝聚力提高,pmbok的描述; PM的权威加强不是;项目业绩提高不是评价团队有效性的直接指标,项目绩效评估是管理项目团队的工具技术.

Q: 项目管理中,那种谈判方法最有利于解决冲突;a关注利益,而非立场;b关注结果,而非起因;c关注方法,而非个人;d关注结果,而非过程
A: a,利益决定立场,应关注利益;d和授权相关性较大

Q: 关于项目管理团队,哪个不对,a~是项目团队中从事管理和领导活动成员的集合;b~又被称为执行团队,核心团队或领导团队;c~可以是整个项目团队;d~成员通常在整个项目生命周期中保持不变
A: d,包括~的项目团队具有开放性,不同生命阶段,会变化;c小型项目上可能. 

Q: 具有共同目标,通常不面对面工作,而是依靠电子通信工具相互联系的一群人,称为;a项目团队;b虚拟团队;c虚假团队;d项目管理团队
A: b; 

Q: 塔克曼的5阶段团队建设理论是?a形成,震荡,规范,成熟和解散;b磨合,震荡,规范,成熟和解散;c规范,磨合,震荡,成熟和解散;d形成,规范,提高,成熟和解散
A: a, 形成,震荡,规范,成熟和解散.

Q: RACI责任分配矩阵中,应为每一项工作指定;a唯一最终责任人;b2个最终责任人,以便相互帮助;c3个最终责任人,以便集体领导;d1个或以上的最终责任人,视情况而定
A: a,要求项目经理是项目的唯一责任点,而且每一项工作都有唯一责任点.RACI要求每一项工作有一个accountable,可以2个或以上的responsible,Consulting或informing 

Q: 建设项目团队过程的输出包括;a项目人员分配;b活动资源需求;c资源日历;d团队绩效评价
A: d,团队建设旨在提高团队绩效;a是组建项目团队的输出;b是估算活动资源的输出;c是组建项目团队和实施采购过程的输出 

Q: 关于人际交往,对的是;a~有利于认识更多人,以便从熟人中招人;b~指与周围的人发展良好私人关系,以便能招到稀缺人才;c~指了解会影响人员配备管理的政治和人际因素;d~指仅与同职业的人保持正式和非正式互动
A: c,~是指在尽可能广的范围内与他人开展正式或非正式活动,来了解人员配备管理(如招聘)有关的各种正适合人际因素;a可能违反职业道德的;bd不全面 

Q: 出色的PM应既是管理者又是领导者.领导不包括a为干系人创造利益;b有效沟通;c激发和激励人们;d确定方向
A: a,这不是领导的直接目的;bcd都是部分内容.领导是构建愿景(确定方向),把愿景传达给下级(与下架沟通愿景),并激励下级朝愿景努力.

Q: 一个新员工被安排负责项目的资源保障工作,他要了解可用资源的种类,属性;何时可用及可用多长时间,你可以建议他去查阅;aWBS词典;b采购管理计划;c资源日历;d人力资源管理计划
A: c,作为组建项目团队输出的资源日历有这些信息.a中不会这么全面;d中的资源日历,说明需要什么资源,需要多少,什么时间需要.没有项目实际可用的资源种类和数量和何时可用.

Q: 在制定人力资源管理计划时,需要使用资源直方图说明什么时候需要多少资源.资源直方图中的基本要素包括;a表示时间的横轴;b表示各时段所需资源数量的柱子;c表示可用的最大资源数量的横向;d都是
A: d;

Q: 那个过程属于监控过程组;a建设项目团队;b管理项目团队;c组建项目团队;d都不是
A: d,abc属于执行过程组.管理项目团队过程属于执行过程组.

Q: 奖励应该针对;a只有少数团队成员能够做到的事情;b人人能做到的行为;c大多数人能做到的;d团队成员解决管理层导致问题的能力
A: b,不一定人人都会做到.要激励每一个团队成员.

Q: 跨国项目中很多人在虚拟团队工作,哪像最有助于成功管理跨过虚拟团队;a细致的规划团队沟通;b了解团队成员之间的文化差异;c鼓励采用面对问题的方法来解决冲突;d制定一个成员充当联络员
A: a,虚拟团队需要沟通规划,如email要在24小时内回复;b因为不面对面办公,此项不那么重要;c不如a;d联络员也算是a沟通规划的一部分.

Q: 解决冲突的5种常用方法中,哪种是"赢输"?a合作或解决问题;b妥协;c撤退/回避;d强制
A: d,这是赢输;a是双赢;b是双输;c是双输.

Q: 执行过程中,应当用哪项来了解成员表现,向成员提供反馈,并对团队中角色和职责做适当调整;a项目绩效评估;b团队绩效评价;c组织绩效评价;d报告项目绩效
A: a;b是建设项目团队过程的输出

Q: 赫兹伯格的双因素激励理论把与激励有关的因素分成;a低层次因素和高层次因素;b成就因素,权力因素和亲和因素;c保健因素和激励因素;dx因素和y因素
A: c,双因素为保健因素和激励因素;

Q: 甲乙双方一直未就价格和工期问题达成一致;再次谈判后,都有所让步,甲方同意增加一个月工期,乙方同一价格让利5%,这是哪种冲突解决方法;a合作或解决;b妥协;c撤退/回避;d缓解
A: b

Q: 人员配备管理计划中通常包括;a职责分配矩阵;b人员培训安排;c组织结构图;d工作岗位及其权责
A: b配管管理计划中包含培训需要;acd是人力资源管理计划的内容,但不是配备管理计划的内容.人力资源管理计划包括:组织结构图;工作岗位及其权责;人员配备管理计划

Q: PM正在编制人力资源管理计划,应用哪2个工具?a会议,组织理论;b会议,分解;c组织理论,人力资源管理计划模版;d分解,人力资源管理计划模版
A: a;b分解是创建WBS和定义活动过程的工具和技术;c人力资源管理计划模板是组织过程资产的组成部分,是输入.

Q: PM确定了各个工作包的责任人,正把责任人名字插入项目进展计划,这是在完成;a组建项目团队;b项目人员分配;c管理项目团队;d团队绩效评价
A: b;a不如b具体.

Q: 建设项目团队过程中需要;a开展团队绩效评估和项目绩效评估;b分配项目人员,并通过观察和交谈了解他们表现;c开展团队建设活动,并解决冲突;d建立基本规则,开展培训
A: d这是建设项目团队过程的工具技术;a项目绩效评估是管理项目团队的;b分派项目人员是组建项目团队的,观察和交谈了解保险是管理项目团队的;c解决冲突是管理项目团队的

Q: 平衡矩阵式组织结构中,许多团队成员分散在各自部门,兼职为项目工作.为了加强团队建设,PM最好使用哪个工具和技术;a认可和奖励;b集中办公;c培训;d基本规则
A: b,临时集中办公是必须的,比如周三下午全体成员到一起集中办公;

Q: pm要了解团队成员的工作态度和工作表现,他应用哪个工具和技术?a观察和交谈;b沟通方法;c项目绩效评估;d沟通技术;
A: a;b是规划沟通管理,管理沟通和管理干系人参与过程的工具;c也是管理项目团队过程的工具和技术,但无助于题目;d是规划沟通管理,管理沟通

Q: 项目所需的各专家处于不同城市,频繁旅行导致成本超支.在组建项目团队时,PM应?A重新考虑新的专家;b考虑减少旅行次数;c组件虚拟团队;d向管理层求助
A: c,附带临时集中办公的虚拟团队,可能是有效方法.

Q: 在建设项目团队过程中,PM要了解团队成员的优势,劣势,喜好,厌恶等,以便有针对性的开展培训和其他团队建设活动,应使用哪个工具技术;a人事评测工具;b认可和奖励;c集中办公;d基本规则
A: a有助于了解以上信息;d是为了使团体成员堆什么课接受什么不可接受有基本一致的理解,为团队合作奠定基础.

Q: 选择项目团队成员时,PM希望综合考察被选人员的技能,性格,成本高低,社会关系,沟通能力,可用性等多种因素,用那个工具和技术,a人事评测工具;b多标准决策分析;c谈判;d观察和交谈
A: b用多种成员选择标准来综合评价候选人;a是选择团队成员后,用于建设项目团队的工具技术;d是管理项目团队的工具技术.

Q: 在时间非常紧张情况下做决策,应用哪种决策方式;a命令或随机;b命令或咨询;c咨询或协商;d协商或随机
A: a,在命令,咨询,协商和随机4种决策方式中,这是最快速的;b咨询费时间;c协商比咨询更费时间.

Q: 项目执行期间,某个关键成员尚未完成工作,就被排到另一个新启动的项目,这是,应该;a要求延长工期;b要求增加预算;c提出变更请求;d招聘新成员来完成剩余工作.
A: c,人员转派导致无法按原来计划执行,需要提出变更请求.

Q: 哪个认为,个人在不同程度上有成就需要,权力需要和亲和需要,管理者应根据个人更重视的需要来制定激励措施.a麦克利兰的成就动机理论;b弗鲁姆的期望理论;c赫兹伯格的双因素理论;d麦格雷戈的xy理论
A: a这就是3种需要理论.

Q: 开展项目管理的过程中,PM应该a尽量远离组织中的政治问题,以免政治问题干扰项目;b尽量回避跨国团队中的文化差异,以免文化差异干扰沟通;c尽量理解并利用政治和文化氛围,创建共赢气氛;d要求成员为项目利益牺牲个人利益
A: c;a不是想远离就能远离得了的;b积极面对文化差异;d不符合项目管理要求

Q: 建立团队成员之间的相互信任,是进行高效团队建设的关键.PM应借助哪项?a强调自己作为PM的正式权力;b为避免出错而隐瞒信息;c尽可能向团队成员提出假设性问题;d采用开放式沟通来解决问题
A: d;a项目管理强调PM和团队成员平等相处;b不能隐瞒;c提非假设性问题(绩效报告质量如何),而不是假设性问题(如,为什么绩效报告的质量这麽差)

Q: 作为优秀的技术专家,一定能当好PM,这是哪项体现,a光环效应;b边际福利;c额外待遇;d成就理论
A: a,一个人在某个方面好,就认为其他方面也好;b是每个成员都可享受的福利;c是奖励优秀成员的;d是一种激励理论

Q: 哪项是可以采用的谈判策略;a谈判结束时不要让对方感觉他输了;b做出更多承诺,同时向对方更多索取;c关注对方立场而非利益;d只与利益相同人谈判
A: a;b在合理范围内,少承诺,多索取;c关注利益飞立场;d也需要和利益相反者谈判.

Q: 为了解决冲突,当事人决定把问题摆在桌面上,把不同方案综合起来,最终的到都愿意接受的方案,这是哪种解决方法?a合作/解决问题;b妥协;c强制;d撤退/回避
A: a这是能真正解决问题的,双赢的方法;b强调各让一步,也能解决问题;c不能真正解决问题,最坏的方法;d是一方或双方从冲突中撤退出来,只能暂时的,不能解决问题

Q: 关于马斯洛的需求层次理论,错的是;a最底层的是生理需求;b最高层的是自我实现需求;c马斯洛理论中较高层次需求相当于赫兹伯理论中保健因素;d通常,人们只有在低层次需求得到满足后,才会追求较高层次需求
A: c,较高层次相当于激励因素.

Q: 矩阵组织中,pm往往权力不足,项目式组织中,PM有很大权力,哪种不是职位赋予PM的权力;a正式权力;b奖励权力;c惩罚权力;d参照权力
A: d,这是来自性格魅力和沟通能力;abc职位权力包括正式,奖励和惩罚权力.

Q: 项目团队处于震荡,成员因意见不统一出现矛盾,工作被延误,错的是;a照此下去,团队可能停在震荡阶段;b照此下去,团队可能退回到形成阶段;c团队建设可以跳过震荡阶段,直接进入规范阶段;d各种项目上,震荡阶段都持续很长时间
A: c矛盾重重,不可能跳过震荡;b如果需要调整角色和职责分配,就会退回到形成阶段;d每个阶段持续时间,取决于团队活力,团队规模和领导力.

Q: PM应该使用哪种方法帮助团队成员克服工作技能不足,a心理辅导;b教练技术;c建立信任;d充分激励
A: b,有助于解决能力不足的问题;a有助于解决不想做的问题,不是能力不足的问题;cd与题意不符.

Q: 多标准决策包括什么
A: 可用性，成本，经验，能力，态度，国际因素，学习能力

Q: 影响力的主要内容
A: 说服别人,清晰表达观点和立场。积极有效的倾听.了解并综合考虑各种观点.收集相关信息,以解决问题，达成一致意见.

Q: 有效决策
A: 着眼于目标。遵循决策流程。研究环境因素。分析可用信息。激发团队创造力。管理风险。

Q: 项目沟通?a越多越好;b只能针对那些有利于项目成功的信息;c应在所有团队成员之间进行;d应把所有信息发送给所有团队成员. 
A: b,干系人众多,PM时间有限,资源有限.项目沟通只能针对有利于项目成功或不沟通会项目失败的信息.a过度浪费资源;c资源有限,沟通规划时,应该确定和限制谁应该和谁沟通,以及谁将接受何种信息;d避免向无关人发送敏感信息.

Q: 项目沟通管理中,规划沟通管理,管理沟通,控制沟通的输出都会导致;a项目管理计划更新;b组织过程资产更新;c事业环境因素更新;d项目文件更新.
A: d项目沟通管理3个过程的输出都包括项目文件更新

Q: 信息发送者对哪一项负责;a确保信息被正确接受和理解;b促使信息接收者赞同信息内容;c尽量减少沟通中噪声;d确保信息清晰和完整以便被正确理解.
A: d,发送者的主要职能是正确编码和正确发送信息;a是接受着的责任.

Q: 哪个对项目的沟通需求没有直接影响;a项目持续时间长短;b组织结构图;c参与项目工作人数;d项目跨学科,跨专业程度.
A: a对沟通需求没有直接影响,可能影响沟通技术选择,需要考虑可用的沟通技术可能发生的变化;b有影响,反映了住址内部信息流动的正式渠道;c反映沟通的复杂程度;d程度越高,沟通越复杂. 

Q: 沟通管理计划不包括;a项目干系人的共同需求;b项目主要里程碑和目标日期;c接受信息的人或组织;d信息分发的时间框架和频率.
A: b这是项目章程,进度管理计划和进度计划中内容;abc都是

Q: 哪项是管理沟通过程的输入;a工作绩效数据;b工作绩效信息;c工作绩效报告;d问题日志;
A: c;a是控制沟通过程的输入;b是控制沟通过程的输出;d是控制沟通过程的输入

Q: 项目沟通管理不包括,a识别干系人;b规划沟通管理;c管理沟通;d控制沟通
A: a,属于干系人管理;b是沟通管理第一个过程,旨在分析干系人沟通需求,编制沟通管理计划;c是第二个过程,旨在根据沟通管理计划,生成,收集,发布,存储,利用和最终处置项目信息;d是第三个过程,根据沟通管理计划,监督偏差,提出变更请求 

Q: 谁负责确保信息的清楚,明确和完整;aPM;B信息发送者;c信息接收者;d沟通双方 
A: b,发送者要对信息整理,确保清楚,明确和完整;c要对信息解码,正确理解,并向发送者反馈.

Q: 哪种工具技术,既可以有效收集和发布信息,又有助于与监控项目的沟通情况;a专家判断;b绩效报告;c会议;d信息管理系统
A: d是管理沟通过程和控制沟通过程的工具技术,既有助于有效收集和发布信息,也有助于监控沟通情况

Q: 一团队成员爱用方言,其他人表示无法有效沟通,PM要求其用普通话.pm这样做的原因是,a对其有偏见;b为了团队成员彼此团结;c语言差异是沟通中得噪声,会影响沟通质量;d沟通渠道太少.
A: c,干扰编码,传送,接受和解码的因素都是噪声;d数量取决于团队成员人数. 

Q: 有效的沟通要具备以下,除了,a用正确格式;b在正确时间提供信息;c信息被所有人接收到;d信息产生正确的影响.
A: c,信息应被沟通管理计划中规定的人接收到,不是发给所有人.a有效的沟通是正确的时间,把正确的信息发给正确的人,让信息起到正确的作用.

Q: 哪项不是规划沟通管理的依据,a干系人登记册的;b项目管理计划;c事业环境因素;d沟通技术
A: d是规划沟通管理过程的工具和技术,不是输入;a是输入,用于明确规划沟通管的的对象(干系人);不要根据项目管理计划中已有的分项管理计划来编制沟通管理计划,所以是依据;c沟通必须适应项目环境

Q: 进行项目沟通需求分析旨在确定,a能用于沟通的时间和资金多少;b所需信息的类型和格式,以及信息对干洗人的价值;c可使用的沟通技术;d沟通渠道的多少.
A: b,沟通需求分析目的就是要确定干系人对信息的需求,他们要什么,为什么要,什么方式和格式.

Q: 哪种方式最适合向高级管理层报告每月的项目进度;a里程碑图;b汇总横道图;c网络图;d工作绩效信息
A: b包括概括性活动的信息,易读,适于汇报;a仅提供里程碑实现时间,大项目上不一定每月都有里程碑实现;c只显示活动之间的逻辑关系,不能报告进度;d范围太大

Q: 沟通管理计划为项目沟通活动提供什么?a项目信息流向图;b项目干系人需求;c项目干系人全部基本信息;d项目干系人管理策略
A: a这是沟通管理计划的主要内容;b范围太大;c太绝对;d是干系人管理计划中的内容.

Q: 与干系人有关的敏感性和保密性信息,在沟通管理中应如何处理.a列入沟通管理的相关文件中;b采取安全措施并选择合适的沟通技术;c想发起人请示处理方法;d与客户沟通处理方法.
A: b;a敏感/保密信息不易列入沟通管理的公开文件;cb更好;d敏感/保密信息不宜和客户沟通

Q: 以下哪个不是沟通管理计划的内容;a谁可以接受什么信息;b谁可以直接和PM沟通;c分配给沟通活动的时间和资金;d问题升级流程
A: b,通常所有成员或干系人都可以和PM沟通.

Q: 沟通管理中,强调向正确的人提供正确信息,也强调只提供所需要的信息;前者和后者分别是;a及时的沟通,充分的沟通;b有效率的沟通,有效果的沟通;c充分的沟通,及时的沟通;d有效果的沟通,有效率的沟通
A: D

Q: 管理沟通过程那个输出会直接成为控制沟通过程的输入;a工作绩效信息;b工作绩效数据;c问题日志;d项目沟通
A: D,项目沟通既是管理沟通过程输出,也是控制沟通过程输入;

Q: PM应该是一个多面酒色,包括沟通者.一般用多少时间在沟通;a20%-50%;b75%-90%;c30%-60%;d10%-30%
A: b,最多花90%时间在沟通上.

Q: 项目沟通系统中,对项目沟通效果起关键作用的是;a项目发起人;b高级管理层;cPM;d项目团队
A: c

Q: 哪项最好的描述了事业环境因素对规划沟通管理过程的影响;项目执行组织的(组织结构/标准化工作流程/沟通管理计划模版/经验教训文档)对项目的(沟通需求/沟通规划)有重要影响.
A: a,组织结构是事业环境因素之一.组织结构对沟通需求有重要影响;标准化工作流程/沟通管理计划模版/经验教训文档都是组织过程资产

Q: 关于沟通渠道,对的是?a~的多少,与沟通的复杂程度无关;b~的计算公式N(N-1)/2,N不包括PM;C~的多少取决于干洗人的数量和沟通网络;d~越多,管理难度越小
A: c;bn是所有干系人或团队成员数量,包括PM

Q: 哪项不是控制沟通过程的工具和技术;a报告绩效;b信息管理系统;c专家判断;d会议
A: A是管理沟通过程的工具和技术;bcd是控制沟通过程的工具和技术

Q: PM对沟通做定期检查;发现一个干系人未收到某项重要信息,PM要求对其补发;这个工作属于哪个过程;a规划沟通管理;b控制沟通;c管理沟通;d识别干系人. 
A: b,这个过程把实际沟通情况与计划要求作比较,发现偏差,提出纠偏建议.

Q: 关于规划项目沟通,对的是?a整个项目期间,~管理过程通常只需要1次;b对于不同项目,尽可能采用同样信息发布方式;c~不当可能导致信息传递延误和向错误受众传递信息;d通常应该在规划阶段较晚时间才开展~工作.
A: c;a通常要多次;b根据项目情况,决定信息发布方式;d应尽早开展沟通规划工作

Q: PM经常使用哪种沟通方法来发布项目绩效报告;a交互式沟通;b非正式沟通;c推式沟通;d拉式沟通 
A: c;a适合双方或多方之间即时的信息交互;b绩效报告应以正式方式发布;d适用于受众很多

Q: 在计划阶段,8个干系人被识别;执行过程中,发现漏了2个干系人;项目潜在沟通渠道增加了多少;a28;b17;c16;d45 
A: b,[10(10-1)/2]-[8(8-1)/2]=17

Q: 沟通活动中,个人通过对信息的的感觉和认知,建立对信息的理解;这个过程属于;a理解;b解码;c编码;d接受 
A: b,

Q: 哪个不是拉式沟通;a电子邮件;b项目网页;c共享在线知识库;d带密码保护的在线项目管理计划 
A: a;其他都是拉式

Q: 为确保信息收集和发布的效率和效果,需要建立和使用信息管理系统.这个是,用于管理(纸质文件/项目干系人/和分发项目信息/电子文件)的工具 
A: c,用于管理和分发项目信息的工具;

Q: PM带领4名小组成员干项目,期间识别了4名干系人,现在沟通渠道是多少;a28;b30;c32;d36
A: d,干系人数量=1+4+4=9

Q: 哪项会影响沟通技术的选择,a需要沟通的信息数量;b干系人需求信息的紧迫性;c需要沟通的干系人的数量;d项目执行组织的组织结构; 
A: b,信息需求的紧迫性会直接影响采用哪种技术,如email还是传统邮寄

Q: 一个公共项目,建立了一个公开的网页,来发布项目进展情况,这是;a交互式沟通;b非正式沟通;c推式沟通;d拉式沟通. 
A: d;a是你一眼我一语即时交流;c适合于沟通对象不多,如发email.

Q: 控制沟通过程会导致组织资产更新,包括对报告格式的更新和相关的经验教训.哪个不用记录在经验教训文档中,a问题起因;b所采取的纠正措施;c采取该纠正措施的理由;d变更请求状态更新; 
A: d变更请求状态更新在变更日志中完成,变更日志是实施整体变更控制的输出;abc经验教训应记录问题起因,才去的纠正措施和理由

Q: 规划沟通管理时,需要根据哪个来确定沟通需求;a项目团队成员是集中办公还是分散办公;b手机和发布信息的方法;c需要收集的信息种类;d发布信息的频率高低
A: a;bcd是沟通管理计划中内容,而沟通管理计划是规划沟通管理过程的输出

Q: 为了识别与干系人的最有效率且最有效果的沟通方式,应该有效开展哪个?a管理沟通;b规划沟通管理;c控制沟通;d识别干系人
A: b,通过分析干系人的沟通需求,编制沟通管理计划,从而识别出与干系人最有效率最有效果的沟通方式.

Q: PM发现一个成员工作表现不佳;处理这个问题的最好沟通方式是;a正式书面沟通;b正式口头沟通;c非正式书面沟通;d非正式口头沟通 
A: d,最好采用非正式的口头沟通,如不起作用,再用正式书面沟通.

Q: 已经完成项目计划编制,PM要召开哪个会议来向干系人介绍项目计划和目标,获得支持;a项目开踢会议;b项目启动会;c干系人识别会议;d项目状态评审会 
A: a,kick-offmeeting在规划阶段结束时召开,宣布项目进入执行阶段.

Q: 在控制沟通过程中不需要依据哪个文件;a变更日志;b项目沟通;c问题日志;d工作绩效数据 
A: a,变更日志是管理干系人参与过程的输入;bcd是控制沟通过程的输入;

Q: pm以电子邮件方式将合同发给工程师审核,要求其下午3点前提出审核意见.3点后,PM没有收到,工程师说他用传真形式发回了.问题原因是;a缺乏反馈;b双方没有就反馈方式做出明确约定;c编码不正确;d解码错误
A: b

Q: 口头沟通时,非口头语言能表达哦多少信息;a45%;b7%;c55%;d38% 
A: c,口头语言只能传递45%,非口头语言传递55%

Q: 在季度检查中,1干系人对进展不满意,要求PM赶工.PM指导此次进度延误是因为突发天气情况造成的,而且现在天气状况不适合赶工.PM应?a按干系人要求赶工,并要求该人承当相应责任;b与该干系人沟通;c向公司领导层求助;d提出项目延期申请 
A: b,问题可能是该干系人不了解实际情况引起,应先与他沟通.很多问题由于沟通不充分引起;a不能在未经评审的情况下就决定赶工;cpm不应立即求助于公司领导;dpm应先沟通,分析,采取必要措施,而不是一开始就提出延期申请.

Q: 会议是许多过程要用的工具和技术,哪个过程不用会议作为工具和技术;a管理沟通;b规划沟通管理;c控制沟通;d识别干系人. 
A: a,pmbok管理沟通的工具技术有沟通技术,沟通模型,沟通方法,信息管理系统和报告绩效,没有会议.

Q: 沟通模型中,哪个要素表示接收方已经收到信息,但不一定赞同信息的内容;a解码;b编码;c反馈;d告知受到 
A: d;

Q: 作为管理沟通过程的输出"项目沟通",包括下面哪个?a可交付成果的状态;b信息的紧急性和影响;c信息的传递方式;d信息的保密程度;
A: a,管理沟通过程中,需要与干系人沟通可交付成果状态;

Q: 双方律师和合同工程师正在会议室进行合同谈判,这是哪种沟通方式;a非正式口头沟通;b非正式书面沟通;c正式书面沟通;d正式口头沟通.
A: d是需要立即得到反馈的重要事情,合同谈判就是这种;a是私下谈话;b备忘录,适用于需要在以后查询但不太重要的事情;c适用于复杂,重要,不需要立即反馈的.如发布项目章程,发布合同.

Q: 选择适合本项目使用的沟通方法,需要考虑以下因素,除了;a沟通需求;bPM的个人魅力;c资金和时间限制;d相关工具可用性
A: b,不如其他本质;

Q: 有关会议,错的是?a会议是规划沟通管理过程的工具技术;b会议必须以面对面形式召开;c大多数会议都是为了解决问题或制定决策;d通常需要事先准备会议议程.
A: b,会议可以虚拟;

Q: 为了降低沟通中的信息损耗,提高沟通效果,应该重点管理好,a编码;b媒介;c解码;d噪声
A: d,管理好噪声才能降低信息损耗.

Q: 控制沟通过程将会导致以下项目文件更新,除了;a问题日志;b预测;c绩效报告;d报告格式
A: d报告格式(报告模板)更新属于组织资产更新,不是项目文件更新

Q: PM每周通过视频会议和外地团队成员讨论项目进展,解决问题.这是哪种沟通方法?a交互式沟通;b推式沟通;c拉式沟通;d虚拟沟通
A: a,开会,打电话,网络即时沟通都是交互式沟通;d没有虚拟沟通这个

Q: 那种沟通方式所传达信息最能反映某个组织的真实意思;a书面沟通;b垂直沟通;c内部沟通;d官方沟通
A: d官方沟通所传达的信息最能反映组织的真实意思.

Q: 谁有权发布项目中机密信息;a沟通管理计划中制定人员;b高级管理者;c项目发起人;dPM
A: a

Q: pm在编写下周工作计划,并打算把他发送给项目其他成员,你现在正在进行?a解码;b编码;c反馈;d传递信息;
A: b,发布者把自己的思想转化为语言,是编码;d通过适当的沟通媒介发布信息才是传递信息.

Q: 有效沟通需要采用多种技术,哪项是对引导技术最好描述?a准备议程和处理冲突;b主动倾听,消除妨碍理解的障碍;c了解形体语言和视觉辅助设计的作用;d建立共识和克服障碍.
A: d引导技术是建立共识和克服障碍;a是会议管理技术;b是倾听技术;c是演示技术

Q: 要收集关于项目的状态报告,进展测量结果和预测情况的相关信息,应使用哪个工具技术;a专家判断;b报告绩效;c会议;d信息管理系统
A: b,项目的状态报告,进展测量结果和预测都是绩效信息.报告绩效就是用来收集并向干系人发布项目绩效的信息.

Q: 哪项最好的描述了异常情况报告;a~是定期编制的;b~是为防止出现异常情况而编制的;c~是关于超出控制临界值的不利情况的报告;d~是供项目团队成员使用的绩效报告.
A: c,异常情况报告用于报告异常情况;a在出现异常情况时才编制异常情况报告.;b完全错;d异常报告通常给高层领导使用.

Q: 按沟通管理计划收集和发布信息是以下哪个过程的工作;a执行沟通;b管理干系人参与;c管理沟通;d控制沟通;
A: c,管理沟通过程旨在按沟通管理计划收集和发布信息;a没有执行沟通这个过程;b不够;d旨在监督,记录和分析沟通实际状况,发现和分析偏差,提出变更请求.

Q: 基层员工在项目中遇到无法解决的问题时,应如何做;a向PM求助;b向职能经理求助;c等情况更明朗时再来解决;d按沟通管理计划中的问题升级流程处理.
A: d,按照沟通管理计划中的问题升级流程向上报告.

Q: 关于风险应对,哪个对?a对每个风险都要采取最严厉的应对措施;b对重要风险要指定不止一名责任人;c风险应对措施需要全体相关方同意;d在规划风险管理过程中制定风险应对措施
A: c,需要全体相关方同意,不仅是PM;A根据重要程度制定应对措施;b每个风险都要有唯一的责任人;d应对措施应在规划风险应对过程中制定

Q: 风险再评估和风险审计都是控制风险过程的工具,区别?a项目阶段结束是进行风再,整个项目结束时进行风审;b风再有项目管理团队实施;风审有管理层实施;c风再由项目管理团队实施,风审由PM实施;d风再由项目团队实施,风审由项目团队之外的第三方实施
A: d,应在项目执行期间定期进行风再,PM要安排第三方实施风审;a风再不是只在结束时才做,风审不是收尾阶段的工作;b风审通常不由管理层做;cPM确定风审频率,但不是由PM亲自实施风审

Q: 风险数据质量评估是哪个过程的工具技术;a实施定性风险分析;b实施定量风险分析;c规划风险应对;d控制风险
A: a定型风险分析本来就主观,不可靠;如果所依据的数据质量很差,就使结果毫无用途;b使用数据收集和展示技术,定量风险分析和建模技术,专家判断;c使用消除风险的应对策略,积极风险的应对策略和专家判断;

Q: 识别风险过程会得到;a风险分解结构;b风险清单及风险描述;c风险责任人;d风险应对措施
A: b,通过识别风险识别过程识别出来的风险清单和风险描述,是初步风险登记册内容;a是风险管理计划中用来确定风险类别的;c将在规划风险应对过程中确定;d将在规划风险应对过程中制定.

Q: 最有可能导致风险管理失败的因素是,a风险应对计划不起作用;b风险控制不力;c缺乏风险登记册;d项目范围说明书不够详细
A: c,这个最全面,登记册包含许多风险细节.要用这个来监控和应对风险.ab不全面

Q: 风险管理中,风险责任人主要责任是;a识别风险;b预防风险发生;c规划风险应对;d实施风险应对措施
A: d责任人职责是监控风险,包括实施风险应对措施.既包括发生前的预防措施,也包括发生后的应急措施;a风险识别阶段还未指定风险责任人;b不如d;c责任人在规划风险应对过程中指定,他们参与该过程主要是为了他们能更好地实施风险应对措施

Q: 对未知风险通常应采取哪项?a事先制定应对措施;b设法消除;c分配一定的管理储备;d设法减轻.
A: c,未知风险不能预防性管理,最好的就是分配一定管理储备,以便发生时使用;a应对是针对已知风险制定的;b未知风险无法消除;d未知风险无法减轻.

Q: 用来检查风险应对措施在处理已识别风险及其根源方面的有效性,以及用来检查风险管理过程的有效性工具是;a风险再评估;b风险审计;c偏差和趋势分析;d技术绩效测量.
A: b,风险审计是控制风险过程的工具;a是识别已知风险的概率和后果,不是风险应对措施和风险管理工具;c是控制风险的工具,了解风险发生的情况,预测未来可能出现的情况;d无关

Q: 哪项不是识别风险过程所用的图解技术;a因果图;b亲和图;c流程图;d影响图.
A: b,是收集需求和实施质量保证的工具;a可以帮助识别风险的起因,又叫石川图或鱼骨图;c可用于针对流程中各环节来识别风险;d可以直观表示变量之间的因果关系,时间顺序和其他关系,有利于从这些关系中识别出风险.

Q: 某个新产品研发项目,预计投资200万.该产品未来市场很好的概率为50%,可收入1000万;市场一般的概率为30%,可收入500万,预期货币价值是;a450万;b650万;c500万;d数据不全无法计算
A: a,450=-200+0.5x1000+0.3x500;d未写出的部分为概率20%,收入0

Q: 不为处理某风险而修改项目计划的风险应对策略是;a接受;b转移;c开拓;d规避.
A: a指不为处理某特定风险而改变计划;b指用一定代价把消极风险转移给第三方;c指消除与某积极风险的不确定性,确保机会出现;d指改变项目计划,以便完全消除某个高风险工作,或者使项目目标不受某风险影响.

Q: 给项目分配最有能力的人力资源,以确保抓住某个机会,这是属于;a风险接受;b风险提高;c风险开拓;d风险分享
A: c,这是风险开拓;a是指机会发生时利用,但不主动促进机会发生;b指提高机会发生概率或一旦发生的积极影响,如为项目增加人力,来提高项目提前的可能;d指与其他人合作,大家一起来促进机会的出现.

Q: 在项目执行过程中未按时实现某个中期里程碑,就是项目不能按期完工的;a风险概率;b风险起因;c风险后果;d风险触发因素
A: d,这也叫风险警告信号和风险症状,可表示风险即将发生,正在发生或已经发生.题中指项目不能按期完工的风险即将发生.

Q: 哪个不是风险管理计划的内容,a风险类别;b风险清单;c风险概率和影响矩阵;d风险概率和影响定义
A: b,这是识别风险过程所得到的风险登记册中内容;a旨在为项目风险管理工作提供基本框架,使风险识别和分析工作能有的放矢;cd风险管理计划中通常包括一个这个,以便在定性风险分析中据此对风险排序/减少主观偏见对风险分析的影响,提高定型风险分析的质量

Q: 项目风险管理不包括哪个过程;a实施定量风险分析;b规划风险管理;c实施定性风险分析;d实施风险应对
A: d不是一个单独过程,只是控制风险过程的一部分;a旨在就已识别风险对项目目标的影响定量分析;b旨在对如何实施项目风险管理活动进行规划;c旨在主观评价风险的发生概率和影响,对风险进行优先级排序

Q: 应该在哪个文件中规定各风险管理活动的领导者,支持者和参与者;a风险管理计划;b风险登记册;c人力资源管理计划;d沟通管理计划
A: a属于风险管理计划中的角色和职责部分,风险管理计划中的角色和职责不同于风险登记册中的风险责任人;b会为每个风险指定责任人,题中没有提到针对每个风险;c不如a;

Q: 哪个不是风险减轻的例子;a用应急储备来弥补风险发生造成的损失;b采用一个不太复杂的方法;c进行多次实验;d选择一个更稳定的供应商
A: a,是主动接受

Q: 应对风险的方式通常受哪个的影响;a风险发生的可能性;b风险后果的严重性;c对风险的认知程度;d对风险的态度
A: d,风险发生的可能性和后果以及对风险的认知程度,决定人们的风险态度

Q: 项目早期,只知道最短工期为30天,最长为60天,这时,可用以下那种概率分布来表示可能工期的概率大小;a贝塔分布;b三角分布;c对数分布;d均匀分布
A: d,只能用这个,假设各种可能工期的概率相同;abc都是信息不足.

Q: 以下哪项是定量风险分析的工具和技术;a风险数据质量评估;b风险概率和影响评估;c概率和影响矩阵;d专家访谈
A: d,访谈和概率分布为定量风险分析所用的数据收集和展示技术;abc是定性风险分析的工具;

Q: 哪项属于风险起因;a项目需要申请环境许可证;b政府机构可能延误颁发环境许可证;c项目缺乏成熟的环境评审系统;d项目也许不能通过环境评审
A: a,是风险起因;b是风险事件;c是风险条件,是促进风险事件发生的环境;d是风险事件.

Q: 风险概率影响矩阵中,高风险区域的机会;a最容易抓住;但产生的效益最低;b最容易抓住,且产生的效率最高;c最难抓住,应该得到最大程度的监控;d最难抓住,但是产生效率最高.
A: b高风险区域的机会意味着概率和后果的乘积较大,机会容易发生,并且发生的后果对项目比较有利;a前半局对,后半句错;c机会容易被抓住,应被充分监控;d容易抓住,产生的效益较高.

Q: 龙卷风图经常是下列哪种分析的表现形式;a敏感性分析;b预期货币价值分析;c决策树分析;d模拟分析
A: a,使人容易看出对结果影响很大的变量和对结果影响很小的变量之间的差异,常用来表示敏感性分析;b用决策树;c显示预期货币价值分析;d常用概率分布图表示.

Q: 在风险分析过程中,可以采用多种标准对风险分类,以便制定有效的风险应对计划.哪个不是风险分类的常用标准,a工作分解结构;b组织分解结构;c风险根本原因;d项目阶段
A: b;a是主要标准,,可以明确每个wbs要素会受哪些风险影响;c是主要标准,有助于制定有效应对措施;d明确不同阶段面临的风险.

Q: 下列对概率和影响矩阵的描述中,最好的是;a用于风险优先级排序;b为风险优先级排序提供一个客观标准;c用于定型风险分析;d由项目管理团队在风险管理计划中事先设定
A: b,得到风险的严重性指标后,可借助概率和影响矩阵从组织的角度判断风险的优先级顺序.ac不如b;矩阵不是由项目定,而是由组织定.

Q: 风险概率和影响评估通常用于;a实施定性风险分析;b实施定量风险分析;c规划风险应对;d控制风险
A: a,这两个是实施这个的工具技术.

Q: 风险责任人需要参与哪个过程?a识别风险;b实施定性风险分析;c实时定量风险分析;d规划风险应对
A: d,规划风险应对过程中,为风险确定责任人.由于风险责任人负责监控风险(包括实施风险应对措施),所以他必须参与风险应对过程;a识bc时,尚未指定风险责任人

Q: 所有已经识别的风险都要经过下列过程,除了,a实施定性风险分析;b实施定量风险分析;c规划风险应对;d控制风险
A: b,只有经定性分析判断为严重的,又可量化的风险,才需要经过定量分析;

Q: 哪个不是风险指示器,a项目计划的详细程度;b项目计划的质量;c项目计划和项目需求的匹配程度;d项目计划与假设条件的匹配程度
A: a,详细程度取决于项目自身.计划可以简单也可以复杂;b计划质量高,风险就小;c匹配程度高,风险就小;d匹配程度高,就小.

Q: 哪个不会决定风险的排序;a风险发生的概率;b风险发生的后果;c风险发生的紧急性;d风险承受力
A: d,这指组织能承受多大风险,与排序无关;

Q: 某项目是高风险项目,风险管理特别重要.分析项目风险时,项目管理团队需要开展风险数据质量评估,以便,a使定量风险分析所依据的数据更加可靠;b更好的进行风险应对规划;c使定性风险分析具有较高的可信度;d更有效地控制风险
A: c,风险数据质量评估是实施定性风险分析过程的工具与技术.

Q: 风险概率和影响矩阵;a在综合考虑风险概率与影响的基础上,对风险进行优先级排序;b用于查询风险发生的概率和影响;c用于有效管理风险;d是有效的风险规避技术
A: a;b矩阵不用于查询概率和影响,用于查询概率和影响的乘积.

Q: 次生风险是;a一个风险引起的另一个风险;b因应对一个风险而直接导致的另一个风险;c不太重要的风险;d非紧急发生的风险;
A: b

Q: 有新建和扩建2个方案可选.如新建,市场好,能赚10000万,市场差,亏4000万.如扩建,市场好,赚8000万,市场差,赚2000万.经过分析60%市场好,40%市场差,对么?选择新建,因为预期货币价值为4400万;
A: 不好,新建的预期货币价值低于扩建

Q: 有新建和扩建2个方案可选.如新建,市场好,能赚10000万,市场差,亏4000万.如扩建,市场好,赚8000万,市场差,赚2000万.经过分析60%市场好,40%市场差,对么,扩建,因预期货币价值为5600万;
A: 对,扩建的预期货币价值大于新建

Q: 有新建和扩建2个方案可选.如新建,市场好,能赚10000万,市场差,亏4000万.如扩建,市场好,赚8000万,市场差,赚2000万.经过分析60%市场好,40%市场差,对么;c暂时不决策,因为不知道需求中的情况下概率和盈利
A: 不好,只要每个方案之下的各条分支的概率之后等于100%,就可以计算出预期货币价值

Q: 有新建和扩建2个方案可选.如新建,市场好,能赚10000万,市场差,亏4000万.如扩建,市场好,赚8000万,市场差,赚2000万.经过分析60%市场好,40%市场差,对么,综合考虑干系人风险态度后,在选择新建和扩建
A: 不对,预期货币价值分析是一种风险中立的决策方法,与风险态度无关.

Q: 哪一项是项目风险;a刚浇筑的楼板出现了裂缝;b项目可能无法获得所需的设计工程师;c合同规定的时间已过,供应商仍未供货;d所需钢材涨了20%
A: b,未来可能发生或不发生的事件,是风险;acd风险是未来的.

Q: PM邀请干系人开会,评估风险的概率和影响.之后,又分析假设条件的合理性和现实性,并评估了风险数据质量.在他进行风险管理的下一个过程前,他还需;a识别风险的触发因素;b制定风险应对计划;c评估风险的发展趋势;d使用标准化的风险级别矩阵
A: d,定性分析中,应使用风险概率和影响矩阵排序风险.这个矩阵就是风险级别矩阵.

Q: 预期货币价值分析经常使用哪种图形?a龙卷风图;b概率分布图;c因果图;d决策树
A: d,预期货币价值分析借助决策树实现;a用于敏感性分析;b用于表示蒙特卡洛模拟分析的结果;c用于质量管理,也可以用于分析风险原因.

Q: 风险管理计划通常包括;a被指定的风险责任人;b风险管理方法论;c风险应对措施;d风险登记册
A: b;ac是在规划风险应对过程中的,并计入风险登记册;d是识别风险过程的输出并在后续的风险管理过程中得到完善.

Q: 实施定性风险分析过程的输出是;a风险应对措施;b假设条件日志更新;c量化风险优先级清单;d被指定的风险责任人
A: b;a是规划风险应对过程的输出;c是定量风险分析过程的输出;d是规划风险应对过程的输出.

Q: 核对单分析是以下哪个过程的工具技术;a识别风险;b控制风险;c规划质量管理;d实施定性风险分析
A: a,需要编制核对单来更好的识别风险;另一方面,核对单本身有风险(因为其不可能完全穷尽所有情况)

Q: 关于单个项目风险和整体项目风险,对的是?单个项目风险之和(等于/大于/小于)整体项目风险,还是没有任何联系
A: 小于,通常整体风险大于单个风险只和,因为后者只包括已识别风险. 

Q: 有关风险,错的是;a大多数风险都可以预测和管理;b应该主动管理所有风险;c风险总和不确定性联系在一起;d风险一定会给项目目标的至少一个方面造成影响
A: b,未知风险不能主动管理,需要分配一定管理储备.被接受的风险,也是没有主动管理.

Q: 项目发生了一个风险,PM动用了应急储备,这种风险可能是a已知-已知风险;b已知-未知风险;c未知-未知风险;d次生风险
A: b已知-未知风险是已经识别出,但其发生概率或后果还不清楚的风险,通常用应急储备(包括应急时间和资金)应对.a这是已经识别出来并经过分析的,知道它发生的可能性和后果,一般计入工作的直接成本中.c这是完全未知的,用管理储备来应对.

Q: 决定找到优势互补的另一个合作伙伴,组成联合体产于项目工作,这种积极应对风险的策略是;a开拓,b提高;c分享;d转移.
A:  c,把应对机会的部分责任分配给有能力的第三方;a是消除积极风险的不确定性,确保机会出现;b使积极风险发生的因素最大化,提高机会发生的概率;d是把威胁造成的影响连同责任转移给第三方的消极风险应对策略.

Q: 可供查询的概率和影响矩阵,一般谁来设定;aPM,b执行组织;c客户;d项目重要干系人
A: b,通常由组织来设定概率和影响的各种组合,根据组织的偏好,设定高,中,低风险级别.

Q: 组织和干系人的风险态度受多种因素影响,哪个不是考虑因素,a风险偏好;b风险承受力;c风险应对措施;d风险临界值
A: c,组织会基于风险承受力,风险态度而采取不同的风险应对措施,风险应对措施时候来制定的,所以不会影响风险态度

Q: 哪项是识别风险过程的输入;a范为基准;b进度基准;c成本基准;d质量基准
A: a应该针对WBS中各要素来识别风险;bc应依据具体的进度活动和活动持续时间来估算,而不是这2个.d没有这个

Q: 某组织的风险承受力小于其风险偏好,其风险态度应该是;a风险冒险者;b风险中立者;c风险规避者;d无从判断;
A: a,愿意冒得风险超出了承受力,冒险者;b风险偏好大于风险临界值,小于承受力;c偏好小于临界值

Q: 哪项是控制风险过程的输出;a工作绩效数据;b工作绩效报告;c工作绩效信息;d干系人登记册
A: c;ab是控制风险过程的输入;d是规划风险管理过程的输入

Q: 发起人明确说,项目成本超支5%时必须采取措施,超支15%就会终止项目,哪个对?a项目成本的5%是风险临界值;b项目成本的15%是风险临界值;c项目成本的15%是风险偏好;d项目成本的5%是风险承受力
A: a,临界值能承受风险的程度,低于此不需要采取措施;b是风险承受力;c无关,偏好是组织为实现某个目标愿意承受的风险.

Q: 影响项目进度的风险因素众多,PM想知道每个因素对进度影响的大小,以便重点管理其中对项目进度影响最大的因素,应该使用哪种技术;a敏感性分析;b根本原因分析;c预期货币价值分析;d实验设计
A: a,这用单因素分析,其他因素固定在一个基准值,可以知道哪个因素影响最大;b是识别风险的技术;c用来分析备选方案;d是规划质量管理的技术,用于分析几个变量的组合对结果的影响.

Q: 可以为应对风险制定弹回计划,以便,a在主要应对措施不起作用时启用;b在严重威胁发生时启用;c以便用隐蔽手段把风险推给其他人;d接受不太严重的风险;
A: a;b弹回计划是备用的应急计划,不是首选的应急计划

Q: 要考察组织优势能抵消威胁的程度,以及机会可以克服劣势的程度,应该使用哪种分析技术;a根本原因分析;b核对单分析;c假设分析;dSWOT分析
A: d,分析项目优势劣势和外界的机会和威胁;a用于发现问题,找到深层原因并指定预防措施;b用来判断在过去项目上存在的风险在本项目上是否存在;c是检验假设条件在项目上的有效性,并识别其中不准确信息导致的项目风险.

Q: 风险识别活动需要那些人参加?a项目团队成员;b风险管理专家;c项目经理和高级管理者;d全部项目干系人.
A: d,

Q: 组织者让多名专家匿名参加调查问券,经过多轮反馈和评论后,达成一致意见,这是哪种信息收集技术;a头脑风暴;b德尔菲技术;c访谈;d根本原因分析
A: b,这个技术就是匿名参加,多轮反馈,取得一致意见;ac不匿名;

Q: 关于风险转移,对的是;a风险转移可以消除风险;b风险转移可以把风险推给后续项目;c风险转移是把风险的影响连同应对责任一起转移给第三方;d风险转移不需要支付风险费用
A: c,使用一定代价,把责任与后果转移;a转移不能消除风险;b推给后续项目,不属于转移;

Q: 风险分解结构(RBS)是按照什么进行排列的层级结构,a风险类别;b风险起因;c风险概率;d风险后果
A: a,RBS是按风险类别排列的

Q: 对某一风险进行定性分析,发现它位于概率和影响矩阵的低风险区域内,下一步该做.a进行定量风险分析;b规划风险应对措施;c跟踪已识别风险;d规划风险管理
A: b,低风险区域内的风险对项目影响不大,可以不做定量风险分析,直接开始规划风险应对过程;c是控制风险过程的内容,应先规划风险应对,在进行控制风险过程;d这是识别风险过程之前做的

Q: 应该使用哪个技术来考察在特定时点所实现的产品功能比计划更多或者更少,以及功能是否符合质量要求.a偏差和趋势分析;b技术绩效测量;c储备分析;d会议
A: b,这针对项目的技术绩效;a针对项目的进度和成本绩效;c用于分析应急储备是否依然合理;d无关

Q: 对于高影响的严重风险,最适合采取哪个应对措施;a规避,转移;b规避,减轻;c转移,接受;d减轻,转移
A: b,通常用于高影响的严重风险.规避可以消除风险,减轻可以降低风险发生概率或造成的影响;c适用于低影响的不太严重的风险.

Q: 关于固定总价合同,对的是;a价格完全固定,不需调整,卖方承担工作范围变更风险;b卖方不需要准确定义所需采购的产品服务;c买方承担因合同履行不好导致的成本增加;d如工作范围发生变化,可以调整合同价格
A: d范围变了,可以调整价格;a固定前提是,范围不变.要是变了,可调整价格;b要用固定总价,买方必须准确定义要采购的产品合同;c买方承担范围变更的成本增加,但卖方合同履行不好(如成本控制不力)导致成本增加,自己承担

Q: 那个不是合同提前终止的原因;a双方协商一致;b买方为了自己的便利;c一方违约;d项目完工
A: d这不是提起终止,是正常终止;b买方应给与卖方赔偿;

Q: 采购文件中应包括;a所需合同条款;b初步估计的合同价格;c详细的施工方法;d详细的进度计划
A: a应包括在采购文件中,表示所签合同中应包括条款;b合同价格应该是潜在卖方根据采购文件估算,不该在采购文件中;c这由潜在卖方提供,采购文件中只出现总体项目要求;d这由卖方在投标书中提供,采购文件只有里程碑日期

Q: 在成本补偿合同下,买方为买方报销合同工作实施的一切可列支成本,并支付一定费用作为卖方的;a管理费;b固定成本;c间接成本;d利润
A: d;a成本补偿合同下的费用(fee)包括除可报销成本外的费用和利润.管理费是可报销成本;bc是可报销成本

Q: 项目采购管理围绕哪项进行?a采购文件;b建议书;c合同;d建议邀请书
A: c,合同签订之前的工作,都是为了签合同.签了后,则是执行和管理合同;最后要对合同收尾;a用于征求卖方建议书,是规划采购管理的输出.招投标中,这就是招标文件;b是卖方发出的邀约,是投标文件;d是采购文件

Q: 在规划采购管理过程中,经常要从外部寻求那些专家判断;采购专家,法律专家,技术专家,管理专家,
A: 采购专家,法律专家,技术专家;pm不包括,因为其就应该是管理专家.

Q: 投标人会议通常在何时举行;a规划采购管理阶段;b实施采购阶段;c卖方选择阶段;d控制采购阶段
A: b过程中,召开投标人会议来澄清卖方疑问;a还没有投标人;cpmbok没这个,卖方选择是在实施采购过程中完成;d是在合同签订之后进行,此时投标人已成为卖方.

Q: 根据买方在项目采购权的不同位置,买方可以成为以下,除了;a顾主client;b承包商Contractor;c客户Customer;d投标人Bidder
A: d是潜在卖方;b也会成为卖方,亦需要从外部买产品或服务;

Q: 从买方角度分析,对于固定价格合同,买方最重要的工作是?a确定合同总价;b处理合同执行过程中的变更;c定义被采购产品或服务的范围;d监督卖方控制成本的积极性
A: c,只有范围非常清楚,才能规定总价合同;a总价不是由买方单方面定;b采用固定价格合同项目,范围清楚,变更很少.d固定总价合同下,卖方有很高积极性控制成本,不用管.

Q: 关于工料合同,错的是?a~是一种混合类型合同,有成本补偿合同特点,也有总价合同特点;b按买方的实际成本给与付款,外加一定利润;c买方没有明确规定合同总价值;d合同授予时,采购的准确数量没有明确规定
A: b这是成本补偿合同;a~按实际工时数和材料数,和事先确定的工时费用和材料费用付款.工作量上,有成本补偿合同特点;从单价固定上,有总价合同特点;cd对,工作量和采购数量是开放的

Q: 你已发出建议邀请书,潜在供应商有疑问.你决定开一次会来澄清工作说明书,以便理解.你正处于哪个阶段?a规划采购管理;b实施采购;c控制采购;d结束采购
A: b,这是投标人会议,这是获取卖方应答,选择卖方的过程.a买方还未与卖方接触;c这是以签订的合同为基础,当前还没有签;d合同还未签

Q: 你和你的团队正与供应商结束一项合同,证明合同已经完成的正式书面通知由谁来发布;a买房的高级管理层;b买方的项目团队;c买房的采购管理员;d项目发起人
A: c,卖方通常授权其采购管理员发通知,采购管理员可以使PM或其他人.

Q: 准备建议书的成本;a不直接向买方收取任何费用;b如果买方不与卖方交易,对买方而言就成了直接成本;c如果买方与买方交易,对买方而言就成了直接成本;d不论买方与买方交易与否,对买方而言就成了直接成本
A: a,潜在卖方编制建议书(投标文件)的成本,无论中标与否,都不向买方收取.

Q: 你们正在编制采购文件,如果打算以价格为基础来选择卖方,那么采购文件可以使用下列名称,除了;a投标邀请书;b报价邀请书;c建议邀请书;d投标通知
A: c这是以技术方案为主要评价标准的采购;a用于同时考虑价格和技术;b用于以价格为主要评价标准的采购;d是投标邀请书

Q: 哪个文件会包含关于合同所需产品或服务的详细信息;a采购工作说明书(SOW);b项目章程;c工作分解结构(WBS);d范围管理计划
A: a会规定采购的产品或服务的详细属性;b不涉及;c有拟采购的产品或服务,但没有详细属性;d是关于如何管理范围的计划,没有产品或服务.

Q: 关于采购工作说明书,错的?ab详细描述采购的对象,以便潜在卖方(确定他们是否有能力提供/提供一个统一的报价基础);c为了保证采购工作严肃性,~一旦发出,就不能更改;d每次进行采购,都需编制~
A: c,签订合同前,买方可以修改;b让各潜在卖方根据同样的说明书报价,报价才有可比性

Q: 采购审计;a识别卖方工作流程或可交付成果中不足之处;b识别项目活动是否符合组织或项目的相关方针流程;c检查风险应对措施在处理已识别风险及其根源方面的有效性;d对从规划采购管理到控制采购各过程进行结构化审查
A: d,采购审计旨在对规划,实施和控制采购过程进行结构化审查,总结经验教训,以改进.a不全面,也需要审查买方的采购,还需要总结经验;b太宽,只针对采购.c这是风险审计

Q: 如果卖方报价明显低于买房的独立估算,哪一条不会,a潜在卖方没有全面响应采购工作说明书;b潜在卖方误解了采购工作说明书;c采购工作说明书有缺陷;d如果该卖方中标,可以为买方节约大量成本
A: d,弄清楚原因前,不要下这个结论.该卖方不一定便宜,甚至不一定顺利;a有可能,这就是某些工作没有被估算;c有可能,比如对细节说明不够详细,导致理解不一致.

Q: 哪项不是规划采购管理过程的输出;a采购管理计划;b采购文件;c建议书;d供方选择标准
A: c,建议书是卖方根据采购文件编写的,是实施采购的输入;a描述了如何管理从编制文件到合同收尾的各个过程;d是采购文件的一部分,用来对卖方建议书打分,就是评标标准.

Q: 结束采购的输入包括;a采购文件;b采购文档;c卖方建议书,d协议
A: a用于征求潜在卖方的建议书,是规划采购管理过程的输出,用于实施采购过程和控制采购过程,也是结束采购的输入;bpmbok没有;c是卖方准备的,是实施采购的输入.

Q: 买方比较喜欢的合同类型是;a固定总价合同;b成本补偿合同;c单价合同;d工料合同
A: a,业主基本没有成本风险;b买方几乎承担全部成本风险;cpmbok没有提;d买方承担中毒风险,即工作量变动风险

Q: 你考虑提供有偿咨询服务;你的风险最低的合同类型是;a固定总价合同;b工料合同;c成本加固定费用合同;d成本加激励费用合同
A: c,成本补偿合同下,卖方成本风险最低,c比d更低;a卖方风险做高;b卖方需要承担工料单价风险.

Q: 某项目用成本加固定费用和同,合同中规定目标成本为100k,按10%提取利润.合同结束时,实际成本是110k,最终合同价格是;a120k;b121k;c110k;d无法计算
A: a,120k=110k+100kx10%;

Q: 采购审计的主要目的是?a验证卖方工作过程或可交付物符合合同的程度;b审查采购过程有效性,以便给予奖惩;c鉴别可供以后采购借鉴的经验教训;d确定合同双方是否认真履行了各自义务
A: c,~旨在对规划采购管理,实施采购和控制采购过程进行结构化审计,总结经验教训;a是控制过程中的工作;b不是要奖惩,而是总结经验教训;d是控制采购过程的工作,~是在结束采购阶段进行的.

Q: 实施采购过程不包括哪个?a编制采购文件;b获取卖方建议书;c建议书评价;d确定中标者并授予合同
A: a,编制采购文件是在规划采购管理过程的工作.b实施采购过程中,买方发出采购文件,获取卖方建议书,对建议书进行评审,确定中标者,授予合同.

Q: 可以在总价合同中加入经济价格调整条款,以便应付;a工作范围变更的风险;b现场条件变化的风险;c通货膨胀的风险;d生产效率低下的风险
A: c,如果合同周期长,可以加入经济价格调整条款,免受如通货膨胀影响;

Q: 出现了一个情况,需要一名合同管理专家为你提供咨询服务.可以使用哪种合同;a固定总价合同;b总价加激励费用合同;c总价加经济价格调整合同;d工料合同
A: d,情况紧急,不能编写详细的采购工作说明书,且规模不大,可用这个;abc总价合同需要较长时间的准备;

Q: 在成本加奖励费用合同下,买方为卖方报销合法成本,并且;a向卖方支付一笔固定费用;b就成本节约部分,按事先确定分享比例,与卖方分享;c基于买方对卖方主观判断,向卖方支付利润;d不超过限额下,合理标准内向卖方付利润
A: c,成本加奖励合同(Cost Plus Award fee),买方完全主观决定给卖方的利润,买方不需任何客观标准;a成本加固定费用合同;b是成本加激励(cost plus incentive fee)

Q: 供方选择标准是哪个文件的一个组成部分;a采购工作说明书;b采购文件;c建议邀请书;d卖方建议书;
A: b;a是采购文件的一部分,是对拟采购产品和服务的详细说明;c不如b;d是卖方编制的

Q: 各项都是合同变更控制系统的组成,除了;a变更批准层次;b跟踪系统;c争议处理程序;d哪些合同变更不需要书面文件
A: d,任何合同变更都需要书面文件;a~规定了修改合同的流程,包括各种变更所需审批层次;b对合同变更的跟踪系统也是;d也是

Q: 以下都是规划采购管理过程的输入,除了,a干系人登记册;b需求文件;c应用领域;d活动资源需求;
A: c;a编制采购计划需要干系人参与;b从需求文件可以知道哪些需求必须依靠采购来实现;d活动资源需求有助于分析哪些资源需要外购.

Q: 常用的合同种类不包括;a总价合同;b成本补偿合同;c混合型工料合同;d价格调整合同
A: d经济价格调整条款可以包括在总价合同中,没有单独的

Q: 作为控制采购的输入,批准的变更请求包括;a根据新法,对合同可交付成果的质量标准的修改;b根据买方意见,卖方对本月付款申请书的修改;c根据经济价格调整条款,对合同价格的修改;d买方单方决定对付款时间的推迟
A: a,法律有强制性,所以要修改,以保持合同继续有效.在采购管理知识领域,已批准的变更请求,主要指对合同的变更.

Q: 供方选择标准;a通常在实施采购过程中制定;b必须是客观地标准;c通常局限于价格;d可以是包括价格在内的多重标准
A: d,对于稍复杂的采购,供方选择标准就不应局限于价格;

Q: 给1新pm关于投标人会议的建议;a限制参会者提问次数,防止少数人问太多;b防止参会者私下向买方提问,他们可能不愿当着竞争对手问;bpm不需参加投标人会议,采购管理员参加即可;d设法获得每个参会者的机密信息
A: b,买方应尽力保证潜在卖方都在这个会议上得到相同信息;bpm一般要去参加投标人会议的

Q: 哪项是结束采购过程的输出;a合同Contract;b采购档案Procurement file;c采购文件 procurement documents;d合同往来函件Contract correspondence
A: b是组织过程资产更新的一部分,是结束采购的输出;a和同事采购文件的部分,是结束采购的输入;c是结束采购过程的输入;d

Q: 质量审计,风险审计和采购审计,有一个共同点;a都属于执行过程组;b都需要监控过程组;c都属于收尾过程组;d都涉及经验教训总结
A: d这三个都是独立的结构化的审查,以便总结经验教训;abc分属不同过程组,执行,监控和收尾

Q: 资源日历是那个过程的输出;a估算活动资源;b实施采购;c制定进度计划;d控制采购;
A: b,日历是实施采购过程的输出,也是组建项目团队的输出;a得到活动资源需求和资源分解结构;c需要资源日历作为输入;

Q: 成本补偿合同的特点是;a卖方控制成本的积极性很高;b卖方绝对不会亏本;c买方绝对不会亏本;d买方的合同管理工作比较简单
A: b,成本实报实销,卖方绝不会亏本;a成本实报实销,卖方没有积极性控制成本;c买房而言,项目是成本中心,不是利润中心,谈不上亏本与否;d由于经常要核实成本,买方合同管理工作比较复杂

Q: 哪项通常不是合同中应包括的内容;a关于费用和保留金的规定;b关于分包的规定;c关于合同变更的规定;d卖方工作人员名单
A: d,合同中可能定几个重要岗位的人,但不会定全部;a需要包含费用和保留金;b需要明确规定是否允许分包,就如何批准分包商;c需要明确合同变更的流程

Q: 供应商出问题了,要查阅合同履约情况以便索赔,应该从哪个文件获得相关信息;a工作绩效数据;b工作绩效信息;c合同;d采购文件
A: b控制采购的输出工作绩效信息,其包括合同履约情况,可以发现问题,用来索赔;a只是原始数据;c没有履约情况;d是招标文件

Q: 采购谈判是哪个过程的工具和技术;a结束采购;b规划采购管理;c控制采购;d启动采购
A: a,采购谈判公正的解决索赔和争议;b这里不需要谈判;c pmbok没有列这个;d没有这个过程

Q: 哪个不是卖方绩效评估文件的作用;a作为终止合同依据;b为组织扩充合格卖方清单;c确认是否让卖方承接未来项目;d作为卖方向买方索赔依据
A: d,卖方绩效评估由买方编制,不可能作为卖方向卖方索赔的依据

Q: 在不同应用领域,以下这些都可以被称作协议,除了;a合同;b订购单;c谅解;d要约
A: d这事是一方邀请另一方的,不是协议;

Q: 用成本加激励费用(CPIF)合同,目标成本20万,目标费用3万,最高费用4万,最低费用1.8万,成本分担比例80/20.实际成本25万.应付激励费用和总费用为?a3万,28万;b1.8万,26.8万;c2万,26.8万;d2万,27万
A: d激励费用=目标激励费用+(目标成本-实际成本)x卖方分担比例=3+(20-25)x20%=2,支付总费用=实际成本+激励费用=25+2=27万

Q: 乙为甲研发,已开展.甲为应对突发事件,暂停一切研发,提出与乙提前终止合同.甲应考虑补偿乙哪些费用;a已完成的费用;b已验收的费用;c为下阶段准备工作发生的费用;d都包括
A: d,这是甲方为自己的利益提前终止.

Q: 控制采购过程的3大系统是;a支付系统,项目变更系统,记录管理系统;b支付系统,索赔管理系统,合同变更控制系统;c索赔管理系统,合同变更控制系统,记录管理系统;d合同变更控制系统,支付系统,记录管理系统
A: d,合同变更控制系统,支付系统和记录管理系统是用于控制采购的3大系统;a项目变更系统不是;bpmbok中只有索赔管理,没有索赔管理系统

Q: 谈判中,对方坚持不肯降价,理由是,这是政府规定最低收费标准.对方在用哪个谈判策略;a既成事实;b最后期限;c红脸白脸;d权力有限
A: a,就是坚持某个问题已有既定解决方案,不要在讨论;b是设定一个达成协议的最后期限;d是说自己无权对某些问题做出决定,需要向上面请示

Q: 卖方称已按照合同约定完成了全部工作,并申请付款.PM下一步做什么?a按合同约定付款;b先派人检查工作是否满意,在确定能否付款;c结束采购;d进行采购审计
A: b;c没付完,不能结束

Q: 买方正在检查卖方工作,考察卖方履行合同能力,以便决定是否把卖方列入后期另一个合同的潜在卖方清单.买方在做;a检查与审计;b索赔管理;c合同变更控制;d采购绩效审查
A: d,这旨在决定卖方是否有资格承接未来的工作;a之和本合同有关,与未来合同无关.

Q: 前任pm与承包商口头达成一致,同意将预付款由30%变为40%.承包商拿着40%预付款申请来找你签字,作为新pm该怎么做;a拒绝签字,按合同执行;b签字,因为前任已和承包商说好;c拒绝,合同不能变更;d拒绝,你不了解情况
A: a,所有合同修改要通过书面记录,口头不行;c合同可以变更,但要以书面形式记录下来.

Q: 哪个不是采购管理计划内容,a拟采用合同类型;b拟采购产品,服务,成果的详细描述;c如何管理多个供应商;d风险管理事项
A: b是采购工作说明书的内容;

Q: 如果有多个供应商同时为项目工作,买方应,a防止它们之间串通来损害买方利益;b要求供应商之间的一切联系要通过买方进行;c要求供应商之间签署横向合作协议;d管理好供应商之间的界面
A: d,买方应该协调好供应商在项目上的工作关系;

Q: 你在分析应该讲培训工作外包还是直接由团队中的工程师来完成.此时项目采购处于哪个过程;a规划采购管理;b实施采购;c控制采购;d结束采购
A: a,在进行自制或外购分析,是规划采购管理过程内容;

Q: 投标成功后,投标商成了中标商,变成承包商,中标商要编制哪个?a合同工作分解结构;b采购工作说明书;c采购文件;d卖方建议书
A: a,中标之后,就要编制合同工作分解结构;bc由招标方较早就编写;d也较早完成

Q: 合同存在长期未决争议,PM应该;a等待争议结束后再对合同进行关门;b对合同关门,把未决争议单独拿出来解决;c对未决争议采取诉讼和仲裁的双重解决方法;d向发起人求助
A: b,争议解决需要很长时间,把争议部分单独解决,先close没有争议的;a对无争议的不利;c仲裁和诉讼排斥;d争议需要第三方介入

Q: 选择分包商是,分包商的企业资质,工期,报价和保修期长短都是本项目需要考虑的因素,采用哪种投标文件评审方法最好;a筛选系统;b独立估算;c加权打分法;d谈判
A: c,可以对以上因素赋予一定权重,得到卖方排名顺序,然后选择得分最高者;a是逐步淘汰不达标准的卖方;b仅适用于需考虑报价的情况;d不是评标方法

Q: 对于索赔和争议,最好按照那种顺序?a谈判,调解,起诉;b谈判,仲裁,起诉;c仲裁,谈判,调解;d起诉,调解,谈判.
A: a,先谈判,如无效再尝试替代争议方法(仲裁,调解),诉讼是最后的方法;b仲裁和诉讼是互斥的

Q: 采购工作说明书一般不包括哪个?a履约期限;b性能参数;c工作地点;d应答格式要求;
A: d,这是采购文件内容.工作说明书包括;规格,数量;质量水平,性能参数,履约期限和地点.

Q: 规划采购管理过程中,pm要考察行业情况和供应商能力,了解市场供需情况,以便做出采购安排.应该用哪种工具和技术;a市场调研;b自制或外购分析;c专家判断;d会议
A: a,了解市场供需情况,包括考察行业和供应商能力,以便做出采购有关安排;

Q: 关于干系人管理,错的是;a与干系人的沟通要持续进行;b干系人满意度是一个关键项目目标;c为了节约时间和精力,应该吧干系人管理局限于少数重要干系人;d受项目影响或能对项目施加影响的人都是干系人
A: c,对重要程度不同的干系人用不同管理策略,不用局限于少数重要干系人

Q: 应该在项目哪个阶段识别干系人;a启动;b规划;c执行;d收尾
A: a,识别干系人在启动过程组

Q: 以下哪个不是管理干系人参与过层的工具技术;a会议;b沟通方法;c人际关系技能;d管理技能
A: a干系人管理其他三个过程都用了会议,管理干系人过程没用到.

Q: 制定合适的干系人管理策略是哪个过程的活动;a识别干系人;b规划干系人管理;c管理干系人参与;d控制干系人参与;
A: b这是基于对干系人需要,利益和影响的分析,制定合适管理策略,为后续的管理干系人提供依据;a弄清楚有哪些干系人,并记录和初步分类;c是根据干系人管理策略与干系人打交道;d对干系人参与项目情况监督和控制

Q: 对干系人分类不能按照哪个分类;a利益;b影响力;c参与项目程度;d出资多少
A:  d;

Q: 规划干系人管理时要考虑所有事业环境因素,尤其是;a组织文化和组织结构;b经验教训库;c历史信息;d政府或行业标准.
A: a组织文化,组织机构和政治氛围特别重要;bc是过程资产,不是事业环境因素;d不如a

Q: 那像是规划干系人管理过程的输入;a沟通管理计划;b项目管理计划;c项目章程;d干系人管理计划
A: b根据项目管理计划中已有的各分项管理计划,编制干系人管理计划;a不如b;c是识别干系人国成的输入;d是规划干系人管理过程输出

Q: 了解干系人关注点,防止关注点变为对项目有负面影响的问题,是哪个过程的工作;a管理干系人参与;b识别干系人;c控制干系人参与;d规划干系人管理
A: a处理尚未成为问题的关注点,是管理干系人参与过程的活动.

Q: 管理干系人参与过程中,一些老问题被解决,新问题又出现.应最先动态更新哪个文件;a工作绩效信息;b问题日志;c工作绩效数据;d项目文件
A: b,问题日志应动态更新,反应问题状况

Q: 当个干系人利益出现不可协调冲突时,应该以谁的利益为重?a客户;b项目发起人;cPM;d高级管理层
A: a,

Q: 管理干系人参与过程属于;a启动过程组;b规划过程组;c执行过程组;d监控过程组
A: c;a有识别干系人国成;b有规划干系人管理工程;d有控制干系人参与过程

Q: 高级管理层要求各项目每个季度末都有要开展一次干系人满意度调查,作为考核pm的重要指标,主要原因是?a可以获得更多资金;b干系人满意度是一个关键的项目目标;c有利于和干系人搞好关系,降低质量要求;d方便变更审批
A: b,干系人满意度是评价项目成功的一项关键指标

Q: 关于识别干系人,错的是;a~越早越好;b~是pm的事;c~要全面;d~在整个项目生命周期内要持续不断进行
A: b,不只是pm的事,应鼓励干系人参与一起识别出更多的.

Q: 控制干系人参与过程的输出可能会导致哪个项目文件的更新;a干系人登记册;b干系人管理计划;c沟通管理计划;d项目经验教训文档; 输出变更日志么
A: a,更新文件包括,干系人登记册和问题日志;bc是项目管理计划的组成,不是项目文件;d是组织过程资产,不是项目文件

Q: 应该动态收集干系人对项目工作的意见,以便;a改进项目未来的绩效;b考察团队成员的工作绩效;c追究团队成员失职的责任;d明确项目团队成员的责任
A: a,收集意见目的就是总结经验,发现不足,改进以后工作;

Q: 用权力/利益房费对干系人进行分析和归类,有利于重点管理哪类干系人?a权力大利益大;b权力大利益小;c权力小利益大;d权力小利益小
A: a,对权力大利益大的重点管理;b满足利益即可;c适当满足利益即可;d适当监督即可,甚至可以忽略不管

Q: 管理干系人参与过程不会得到以下哪个输出?a问题日志;b变更日志;c变更请求;d项目管理计划更新;
A: b可以让干系人了解变更及其对项目的影响,是管理干系人参与的输入,非输出;

Q: 新办公大楼即将开工,周围居民担心噪音和粉尘,对项目反对.pm应该如何做;a尽早听取他们意见,适当调整施工方案;b只要他们不用实际行动干扰项目,就不用理会;c要求大楼客户与居民协调解决;d建议发起人取消这个项目
A: a,早听取意见,并作适当变更,变更代价小

Q: 主要干系人中,发起人最重要作用是a为项目提供资金;b签署项目章程;c参与阶段末评审;d游说更高层管理人员
A: a

Q: 那像是对干系人影响项目的合法资格,主观愿望和促使项目改变能力的最好描述;a利益,权力,影响;b权力,影响,作用;c影响,权力,作用;d作用,权力,影响
A: b,权力是有合法资格对项目施加影响.影响是指对项目施加影响的主观愿望大小,作用是指施加影响后能在多大程度上导致项目做出变更

Q: 采购文件是哪个的输入;a识别干系人;b规划干系人管理;c管理干系人参与;d控制干系人参与
A: a,需要根据采购文件把采购工作相关的人添加到干系人登记册中.

Q: 关于干系人识别的说法,对的?a由于精力有限,通常只识别比较重要的干系人;b应该是别处近期对项目产生影响的干系人;c应该识别出那些特别明显的;d应该识别出全部的
A: d,应尽可能识别出全部

Q: 控制干系人参与过程需要以下,除了;a问题日志;b工作绩效数据;c工作绩效信息;d项目管理计划
A: c,绩效信息是控制干系人参与过程的输出,是对绩效数据进行整理和分析的结果

Q: 要最大程度获得干系人对项目的支持,应该;a尽量回避对项目反对的干系人;b解决与干系人之间的实际问题;c主动影响干系人,防止其有不合理的期望;d调动干系人适当参与项目决策和执行
A: d,鼓励干系人参与项目,是获得支持的最好方法.

Q: 某干系人有合法资格参与项目,也乐于参与,但他的建议大多数没有应用价值,他属于;作用(大/小),影响(大/小),权力(大/小)
A: d,权力大,影响大,作用小.

Q: 干系人管理中,识别干系人,规划干系人管理,控制干系人参与都要使用哪项工具和技术,a专家判断,会议;b专家判断,分析技术;c分析技术,会议;d信息管理系统,会议
A: a,

Q: 以下哪个不是管理干系人参与过程的活动;a制定合适的干系人管理策略;b澄清和解决以识别的问题;c预测干系人未来可能出现的问题并尽早处理;d管理干系人的期望和需要
A: a是规划干系人管理过程的活动;

Q: pm按照一些模型对干系人进行分析和归类,以便确定在项目中应重点考虑哪些人的利益.此时处于哪个过程中;a识别干系人;b规划干系人管理;c管理干系人参与;d控制干系人参与
A: a,运用分析模型,进行干系人识别和分析,是识别干系人过程.识别干系人过程不局限于识别,也包括分析.分析后,才能有针对性的制定干系人管理计划

Q: 哪个对?ab干系人对项目的影响力在启动阶段(最大/最小),而后随着项目进展逐渐(降低/加大);c干系人对项目影响力在整个期间不变;d应鼓励干系人在项目规划阶段晚期在提出可能有的不同意见
A: a,在不显著增加成本前提下,干系人在启动阶段影响力最大,而后逐渐降低;d应鼓励在早期提出意见,因为早期变更代价较小.

Q: 项目将部分技术工作外包给外部供应商.外部供应商姓名,项目角色和联系方式应该记录在哪个文件?a问题日志;b干系人管理计划;c干系人登记册;d变更日志
A: c,外部供应商是重要干系人,应计入干系人登记册.

Q: 权力/利益方格中,权力指;a干系人的职权;b干系人施加自己意愿的能力;c对项目结果的关注程度;d改变计划的能力
A: a,指干系人职权,职位权力;b是凸显模型中的权力;c是权力/利益方格里的利益;d是影响/作用方格里的作用

Q: 使用凸显模型对干系人分析,应考察?a干系人对项目的认知程度;b干系人对项目的支持程度;c干系人对项目施加影响的紧急程度;d干系人在项目上利益追求
A: c凸显模型是根据权力(施加自己意愿的能力),紧急程度(需要立即关注)和合法性(有权参加),来分类;abd不是

Q: 干系人参与评估矩阵显示,某人当前参与项目的程度低于所需参与程度.pm应?a只要他不反对项目,就让他维持目前程度;b分析原因,制定沟通和行动方案消除差距;c降低该干系人所需参与程度等级;d直接要求其更多参与
A: b分析差距产生的原因,主动采取措施加以解决;a消极;c不能随便降低,不然要修改管理计划,走流程

Q: 通过某种认证过程而与项目执行组织签订协议的干系人,属于哪类?a卖方;b合作伙伴;c职能部门;d技术服务提供者
A: b;d是卖方一种

Q: 哪个过程能直接的提高干系人对项目支持,降低干系人对项目抵制,从而显著提高项目成功机会;a管理干系人参与;b控制干系人参与;c识别干系人;d规划干系人管理
A: a,这是直接与干系人打交道的过程;b是监督和纠偏;cd不如a

Q: 某干系人了解项目,并积极促进项目成功,其参与程度是;a无知型;b抵触性;c支持性,d领导型
A: d;a不了解项目,对项目无任何参与;b了解项目,但抵触;c了解并支持,不一定多积极.

Q: 权力/利益方格中,某类干系人在项目上利益小权力也小,对此类应如何管理;a完全置之不理;b满足其利益追求;c监督他们表现;d随时告知项目情况
A: c;a不能置之不理,要持续监督;b对利益小但权力大的;d对利益大但权力小,因为他们很关注项目

Q: 规划干系人管理过程中要用到专家判断这个工具技术,为了?a识别出全部干系人;b确定每位干系人在每个阶段参与项目的程度;c比较所有干系人的当前参与程度和计划参与程度;d对当前干系人重新评估
A: b,创建干系人管理计划;a是识别干系人过程的专家判断;c是分析技术的作用;d是控制干系人参与过程的专家判断的作用

Q: 管理干系人参与过程旨在与干系人沟通和协作,引导干系人合理参与项目.该过程应该在那个阶段进行?a启动阶段;b组织和准备阶段;c执行工作阶段;d整个项目生命周期内
A: d,

Q: 干系人登记册通常包括?干系人基本信息,评估信息,分类,所在位置,管理策略,项目中的角色和分类
A: a,干系人基本信息,评估信息和分类;管理策略是干系人管理计划中的内容;所在位置是基本信息的部分.角色是基本信息的一种

Q: 哪项是执行过程组的过程;a规划干系人管理;b执行干系人管理;c管理干系人参与;d控制干系人参与
A: c,这是执行过程组;a是规划过程组;b没有这个;d属于监控过程组

Q: 干系人,对的是?a~一定是能促进项目成功的人;b~必须来自组织内部;c~在项目不同阶段对项目产生相同影响;d~在项目生命周期内可能发生变化
A: d,可能出现新的干系人,也有干系人退出项目;a有负面干系人

Q: 关于工作绩效数据和工作绩效信息,错的是;a绩效数据本身不用于决策;b绩效信息可用于项目决策依据;c绩效数据是绩效信息的基础;d预测的完工尚需估算是绩效数据
A: d,是绩效信息;

Q: 哪个不是管理干系人参与过程的输入;a问题日志;b变更日志;c干系人管理计划;d沟通管理计划
A: a,是管理干系人参与过程的输出,不是输入;

Q: 哪个是控制干系人参与过程的工具和技术;a信息管理系统;b干系人分析;c管理技能;d人际关系技能
A: a,可用来获取,存储,和向干系人发布有关数据,资料和报告.b是识别干系人过程的工具技术;c是管理干系人参与过程的工具和技术;d是干系人参与过程的工具技术

Q: 关于干系人管理计划,错的是?a~可以是正式或非正式的;b~可以是非常详细或高度概括的;c~等同于沟通管理计划;d~要随项目进展更新和优化
A: c,干系人管理计划是为有效调动干系人参与而做的管理策略.沟通计划描述如何对项目沟通进行规划,结构化和监控.不一样

Q: 识别干系人,最好用哪种?a一次就识别出全部的;b对已识别出进行访谈,识别出更多的;c与干系人一起解决问题;d对他们的能力进行评估;
A: b,对以识别的干系人访谈可以识别出其他干系人;a一次不可能;c是管理干系人参与过程做的.d不是识别干系人的方法

Q: 那个不会导致变更请求;a管理干系人参与;b规划干系人管理;c控制干系人参与;d控制沟通
A: b的输出是干系人管理计划,项目文件更新.

Q: 干系人对项目的潜在影响,在干系人登记册中属于什么?a基本信息;b评估信息;c干系人分类;d问题与变更事项
A: b,干系人登记册中的评估信息包括,主要需求,主要期望,对项目潜在影响,与生命周期哪个阶段最密切相关;

Q: 已识别出来的某位干系人可能到项目晚期才会有显著影响,pm现阶段应该?a不把他列入干系人登记册;b列入干系人登记册并密切关注变化情况;c到项目晚期再列入干系人登记册;d向高级管理层请示如何处理 
A: b;a所有识别出的都要列入登记册;b早期就要识别全部干系人,列入登记册;

Q: 职能经理也是重要干系人,pm必须与职能经理密切合作,因为;a职能经理掌握着所需的人力资源;b职能经理负责为项目提供资金;c职能经理是项目产品的直接使用者;d出现利益冲突时要按有利于职能经理的原则处理
A: a,pm需要从职能经理处获得资源;

Q: 管理干系人参与过程中,要把各种项目报告归入组织过程资产.哪项不属于项目报告?a经验教训总结;b问题日志;c项目收尾报告;d会议纪要
A: d,纪要是项目记录,不是项目报告.报告包括经验教训总结,问题日志,项目收尾报告,和其他相关报告.

Q: 规划阶段即将结束,pm在准备开踢会议.pm担心不能召集某些非常重要的干系人来参加,他应该向谁求助?a发起人;b团队成员;c客户;d职能经理
A: a,

Q: 要维持并提升干系人参与活动的效率和效果,应该加强以下哪个过程?a识别干系人;b规划干系人管理;c管理干系人参与;d控制干系人参与
A: d,这个过程的主要作用就是随着项目进展,维持并提升干系人参与项目的效率和效果

Q: 人际关系技能是哪个过程的工具技术;a识别干系人;b规划干系人管理;c管理干系人参与;d控制干系人参与
A: c

Q: 某干系人当前参与程度为抵触型,项目需要其为支持性,项目管理团队策划如何提高其参与程度.这是?a识别干系人国成;b管理干系人参与过程;c规划干系人管理过程;d控制干系人参与过程
A: c,通过分析,发现参与程度的差距,策划提高参与程度,都是规划干系人管理过程的工作;b是根据管理计划,与干系人打交道,引导参与项目支持项目;d是监控与干系人的关系,并提出变更请求.

Q: 以下哪项是干系人参与评估矩阵中内容;a干系人联系方式;b干系人当前参与程度与所需参与程度;c干系人的需求和期望;d干系人管理策略
A: b,这用于陈列当前参与程度与所需参与程度;ac是干系人登记册内容;d是干系人管理计划中的内容

Q: 1关键干系人要增加一小部分项目范围外工作,从干系人管理角度,pm如何做;a同意,因为关键干系人需求都应满足;b拒绝,只能在边界内满足干系人需求;c同意,因只增加一小部分工作;d拒绝,下个阶段他可能就不是关键干系人
A: b,在边界内满足需求;

Q: 哪项不是干系人管理计划内容;a问题升级流程;b干系人变更范围和影响;c项目现阶段的干系人沟通需求;d关键干系人所需参与程度和当前参与程度
A: a,这是沟通管理计划内容;c可以同时出现在沟通管理计划和干系人管理计划中;

Q: 用干系人分析技术,已经是列出了所有干系人及其信息,下一步?a分析每个干系人的影响并分类;b评估关键干系人对不同情况可能做出的反应或应对;c制定合适的管理策略;d与干系人一起解决问题
A: a,干系人分析步骤是;识别所有干系人;分析其影响并分类,评估关键干系人反应

Q: 项目的3大特征是
A: 临时,独特和逐渐细化

Q: 项目临时性指的什么
A: 每个项目都有明确的开始和结束时间

Q: 项目独特性指的什么
A: 每个项目都不一样,都有新的挑战.但也有共同的经验和流程可以使用

Q: 项目逐渐细化指的什么
A: 不可能一开始就订一份非常详细的计划;开始:粗略的控制性计划,粗略的范围,方向性大目标,;过程:细化成详细的实施计划,细化出工作分解,细化出具体的,可测量的小目标.

Q: 项目的主要限制是哪些
A: 范围,进度,成本,质量, 人力资源,风险,干系人

Q: 要管理好项目,需要哪些领域的知识
A: 1应用领域的专业知识;2了解项目环境,项目组织的环境;3管理知识和技能;4人际关系技能,如沟通,影响,领导,激励,谈判,决策.

Q: pmp的10大知识领域
A: 整合管理, 范围,时间,成本,质量,人力资源,风险,沟通,代沟和干系人管理

Q: 项目的10大领域的关系是什么
A: 整合管理指导下;弄清范围,时间,质量,成本;需要什么样的人力资源,什么样的知识技能,组织内部有么?如没有,就要外包;人力之间要有效沟通;了解并主动管理风险.要识别干系人,并管理干系人的沟通

Q: 项目管理的5大管理过程组是什么
A: 启动;规划;执行;监控和收尾

Q: 快速开发的特点
A: 1每个迭代期都要设计,实现和交付产品;2每个迭代期2周左右;3需要需求关键人参与每个迭代期的设计和交付;4依次明确每个迭代期的范围.迭代期内范围不变,迭代期之间要重新确定范围

Q: 什么是快速跟进法
A: 本来是先后的两个阶段,前一个还未完成就开始第二个,2个交叉进行.为了压缩工期,但也增加风险和成本.

Q: 启动过程 
A: 确定大目标,干系人.初步设计,分析所处组织环境,确定主要可交付成果,识别制约因素和假设条件,识别主要资源需求,确定PM权责. 

Q: 规划过程
A: 根据启动过程的输出,制定项目管理计划,及各领域的管理计划,确定外包与否.

Q: 执行过程
A: 项目管理计划及子计划获得批准后,要根据这些执行项目,完成工作包.收集绩效数据.

Q: 监控过程
A: 测量绩效,创建预测.关注剩余的时间和成本.监控变更及进行审批.处理和预测风险.把绩效按计划报告给干系人

Q: 收尾过程
A: 确定所有要求实现了.移交成果.记录经验教训.

Q: 项目计划编制的步骤
A: 1编制各分项管理计划;2确定项目范围;3确定项目工期;4确定项目成本;5确定项目质量标准;6规划风险应对;7规划项目采购;8形成综合计划

Q: 项目计划编制的第1步;编制各分项管理计划的目的和具体工作
A: 制定编制后续计划的程序和方法,以及执行,监控与收尾的程序和方法;编制范围,进度,成本,质量,人力资源,风险,需求,采购,沟通,干系人管理计划

Q: 项目计划编制的第2步;确定项目范围的目的和具体工作
A: 了解需求:了解干系人对项目的需求,定义范围:编制范围说明书,划定项目边界;编制WBS:确定边界内的具体要交付成果; 

Q: 项目计划编制的第3步;确定项目工期
A: 弄清楚要做的活动和相互关系,所需资源,进行工期估算,编制项目进度计划;定义活动,排列活动顺序,估算所需资源,估算活动工期,编制进度计划.

Q: 项目计划编制的第4步;确定项目成本
A: 根据范围,工期,资源,确定成本基准;估算各活动成本,确定成本预算 

Q: 项目计划编制的第5步;确定质量标准
A: 确定质量标准和如何达到;编制具体的质量测量标准,规定达到质量指标的方法,规定如何检查项目质量 

Q: 项目计划编制的第6步;规划风险应对;
A: 识别风险,分析风险细节,重要性及发生概率,制定应对计划; 识别风险,定性分析,定量分析,编制应对计划 

Q: 项目计划编制的第7步;策划项目采购
A: 根据项目需要,编制采购文件; 编制项目采购计划 

Q: 项目计划编制的第8步;形成综合计划
A: 综合上述6步内容,会变成项目管理计划 

Q: 执行过程的8个主要步骤
A: 1组建项目团队;2建设项目团队;3管理项目团队;4管理干系人参与;5实施采购:选择卖方,签订采购合同;6指导与管理项目工作;7实施质量保证;8管理沟通,信息发布.顺序是没有先后的 

Q: 监控过程的个主要步骤
A: 确认范围,控制范围;控制进度;控制成本;控制质量;控制风险;控制采购;控制沟通;控制干系人参与;监控项目工作;整体变更控制 

Q: 整合管理的过程
A: 1制定项目章程;2制定项目管理计划;3指导与管理项目工作;4监控项目工作,实施整体变更控制;5结束项目或阶段 

Q: 范围管理的过程
A: 2规划范围管理,收集需求,定义范围,WBS;4确认范围,控制范围 

Q: 时间(进度)管理的过程
A: 2规划进度管理,定义活动,确定活动顺序,估算活动资源,估算活动时间,制定进度计划;4控制进度 

Q: 成本管理的过程
A: 2规划成本管理,估算成本,制定预算;4控制成本 

Q: 质量管理的过程
A: 2规划质量管理,3实施质量保证;4控制质量 

Q: 人力资源管理的过程
A: 2规划人力资源管理;3组建团队,建设团队,管理团队

Q: 沟通管理的过程
A: 2规划沟通管理;3管理沟通;4控制沟通 

Q: 风险管理的过程
A: 2规划风险管理,识别风险,实施定性分析,定量分析,规划风险应对;4控制风险 

Q: 采购管理的过程
A: 2规划采购管理;3实施采购;4控制采购;5结束采购;

Q: 干系人管理的过程
A: 1识别干系人;2规划干系人管理;3管理干系人参与;4控制干系人参与 

Q: 项目管理的4个要点
A: 1识别需求identifying requirements;2管理期望managing expectations;3平衡限制balancing the constraints;4滚动规划progressive elaboration

Q: 1启动阶段的主要冲突源是什么?2规划呢;3执行呢;4收尾呢
A: 1和2是项目优先级,34是进度

Q: 规划阶段有两个重要的最后步骤是什么
A: 1获得出资人和只能经历的正式批准;2召开启动大会,保证所有干系人,团队成员和团队成员的职能经理一致了解项目的目标

Q: 如何把干系人融入项目
A: 1收集要求;2把可行要求转化为项目要求;3让他们确认项目要求,知道什么可以实现,什么不行;4保证沟通;5参与项目的一些活动

Q: 项目章程的内容
A: 1project purpose;2objectives&success criteria;3description;4milestone;5summary budget;6PM responsibilities and authority

Q: mind mapping
A: 将一些概念,事物与另一些概念,事物关联起来.

Q: 需求文件一般需要包括什么
A: 1可跟踪的业务目标和项目目标;2功能要求;3质量要求;4验收标准

Q: 需求跟踪矩阵包括什么
A: 连接需求到项目目标,可交付成果;连接到产品设计和开发;连接到测试case,脚本;包含需求的理由,所有者,优先级别,现状(活跃中,已取消,已推迟,已批准,已实施)

Q: 项目范围说明书包括什么
A: 1产品范围描述;2产品验收标准;3可交付成果;4除外责任;5制约因素;6假设条件

Q: WBS分解到工作包的基本要求
A: 1工作包能够可靠的估算和管理工作,和时间;2一般是持续2周时间;3每个工作包都有一个明确的,可衡量验证的结果;4每个工作包都有一个人负责;5每个工作包都有自己的测试

Q: 控制账户和工作包的关系
A: 每个控制账户在逻辑上是一个大的阶段/工作,包含若干个工作包.每个工作包只能属于一个控制账户.

Q: 变更请求的步骤
A: 1正式提出变更请求;2评估影响:项目章程->范围->成本,进度,质量;3变更发生前获得批准

Q: 类比估算
A: 以过去类似项目的持续时间,预算,规模,复杂性等为基础,估算未来项目的同类参数

Q: methods to ensure code quality
A: 根据项目的要求和阶段采用不同的工具1design patterns;2design&code review;3TDD&unit test;4static code scan;5coverage;6prototypes;7refactoring;

Q: 制定人力资源计划的输出
A: 1角色和职责;2组织机构图;3人力配备管理计划

Q:  作战室是什么
A:  集中办公的一种体现.把一个阶段最关键的成员集中在一起办公,加强沟通,提高效率,确保资源的投入.

Q: 什么是情境领导,situational leadership
A:  针对不同的项目阶段和员工的情况,使用不同的方式领导,以使员工尽可能发挥他们的热情和能力;有指导性;教练型;参与性;授权性

Q: 指导性领导?
A: 项目早期的方法,下属对工作不熟悉,没有把握,能力比较低.领导者几乎从下属得不到有用信息,需要独自进行项目决策和指导.需要告诉下属怎么做

Q: 教练型领导
A: 下属已经开始熟悉情况,但能力还不够,领导者可以得到一些信息,但依然需要肚子做决策.

Q: 参与式领导
A: 下属已经有一定能力,信心有时会不足.问题交给项目组进行讨论并收集信息,由项目组进行决策.

Q: 授权式领导
A: 领导者几乎不加指点,由下属独立开展工作.

Q: 动力成就理论
A: 工作情境中有3种动机;1成就需要:争取成功希望做的最好;2权力需要:希望影响和控制他人且不受他人控制;3亲和力需要:建立友好亲密的人际关系需要

Q: 沟通管理计划内容
A: 1干系人的沟通需要;2需要沟通的信息;语言,格式,内容,详细程度;3传递的方式,如email;4为沟通分配的资源;5沟通制约因素

Q: 产生沟通障碍的原因
A: 1不同干系人对项目目标和目的理解不同;2人力,设备,材料等资源的竞争;3对变化的抵制,如新技术或新流程

Q: 作为管理者的角色
A: 1发起者initiator;2信息收集者information seekers;3信息提供者information givers;4鼓舞士气者encouragers;5澄清者clarifiers;6协调者harmonizers;7守门人gate keepers

Q: 发起者initiator的典型话
A: 我们试试看这种方法;对这个问题,我有一个思路

Q: 信息收集者information seekers的典型话
A: 我们这样试过么.我们是否知道其他采用这种方法的公司/项目. 我们怎么样得到这一信息

Q: 信息提供者information givers的典型话
A: 根据现在的状况,可以得知....;这是一种被很多项目采用的技术;这个已经在很多其他公司的产品上使用了

Q:  鼓舞士气者encouragers的典型话
A:  你的想法很有价值.这个方法很可行,针对我们的项目,我们可否做些小的改动;

Q:  澄清者clarifiers的典型话
A:  我们所说的是不是;让我用自己的话来叙述一遍我从项目组听到的;

Q:  协调者harmonizers的典型话
A:  我们的想法相当接近;我们其实是一致的,不是么

Q:  守门人的典型话
A:  在这个问题上我还想听听....的意见;在我们做出决定前,还有没有别的信息可供参考.

Q:  人际关系技能
A:  建立信任,解决冲突,积极倾听,克服对变化的抗拒

Q:  管理技能
A:  ,指导和控制一群人,协调他们的行为,完成目标

Q:  不确定条件下的决策准则
A:  极大极大值准则;极大极小值准则;极小极大遗憾值准则

Q:  极大极大值准则
A:  先考虑每个决策后果的最大收益,挑选其中最大的

Q:  极大极小值准则
A:  先考虑每个决策后果的最坏后果/最大费用,挑选其中最小的

Q:  风险登记册的内容
A:  已识别风险,即其描述,所影响的领域;风险责任人;应对措施;触发因素,征兆和预警信号.

Q:  风险应对措施
A:  1尽早澄清需求,获取信息,改善沟通;2使用成熟技术;3进行更多测试;4开发原型;5建立应急储备;6识别会影响风险发生的关键因素;7分配最有能力的资源来处理.

Q:  android GA的用途
A:  Google Analytics让我们了解用户如何使用我们的应用

Q:  产品经理和项目经理的差别
A:  1产品要关注能否赢得市场,做产品的规划,要准确定为产品的受众,关注产品的价值;2做产品要有更多的探索,根据内外部的变化,产品负责人需要不断修正自己的判断,要创新.项目关心任务的实现

Q:  如果一个人即使产品经理,优势项目经理的好处
A:  产品总是希望尽可能多的添加功能以增强竞争力.项目要保证在规定预算和时间内完成.对项目来说,产品的成功取决于是否能实现一些拟定的目标,产品来说,如果无法实现,再多的功能也无意义

Q:  sony软件产品项目的组成
A:  product manager;technical product manager;application development manager;testing manager;UE;

Q:  产品经理的主要工作
A:  产品规划、用户研究、需求分析、功能设计、项目管理、敏捷方法

Q:  产品经理是一个人么
A:  产品管理团队.营销和产品开发分开.

Q:  资源不足的几种情况
A:  1信息不足以决策点;2时间不足以安排计划;3人员不够

Q:  需求收集的过程
A:  明确目标、选择采集方法、制定采集计划、执行采集、资料整理，然后进入下一步的需求分析阶段

Q:  收集需求的一些方法
A:  访谈;焦点小组会议;引导式研讨会;问卷调查;头脑风暴;原型法;观察

Q:  用户访谈要注意的地方
A:  1关注目标.关注用户行动后面的原因,问问用户为什么这么做;2多讲故事,帮助理解用户的做法;3避免讨论技术,用户的解决方法通常片面

Q:  日志分析的步骤
A:  对产品足够熟悉的基础上,先做出方向性的假设,再提取相应的数据并分析,得到一些现象,最好是之前没发现的现象,然后尝试解释,接下来做用户调研修正解释,最终指导产品发展方向。

Q:  需求收集需要什么人参加
A:  需求采集人人有责,头脑风暴也是收集需求的方法之一.

Q:  如何确定一些比较难以确定的事情,如对一个需求的商业价值打分.
A:  可以采用,大家都充分提供信息和意见,最后由一个关键的人(比如老板)根据意见给出一个指标,高,中,低

Q:  什么是开发难度预估,
A:  估计大概的开发量

Q:  索尼移动每个月要对projects review么
A:  对,判断项目的状况,重要性,对项目优先级的讨论.现在进展如何,是否需要调整时间进度,是否需要追加资源,是否有重大需求变更,已经发布的项目有什么问题，

Q:  在争取项目的时候Business Requirement document的内容
A:  1背景:why要做这个项目,解决什么问题,项目的必要性;2商业价值:去哪里?做了这个项目有什么价值,提出这个项目的商业目标;3功能需求描述:做哪些事情来达到目标,画出业务逻辑关系;4每个功能的资源评估;5风险和对策

Q:  3点估算法
A:  工作量=(最悲观+4最可能+最乐观)/6人天

Q:  项目管理的2个要点
A:  计划和控制.项目的时间点和里程碑;2各个时段的活动和所需资源

Q:  概要设计的主要内容
A:  产生软件概要设计说明书,说明系统模块划分,选择的技术路线等,整体说明软件的实现思路,需要指出关键技术难点.方案要分解为模块层次,确定每个模块的任务,并确定模块间调用关系和接口.

Q:  详细设计的主要内容
A:  产生软件详细设计说明书,对概要设计的进一步细化,根据概要设计赋予的局部任务和对外接口,设计并表达出模块的算法,流程,状态转换等内容.

Q:  概要设计过程一个重要工作,关于复用的是什么.
A:  概要设计要反复地进行结构调整,典型的调整是合并功能重复的模块,或者进一步分解出可以复用的模块.在概要设计阶段,应最大限度地提取可以重用的模块,建立合理的结构体系,节省后续环节的工作量.

Q:  软件设计中要经过几次重要评审
A:  需求评审,设计评审,测试评审

Q:  需求评审的目的
A:  需求确认,要让需求在需求来源者,UE,项目组之间达成共同的理解.确定功能的优先级,功能详细说明,用例.可行性分析. 要明确功能的可测试性,无歧义,完整.功能的可实现分析.之后就进入需求冻结.

Q:  评审的具体方法和通过标准
A:  邀请关键的干系人.要有能拍板的人,避免陷入互相无法说服.没问题就快速通过,小问题当场确认,大问题带回去,再次评审

Q:  需求冻结后还能提需求么
A:  可以,这叫做需求变更,需要经过一个过程,目的是为了控制风险.提出的变更要经过审核确认其重要性,然后分析影响和代价.可在商业评审阶段决定是否加入

Q:  设计评审的内容
A:  对概要设计,详细设计做评审.确认设计能满足功能需求,性能需求.确认设计符合设计规范.

Q:  smoke test是什么
A:  对基本功能的检查,一般很快.开发完之后一般用smoke test做粗略测试,然后再做详细测试.

Q:  quality centner,bugzilla,dms等bug管理系统的主要功能是什么
A:  管理bug open,reject,confirm,update,close一套流程的管理和通知相关人员的自动操作.一般还有统计功能

Q:  项目中的常用文档
A:  项目管理制度,项目任务书,项目组织结构,项目wbs,项目日报周报,日常发布流程,变更事件流程,产品需求文档,概要设计模版,详细设计模版,

Q:  团队里面共享文档的方法
A:  可以使用wiki,多人可以编辑,方便阅读.

Q:  流程是什么
A:  把成功的经验转化为形式,提高重复做事的效率,减少错误.提高团队整体的竞争力.和模版,规范类似的作用.把隐形知识转化为显性知识.减少特定人的影响.

Q:  通用的做产品的步骤
A:  概念:关注商业规划;规划:关注对产品的计划规格;开发;验证:关注测试;发布

Q:  架构师的成长路径
A:  从下至上,单个组件的开发-模块的开发-系统设计-解决方案的设计-提高项目的商业价值(如TTM)

Q:  demo和prototyping是一个东西么
A:  有的时候是一个,但很多时候不是,demo侧重于通过UI的展示让各方对解决方案有一个直观的了解.prototyping侧重于对方案的技术验证,包括难点的验证.很多时候使用log,没有UI的.

Q:  在项目收尾阶段还是什么阶段总结教训
A:  问题要在平常时候就收集.最后阶段总结.

Q:  敏捷开发的特点
A:  1计划,要准备变化;2迭代周期内不加任务;3集中工作,强化快速沟通(晨会,白板,口头沟通);4每个迭代都有提交;5持续细化需求,强调测试;6项目控制颗粒度到天

Q:  对于项目里的同事,如果因为任务过多,还有别的任务,没有时间精力完成任务.如何处理
A:  向他老板表明问题,明确项目的优先级,帮助他减轻任务,可以专注与自己的项目.

Q:  做演示,要增强说服力,有哪些点要注意
A:  图>表>子.ppt里应该尽量减少文字,最好只有图片和明显的数字.让每张ppt上想说的观点一条一条出现,突出在当前说的这一点上

Q:  评审分几类
A: 商业评审和技术评审.商业包括产品会议和功能评审,决定做不做;技术评审包括需求,设计,发布评审,决定怎么做.

Q:  商业评审的决定,和资源分发的关系
A:  决定是:继续,重新定向,终止.砍项目由商业评审定.这也是分阶段分发资源的点,会给通过评审的项目发放到下一个评审点之前的资源.

Q:  技术评审的决定
A:  项目继续,有风险的继续,必须解决问题后再继续.

Q:  外包能用敏捷么
A:  有可能,但有难度.如果是项目外包,那项目的管理都由外包控制,无法做到敏捷.如果是开发外包,必须要做到人员素质足够,项目范围精细程度足够,控制力度足够,沟通效率足够,测试范围和内容足够.

Q:  QA人员做什么
A:  在负责系统中,做流程管理(需求变更流程,发布流程),文档管理(开发规范,测试规范).违反流程的事情对复杂系统是很危险的.

Q:  如何给上级提供信息,问答?选择?判断
A:  1初级的时候,要提供信息给上级做判断;2进一步的时候,可以提供自己的判断给上级作参考/选择;3经过一段时间的磨合,和上级配合的比较好后,可以把自己的

Q:  罗伯特议事规则
A:  所有人提供意见,少部分人讨论,一个人拍板

Q:  会议记录模版
A:  时间,地点,问题,参与者,决定,行动

Q:  战略在公司的执行轨迹
A:  上层定向,中层分解,下层执行.

Q:  市场调研的主要活动  产生什么
A:  1与用户/潜在用户交流;2与面对客户的同事如销售,客服,支持交流;3研究市场分析报告和文章;4试用竞争产品;5仔细观察用户行为; 商业需求文档,描述潜在机会

Q:  产品需求文档包括哪些信息
A:  产品愿景,目标市场,竞争分析,功能的描述,功能优先级,use case,系统需求,性能需求

Q:  项目管理的主要活动
A:  1确保资源投入;2指定项目计划;3根据计划跟踪进展;4识别路径;5控制进度;6必要时追加投入;7向关键领导报告进展

